<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Vale dos Sinos / Serra / Paranhana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (prioridade Vale dos Sinos, Serra Gaúcha e Paranhana) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 14:05:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Gramado realiza pesquisa para planejar oficinas culturais do TransformArte]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/hortensias/gramado/cultura-de-gramado-realiza-pesquisa-sobre-atividades-para-o-transformarte-saiba-como-participar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:46:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:3af2289179998dad9925c53495b1a25791fecd7b]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria da Cultura e Economia Criativa de Gramado está ouvindo a comunidade para planejar as atividades culturais do projeto TransformArte em 2026. A pesquisa busca mapear interesses artísticos e viabilidade logística para garantir maior participação e impacto social na Serra Gaúcha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria da Cultura e Economia Criativa de Gramado está ouvindo a comunidade para planejar as atividades culturais do projeto TransformArte em 2026. A pesquisa busca mapear interesses artísticos e viabilidade logística para garantir maior participação e impacto social na Serra Gaúcha.</p>
<p>O projeto TransformArte, voltado a crianças de 6 a 14 anos, oferece oficinas culturais no contraturno escolar para desenvolver talentos, autonomia e senso de comunidade. A pesquisa realizada pela Secretaria da Cultura e Economia Criativa pretende definir as oficinas, horários, turnos e locais de aula com base na realidade local, facilitando o acesso das famílias.</p>
<p>Entre as oficinas sugeridas estão Hip Hop, Sapateado, Ballet, Dança Gaúcha, Desenho, Pintura, Muralismo, Fantoches, Reciclagem, Stop Motion, Teatro, Quadrinhos, Criação e Contação de Histórias, Violão, Musicalização, Flauta, Francês, Inglês, Espanhol, Libras e Escrita Criativa. As inscrições para as aulas, previstas para começar em março, serão divulgadas nas redes sociais da prefeitura.</p>
<p>A participação da comunidade é fundamental para garantir que o projeto chegue com qualidade e facilidade aos participantes. A consulta está disponível até domingo e visa tornar o TransformArte ainda mais acessível e relevante para as famílias de Gramado.</p>
<p>Acompanhe as redes sociais da prefeitura de Gramado para mais informações sobre as inscrições e o início das oficinas do TransformArte em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Coleta de lixo em Canela chega a 100% dos domicílios]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/regiao/coleta-de-lixo-e-ampliada-em-canela-veja-como-fica-o-novo-roteiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:53:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:db9498137418dade616974a90b4d28d878c4cffb]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Canela ampliou os roteiros da coleta seletiva para atender todos os domicílios da cidade. O serviço agora inclui recolhimento direto na porta dos moradores, com aumento dos roteiros na zona urbana e cobertura na zona rural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Canela ampliou os roteiros da coleta seletiva para atender todos os domicílios da cidade. O serviço agora inclui recolhimento direto na porta dos moradores, com aumento dos roteiros na zona urbana e cobertura na zona rural.</p>
<p>O serviço de coleta seletiva em Canela passou de cinco para oito roteiros na zona urbana, abrangendo resíduos sólidos orgânicos e recicláveis. A coleta é realizada em diferentes dias da semana, dividida por setores que cobrem diversos bairros, garantindo maior eficiência e cobertura completa da cidade.</p>
<p>Além da zona urbana, a coleta seletiva também atende a zona rural com roteiros mensais em localidades específicas. O recolhimento dos resíduos recicláveis ocorre em datas determinadas para cada região rural, ampliando o alcance do serviço e promovendo a sustentabilidade no município.</p>
<p>O serviço universalizado permite que todos os moradores tenham o recolhimento de resíduos diretamente na porta de casa. Essa ampliação visa melhorar a gestão dos resíduos sólidos e incentivar a separação correta dos materiais recicláveis e orgânicos em Canela.</p>
<p>Para mais informações sobre a coleta seletiva em Canela, os moradores podem entrar em contato com a prefeitura pelos canais disponibilizados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sábado com chuva e ventos fortes no Vale do Paranhana]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/ciclone-sabado-e-de-chuva-e-risco-de-rajadas-de-vento-acima-de-100-km-h-veja-o-que-esperar-nas-proximas-horas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:03:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Vale do Paranhana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:285c018a3ac6f0c922e453d50c01db12004602dd]]></guid>
<description><![CDATA[O sábado no Vale do Paranhana será marcado por instabilidade, com chuva e risco de ventos fortes. Um ciclone extratropical no Uruguai mantém a precipitação e pode provocar rajadas acima de 100 km/h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O sábado no Vale do Paranhana será marcado por instabilidade, com chuva e risco de ventos fortes. Um ciclone extratropical no Uruguai mantém a precipitação e pode provocar rajadas acima de 100 km/h. A madrugada e as primeiras horas do sábado apresentaram chuva em diversos pontos do Rio Grande do Sul, incluindo o Vale do Paranhana. Apesar de momentos de melhoria e algumas aberturas de sol, a instabilidade deve se intensificar novamente ao longo do dia, especialmente da tarde para a noite.</p>
<p>O ciclone extratropical localizado no Uruguai é o principal responsável pela persistência das chuvas no Estado. Além da precipitação, há risco de temporais isolados, com possibilidade de chuva intensa em curto período, acompanhada de ventos fortes e queda de granizo.</p>
<p>Em áreas específicas do Vale do Paranhana, as rajadas de vento podem superar os 100 km/h, aumentando o perigo para vendavais localizados. A população deve permanecer atenta às condições do tempo devido à instabilidade prevista para as próximas horas.</p>
<p>Fique atento às condições climáticas no Vale do Paranhana e tome os cuidados necessários para enfrentar o tempo instável durante o sábado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Canela amplia coleta seletiva para todos os domicílios]]></title>
<link>https://leiafacil.com.br/featured/canela-amplia-coleta-seletiva-e-passa-a-atender-100-dos-domicilios/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:4cfe7e9106c3941a4208017a84dcdb1b71e4c5a8]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Canela ampliou a coleta seletiva para atender 100% dos domicílios da cidade, com recolhimento direto na porta dos moradores. O serviço passou de cinco para oito roteiros na zona urbana, aumentando a cobertura e a eficiência da operação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Canela ampliou a coleta seletiva para atender 100% dos domicílios da cidade, com recolhimento direto na porta dos moradores. O serviço passou de cinco para oito roteiros na zona urbana, aumentando a cobertura e a eficiência da operação.</p>
<p>A ampliação da coleta seletiva em Canela começou a valer a partir do dia 12, com a inclusão de mais roteiros para recolhimento de resíduos sólidos orgânicos e recicláveis. O serviço agora cobre toda a zona urbana, dividida em oito setores que abrangem diversos bairros da cidade.</p>
<p>Os resíduos orgânicos são coletados em dias específicos para cada setor, geralmente nas manhãs de segunda, quarta, sexta, terça, quinta e sábado. Já os resíduos recicláveis têm dias e horários diferenciados, incluindo manhãs e tardes.</p>
<p>Além da zona urbana, a coleta seletiva também atende a zona rural de Canela, com roteiros mensais que passam por localidades como Esteinho, Limeira, Morro Calçado, Linha São João e outras. O serviço busca garantir maior eficiência no recolhimento e destinação correta dos resíduos.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso de Canela com a sustentabilidade e a qualidade de vida dos seus moradores na Serra Gaúcha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Canela amplia roteiros da coleta seletiva na Serra Gaúcha]]></title>
<link>https://jornaldigitalcanela.com.br/prefeitura-de-canela-amplia-roteiros-da-coleta-seletiva-confira-como-fica-o-recolhimento-no-municipio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:27:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:a8ede3faa901b47767018b61cf5dc60d908ca435]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Canela expandiu os roteiros da coleta seletiva para atender 100% dos domicílios do município. O serviço agora conta com oito roteiros na zona urbana, aumentando a eficiência e a cobertura da coleta de resíduos sólidos e orgânicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Canela expandiu os roteiros da coleta seletiva para atender 100% dos domicílios do município. O serviço agora conta com oito roteiros na zona urbana, aumentando a eficiência e a cobertura da coleta de resíduos sólidos e orgânicos.</p>
<p>A ampliação da coleta seletiva em Canela contempla a zona urbana com oito roteiros, contra cinco anteriores, garantindo recolhimento direto na porta dos moradores. A coleta de resíduos sólidos orgânicos ocorre em dias específicos.</p>
<p>Além da coleta de resíduos orgânicos, o recolhimento de materiais recicláveis também segue um cronograma definido por setores, com dias variados entre manhã e tarde. Um roteiro extra atende o Centro da cidade aos sábados pela manhã, abrangendo diversas ruas importantes da região.</p>
<p>Na zona rural, a coleta seletiva ocorre mensalmente em três roteiros distintos, cobrindo localidades do norte, sudeste e sudoeste de Canela. O serviço busca facilitar o descarte correto de resíduos e ampliar a sustentabilidade no município da Serra Gaúcha.</p>
<p>Para mais informações sobre os roteiros e o serviço de coleta seletiva em Canela, os moradores podem entrar em contato pelos canais disponibilizados pela prefeitura.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São Chico Beatle Festival reúne ícones da música na Serra Gaúcha]]></title>
<link>https://jornaldigitalcanela.com.br/sao-chico-beatle-festival-2026-promete-trazer-icones-da-beatlemania-e-grandes-atracoes-a-serra-gaucha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:07:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:997624751248dc35819efef036a483da93d3c513]]></guid>
<description><![CDATA[O São Chico Beatle Festival 2026 acontece em São Francisco de Paula, na Serra Gaúcha, entre os dias 16 e 18 de janeiro. O evento gratuito traz mais de 20 atrações musicais, incluindo ícones da beatlemania e artistas internacionais, em uma celebração à obra dos Beatles e seus legados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O São Chico Beatle Festival 2026 acontece em São Francisco de Paula, na Serra Gaúcha, entre os dias 16 e 18 de janeiro. O evento gratuito traz mais de 20 atrações musicais, incluindo ícones da beatlemania e artistas internacionais, em uma celebração à obra dos Beatles e seus legados.</p>
<p>O festival ocorre às margens do Lago São Bernardo, reunindo fãs dos Beatles e da música em geral para um fim de semana de shows e atividades culturais. Entre os destaques internacionais estão Billy J. Kramer, um ícone da British Invasion, e Clark Gilmour, residente do lendário Cavern Club de Liverpool. O repertório inclui clássicos dos Beatles e versões que exploram outras referências da música popular mundial.</p>
<p>Além dos shows, o evento oferece uma infraestrutura completa com área coberta de 1,4 mil metros quadrados, lounges externos, espaços de convivência, gastronomia local com food trucks e cerveja artesanal, além de lojinhas com souvenires personalizados. O festival também conta com exposições e uma mostra de artesanato, fortalecendo o aspecto cultural da programação.</p>
<p>O São Chico Beatle Festival já é referência nacional em homenagens aos Beatles, tendo reunido cerca de 20 mil pessoas na edição anterior. A organização aposta no fortalecimento de São Francisco de Paula como a capital brasileira dos Beatles, com planos de expansão do festival e a instalação do Museu dos Beatles na cidade.</p>
<p>A programação completa do festival oferece uma experiência rica para os fãs da banda e para o público da Serra Gaúcha durante três dias de muita música e cultura.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cristais de Gramado anuncia novidades para 2026]]></title>
<link>https://www.portalgramadonews.com.br/cristais-de-gramado-anuncia-novidades-para-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:05:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:7808a15cd5653e20f8a1906949f45269e109e551]]></guid>
<description><![CDATA[A Cristais de Gramado, referência nacional em cristal artístico e atração tradicional da Serra Gaúcha, prepara novidades para 2026. A empresa comemora 24 anos e planeja investimentos em eventos e infraestrutura para ampliar a experiência dos visitantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Cristais de Gramado, referência nacional em cristal artístico e atração tradicional da Serra Gaúcha, prepara novidades para 2026. A empresa comemora 24 anos e planeja investimentos em eventos e infraestrutura para ampliar a experiência dos visitantes.</p>
<p>Em 2025, a Cristais de Gramado moldou 60 toneladas de cristal artístico e recebeu 72 mil visitantes. Para 2026, a empresa sediará a Bienal Internacional de Arte em Vidro Ibero-Americano, que ocorrerá de 23 de maio a 21 de junho, promovendo exposições, oficinas e palestras com diversas técnicas de vidro. O evento também terá atividades no Centro Municipal de Cultura Arno Michaelsen.</p>
<p>Além disso, está prevista a transformação da Praça Veneziana em um teatro entre março e abril. O espaço temático, conhecido pelas apresentações do espetáculo 'A Voz do Cristal', receberá novos espetáculos artísticos, incluindo um musical inspirado em 'O Fantasma da Ópera'. O objetivo é ampliar a programação cultural para os visitantes.</p>
<p>A Cristais de Gramado mantém viva a arte do cristal murano desde 2002, oferecendo um tour imersivo que inclui a fábrica, instalações artísticas e a possibilidade de participar da produção de peças. O local conta com atrações como a obra 'Inquestionável', a maior instalação artística em cristal murano do Brasil, além de loja com milhares de peças e joias contemporâneas.</p>
<p>O espaço oferece ainda comodidades como estacionamento gratuito, vagas para recarga de carros elétricos e híbridos, e área para crianças. Na área externa, destaca-se a maior Árvore de Cristal Artístico da América Latina, reforçando a importância cultural e turística da empresa na Serra Gaúcha.</p>
<p>A Cristais de Gramado segue investindo na arte do cristal e na experiência dos visitantes para manter sua tradição e inovação na Serra Gaúcha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova Petrópolis reforça combate a incêndios na Serra Gaúcha]]></title>
<link>https://www.portalgramadonews.com.br/municipio-de-nova-petropolis-participa-de-reuniao-sobre-gerenciamento-dos-planos-de-combate-ao-incendio-e-panico/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:03:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:74b0c756bf5c914046c4ecc3e8fe884fbde6cb43]]></guid>
<description><![CDATA[O município de Nova Petrópolis participou de reunião com o Corpo de Bombeiros Militar de Gramado para discutir o gerenciamento dos Planos de Combate ao Incêndio e Pânico. A iniciativa visa qualificar os processos e garantir mais segurança às edificações e à população local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O município de Nova Petrópolis participou de reunião com o Corpo de Bombeiros Militar de Gramado para discutir o gerenciamento dos Planos de Combate ao Incêndio e Pânico. A iniciativa visa qualificar os processos e garantir mais segurança às edificações e à população local.</p>
<p>O encontro contou com a presença do vice-prefeito de Nova Petrópolis, Alexandre da Silva, e do assessor de engenharia da Secretaria Municipal de Planejamento, Coordenação, Trânsito e Habitação, Rodrigo Emanuel Rabello. A reunião ocorreu nas instalações do Corpo de Bombeiros Militar de Gramado, com o objetivo de tratar aspectos técnicos e operacionais dos planos de combate a incêndio e pânico no município.</p>
<p>Durante a reunião, foram discutidos detalhes sobre a elaboração, análise e acompanhamento dos planos, focando na segurança das edificações e eventos, além da prevenção de riscos à população. O vice-prefeito destacou a importância da parceria para aperfeiçoar o gerenciamento e assegurar a conformidade das edificações com as normas vigentes.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso da Administração Municipal de Nova Petrópolis com a prevenção e a segurança, além de fortalecer a cooperação institucional com o Corpo de Bombeiros Militar de Gramado. O trabalho conjunto busca garantir a proteção da vida e o cumprimento da legislação vigente na Serra Gaúcha.</p>
<p>A colaboração entre Nova Petrópolis e o Corpo de Bombeiros contribui para a segurança e o bem-estar de toda a comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sapiranga moderniza iluminação pública e reduz custos]]></title>
<link>https://valedosinos.org/sapiranga-registra-avanco-da-iluminacao-publica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:00:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Vale dos Sinos]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:1fbc93f6724dbc847f8dca42b2721a7efc5cabdd]]></guid>
<description><![CDATA[O Programa Ilumina Sapiranga atualizou mais de 12 mil pontos de luz na cidade, substituindo luminárias antigas por tecnologia LED e implantando monitoramento inteligente. A iniciativa gerou uma economia significativa no consumo de energia e ampliou a segurança em espaços públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Programa Ilumina Sapiranga atualizou mais de 12 mil pontos de luz na cidade, substituindo luminárias antigas por tecnologia LED e implantando monitoramento inteligente. A iniciativa gerou uma economia significativa no consumo de energia e ampliou a segurança em espaços públicos.</p>
<p>Entre junho e dezembro de 2025, a segunda etapa do programa modernizou 12.281 pontos de iluminação, superando as metas iniciais em mais de 3%. A tecnologia LED permite o monitoramento remoto dos equipamentos, facilitando a identificação de falhas e a manutenção rápida, o que contribui para a eficiência do sistema.</p>
<p>A substituição das lâmpadas tradicionais por LED resultou na redução do consumo mensal de energia, que caiu de 1.736.596 watts para 632.368 watts. Essa mudança representa uma economia de aproximadamente R$ 200 mil por mês nas despesas com eletricidade da cidade, superando as metas previstas no contrato.</p>
<p>A modernização abrangeu não apenas as vias públicas, mas também 11 praças e parques, 15 campos e quadras esportivas, além de nove bens de interesse local, incluindo a Prefeitura Municipal e a Câmara de Vereadores. O objetivo é ampliar a segurança e incentivar o uso desses espaços durante a noite.</p>
<p>Durante o processo, a concessionária responsável atendeu em média 451 chamados por mês, com tempo médio de resposta de cerca de 17 horas. Os moradores podem solicitar serviços relacionados à iluminação pública pelo aplicativo Ilumina Sapiranga, disponível para Android e iOS, pelo oficial ou pela central telefônica com atendimento 24 horas.</p>
<p>Sapiranga avança na modernização da iluminação pública, promovendo economia e segurança para a comunidade local no Vale dos Sinos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gramado recebe R$ 10 milhões para reforma do Expogramado]]></title>
<link>https://www.portalgramadonews.com.br/estado-confirma-repasse-de-r-10-milhoes-para-reforma-do-expogramado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:00:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:14f48356508bbaab534d3c12b1874dd9bc524152]]></guid>
<description><![CDATA[Gramado terá o prédio do Expogramado reformado com um investimento de R$ 10 milhões confirmado pelo Estado do Rio Grande do Sul. A Prefeitura também contribuirá com R$ 3 milhões para modernizar o espaço e ampliar a capacidade de eventos na Serra Gaúcha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Gramado terá o prédio do Expogramado reformado com um investimento de R$ 10 milhões confirmado pelo Estado do Rio Grande do Sul. A Prefeitura também contribuirá com R$ 3 milhões para modernizar o espaço e ampliar a capacidade de eventos na Serra Gaúcha.</p>
<p>O repasse financeiro foi oficializado por meio de um Termo de Convênio entre o Governo do Estado e o Município, com a Prefeitura de Gramado responsável por uma contrapartida de R$ 3 milhões. A área total do Expogramado é de 13.843,25 metros quadrados, onde serão realizados serviços de climatização, reforma do telhado e pintura da estrutura.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Governança de Gramado tem um prazo de 60 dias para apresentar e aprovar o projeto executivo da obra junto à Secretaria Estadual de Turismo. A reforma visa modernizar o espaço para receber feiras, congressos e exposições, fortalecendo o turismo e a economia regional e estadual.</p>
<p>O Expogramado é um equipamento público que abriga as sedes da Gramadotur e da Secretaria Municipal de Turismo. Em 2025, o local sediou mais de 15 eventos públicos e privados, incluindo a Festa da Colônia, a Feira Feito em Gramado e a Oktoberfest, consolidando-se como um importante centro de eventos na Serra Gaúcha.</p>
<p>A reforma do Expogramado promete ampliar a infraestrutura para eventos em Gramado, beneficiando o turismo e a economia da Serra Gaúcha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
