<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 23:07:59 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[IEL traz exposição em homenagem aos 400 Anos das Missões Jesuíticas Guaranis]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/exposicao-missoes-jesuiticas-guaranis-iel/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 22:10:37 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:0b5b7f015a4122542b4230a5c372524dcf877e9d]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/JOSujYDE-Foto-Solange-Brum-Ascom-Sedac.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/JOSujYDE-Foto-Solange-Brum-Ascom-Sedac.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O IEL inaugurou a exposição 'Missões Jesuíticas Guaranis – Acervo Literário IEL', que reúne mais de 50 publicações sobre a história e cultura da região, em comemoração aos 400 anos das Missões.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O IEL (Instituto Estadual do Livro) inaugurou nesta última semana a exposição “Missões Jesuíticas Guaranis – Acervo Literário IEL”. A iniciativa integra o calendário comemorativo dos 400 Anos das Missões e reúne mais de 50 publicações que abordam diferentes aspectos da história, cultura e imaginário da região.</p>
<p>Aberta ao público até o fim de março, a mostra apresenta livros do acervo do IEL e publicações próprias da instituição. Também estão expostos excertos de frases selecionadas das obras e fotografias da série “O Renascer das Missões – 400 anos”, do fotógrafo Clio Luconi.</p>
<p>O público encontrará obras que transitam entre história, romance, poesia, literatura infantil, HQs, ensaios e artigos, compondo um panorama amplo da produção literária sobre as Missões Jesuíticas Guaranis. Entre as publicações estão títulos considerados fundamentais para a compreensão da temática missioneira, como o clássico “Lendas do Sul”, de Simões Lopes Neto, e “Sepé Tiaraju, história das ruínas de São Miguel”, de Alcy Cheuiche.</p>
<p“Essa mostra é resultado de um trabalho minucioso de pesquisa, montagem e composição dos excertos das obras em exposição. As imagens complementam o nosso olhar sobre as Missões”, ressaltou o diretor do IEL, Silvio Bento.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
