<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 23:07:45 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Sine Municipal de Porto Alegre oferece 1,2 mil vagas de emprego nesta semana]]></title>
    <link>https://agorars.com/empregos/sine-municipal-de-porto-alegre-oferece-12-mil-vagas-de-emprego-nesta-semana/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 22:52:52 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:c284b221791e3e65d23510c5d622a91f659864df]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2024/09/L2Ti9jCV-03SET2024_Alex-Rocha_Restinga_Feirao-Empregos_-12.jpg" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2024/09/L2Ti9jCV-03SET2024_Alex-Rocha_Restinga_Feirao-Empregos_-12.jpg" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O Sine Municipal de Porto Alegre disponibiliza 1.250 oportunidades de emprego, abrangendo diversos setores e funções, com vagas para o público em geral e para pessoas com deficiência.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Sine Municipal de Porto Alegre inicia a semana com a oferta de 1.250 vagas de emprego a partir desta segunda-feira. As oportunidades contemplam diferentes setores da economia e abrangem funções operacionais, técnicas e administrativas, com exigências variadas de escolaridade.</p>
<p>Do total de vagas disponíveis, 1.217 são destinadas ao público em geral e 33 são reservadas exclusivamente para pessoas com deficiência, conforme a política de inclusão no mercado de trabalho.</p>
<p>Entre os cargos com maior número de postos estão operador de caixa, com 153 vagas, auxiliar de logística, com 121, auxiliar de linha de produção, com 102, atendente de lanchonete, com 70, repositor de mercadorias, com 51, inspetor de linha de produção, com 50, auxiliar de limpeza, com 48, e empacotador, com 45 oportunidades. A maior parte das vagas reflete a demanda dos setores de comércio, serviços e indústria na Capital.</p>
<p>As oportunidades estão distribuídas em diferentes regiões da cidade. A lista completa de vagas pode ser consultada nos canais oficiais do Sine Municipal.</p>
<p>Para concorrer, os interessados devem comparecer presencialmente a um dos postos de atendimento do Sine Municipal, portando documento oficial com foto. O atendimento é gratuito.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
