<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 14:08:01 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Sistema silvipastoril ganha espaço no RS e amplia produtividade na pecuária]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/sistema-silvipastoril-ganha-espaco-no-rs-e-amplia-produtividade-na-pecuaria/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:25:54 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:b2d47ab6962915c733221616fd641011d715e0d3]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/ebtbwDa8-Propriedade-de-Sandra-Brum-Tupancireta-sistema-silvipastoril.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/ebtbwDa8-Propriedade-de-Sandra-Brum-Tupancireta-sistema-silvipastoril.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O sistema silvipastoril, que combina pastagem e floresta, está sendo adotado por produtores do Rio Grande do Sul como uma alternativa para aumentar a produtividade e reduzir impactos ambientais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A integração entre árvores e criação de animais tem ganhado espaço na pecuária do Rio Grande do Sul. O sistema silvipastoril, que combina pastagem e floresta na mesma área, vem sendo adotado por produtores da região Central do Estado como alternativa para ampliar a produtividade, melhorar o bem-estar animal e reduzir impactos ambientais.</p>
<p>Em São Francisco de Assis, um produtor rural implantou o sistema após buscar informações sobre o modelo. A área é dividida em piquetes com pastejo rotativo, onde o sombreamento proporcionado pelas árvores contribui para a manutenção da qualidade da pastagem e para o conforto térmico dos animais ao longo do ano.</p>
<p>Técnicos apontam que o sistema permite maior lotação por hectare, com manejo considerado simples e resultados estáveis. Além do gado de corte, a integração também tem sido aplicada na produção de leite e na criação de ovinos.</p>
<p>O sombreamento reduz o estresse térmico no verão e, no inverno, a presença das árvores ajuda a proteger os animais contra a geada. A cobertura vegetal ainda diminui a erosão do solo, melhora a infiltração da água e favorece o aumento da matéria orgânica. Outro fator citado é a possibilidade de diversificação de renda com a produção de madeira.</p>
<p>Em Agudo, um produtor que já cultivava eucalipto passou a integrar a floresta à pecuária. A experiência resultou na ampliação da área implantada e tornou-se referência regional, após reconhecimento em evento do setor florestal.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
