<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 19:08:03 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Caminhoneiro é preso em Garibaldi por uso de rebite após quase 1200 km rodados sem descanso]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-transito/prf-prende-caminhoneiro-rebite-br-470-garibaldi/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 18:56:16 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:597c60a912eb3baaf524758d08937f69d18aaf3f]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/5AZ6K65p-Captura-de-tela-2026-02-28-154821.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/5AZ6K65p-Captura-de-tela-2026-02-28-154821.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Um caminhoneiro foi detido pela PRF por dirigir sob efeito de substância psicoativa após percorrer quase 1200 km sem descanso. A abordagem ocorreu na BR-470, em Garibaldi.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A PRF (Polícia Rodoviária Federal) prendeu, na noite dessa sexta-feira, um caminhoneiro por dirigir sob influência de substância psicoativa. Aos policiais, ele relatou estar viajando sem parar a quase 1200 km.</p>
<p>A abordagem ocorreu na BR-470, em Garibaldi. Durante a fiscalização na rodovia, os policiais abordaram um caminhão, emplacado em Lages/SC, que estava vazio. Os agentes constataram indícios de uso de estimulantes pelo motorista e irregularidades no controle de jornada.</p>
<p>Os policiais perceberam que o condutor, de 39 anos e natural do Piauí, desceu da cabine com fala arrastada, pupilas dilatadas e bastante ofegante. Aos policiais, o motorista disse que “não dormia desde anteontem”. Ao ser solicitado o disco do tacógrafo, a PRF verificou que o equipamento não possuía papel e não era possível imprimir os dados de velocidade, distância percorrida e tempo de descanso.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Jovens da Fase têm acesso a oficinas de escrita criativa]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/projeto-escrevivencias-oficinas-escrita-fase-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 18:18:45 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:79a814473f6691be94b8bf62a0078c870cf7b94c]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/Z38pR9Fd-Foto-Divulgacao-Fase.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/Z38pR9Fd-Foto-Divulgacao-Fase.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O projeto Escrevivências oferece oficinas de escrita criativa para adolescentes em unidades de internação, promovendo a expressão e o fortalecimento de vínculos culturais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto Escrevivências leva oficinas de escrita criativa para os adolescentes atendidos nas unidades de internação da Fase (Fundação de Atendimento Socioeducativo). A iniciativa é promovida pela Sedac (Secretaria da Cultura), por meio do IEL (Instituto Estadual do Livro), com metodologia e acompanhamento técnico desenvolvidos pelo Cirandar (Centro de Integração de Redes Sociais e Culturas Locais).</p>
<p>Desenvolvida entre os meses de fevereiro e abril deste ano, a proposta contempla 110 socioeducandos e tem como objetivo fortalecer vínculos, ampliar repertórios culturais e valorizar a palavra como ferramenta de expressão e direito. A supervisão do projeto é da DSE (Diretoria Socioeducativa), por meio da CP (Coordenação Pedagógica) e do Nelce (Núcleo de Esporte, Lazer, Cultura e Espiritualidade) da Fase.</p>
<p>“Com o Escrevivências, oferecemos um instrumento de transformação social, estimulando autoria e leitura por meio da qualificação de agentes socioeducativos”, destacou o diretor em exercício do IEL, Ricardo Rabeno. “Além de ampliar o contato dos jovens com a literatura, a iniciativa oportuniza encontros com autores, uma troca que fortalece o interesse pela cultura e abre espaço para novas formas de expressão”, ressaltou.</p>
<p>Conduzidas pelo MC, poeta e escritor Felipe Deds, as atividades são desenvolvidas por meio de oficinas criativas, envolvendo leitura, escrita autoral e intervenções poéticas e dinâmicas inspiradas em linguagens musicais. São utilizados banners, cartazes, folhas e canetas, que auxiliam na construção coletiva dos conteúdos e na realização das práticas propostas.</p>
<p>“A linguagem do escritor, o jeito que ele falou com a gente, foi muito legal. Eu escrevi um poema sobre amor, contando sobre um relacionamento que eu tive e que sinto muita saudade”, relatou um socioeducando de 18 anos do Centro de Atendimento Socioeducativo Regional de Novo Hamburgo (Case NH). Estudante do 1º ano do Ensino Médio, ele conta que também escreveu outros textos inspirados em temáticas como a liberdade. “Sinto muita saudade de casa, da minha família. Gosto de escrever sobre isso também no meu diário”, relatou o jovem, que cumpre medida há 16 meses.</p>
<p>Para março, está prevista uma formação coletiva destinada aos agentes socioeducadores que atuam nos espaços de leitura anexos às unidades da Fase. A proposta é contribuir para a formação dos profissionais, oferecendo orientações sobre os espaços, a mediação de leitores e a conexão com a prática das oficinas de escrita criativa.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
