<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+ Multi RSS)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 23:57:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Internacional busca reforços e monitora zagueiro Arthur Chaves]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/inter/inter-mira-a-contratacao-de-mais-um-zagueiro-e-monitora-arthur-chaves/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 23:53:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:77b150a7233ef59bc20ecf5a4a54a224ea0076c4]]></guid>
<description><![CDATA[O Internacional intensifica as negociações para reforçar o elenco, com foco em pelo menos mais quatro contratações, incluindo um zagueiro jovem e veloz, Arthur Chaves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Internacional intensifica as negociações para reforçar o elenco, com foco em pelo menos mais quatro contratações, incluindo um zagueiro jovem e veloz, Arthur Chaves. O Internacional não está satisfeito com os dois reforços já contratados e avança nas negociações com Rodrigo Villagra. O clube acertou a chegada de Félix Torres por empréstimo, mas considera insuficiente para substituir a saída de Vitão. Por isso, o jovem zagueiro Arthur Chaves, de 24 anos, que atua pelo Hoffenheim, da Alemanha, passou a ser um candidato para o setor defensivo, especialmente por sua velocidade, característica valorizada pelo técnico Paulo Pezzolano.</p>
<p>Arthur Chaves iniciou a carreira na base do Avaí e perdeu prestígio no Hoffenheim na atual temporada. O clube alemão estaria aberto a incluí-lo em uma negociação, mas prefere uma oferta vantajosa dentro do futebol europeu. O Internacional opta por aguardar até o fechamento da janela europeia em 2 de fevereiro para fazer uma proposta.</p>
<p>Além do zagueiro, o Internacional busca reforços para lateral-esquerda, meio-campo e ataque. O centroavante Alerrandro, que atua no CSKA Moscou e foi artilheiro do Brasileirão em 2024 pelo Vitória, está em negociações com o clube gaúcho. Na lateral esquerda, o time conta com Bernabei e Alisson, este último com pouca experiência, o que motiva a busca por um jogador mais experiente para a posição. O clube também observa opções para as pontas, já que dispõe apenas de Carbonero e Vitinho, este último com contrato temporário até o meio da temporada.</p>
<p>O Internacional segue atento ao mercado para fortalecer o elenco e suprir as carências identificadas, adotando uma postura cautelosa nas negociações enquanto aguarda o momento oportuno para realizar ofertas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
