<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 21:08:01 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[MP-RS recomenda suspensão de licenças urbanísticas no entorno do Parque da Guarita, em Torres]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/litoral-norte/mp-suspensao-predios-parque-guarita-torres/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:46:43 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:9ac58a69f440e3b49aab7e572082eb9057e9eb0f]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/aGC8d8WJ-40185033194_701ffc3047_k.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/aGC8d8WJ-40185033194_701ffc3047_k.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O Ministério Público do Rio Grande do Sul sugeriu a suspensão imediata da concessão de licenças para construção vertical nas zonas urbanísticas 24 e 25, visando proteger o Parque da Guarita.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público do Rio Grande do Sul recomendou ao município de Torres a suspensão imediata da concessão de licenças, autorizações e aprovações de projetos de construção vertical nas zonas urbanísticas 24 (Bairro São Francisco) e 25 (Guarita II). As áreas ficam no entorno do Parque da Guarita, conforme o Plano Diretor.</p>
<p>A medida busca evitar danos ambientais, paisagísticos e geológicos irreversíveis. O MP aponta a possibilidade diante da ausência de limites de altura para edificações na Zona 24, do aumento do limite permitido para prédios na Zona 25 sem a realização de estudos técnicos suficientes e do risco concreto à integridade de uma área considerada patrimônio natural de relevância estadual.</p>
<p>Segundo a promotora de Justiça Dinamárcia Maciel de Oliveira, titular da 2ª Promotoria de Justiça de Torres, a Zona 24 faz divisa direta com o Parque Estadual da Guarita. Para ela, o local é símbolo do município, reconhecido por suas falésias e formações geológicas singulares — importância já destacada pelo ambientalista José Lutzenberger.</p>
<p>“Apesar disso, a recente reforma do Plano Diretor deixou a zona sem limites de altura, enquanto a Zona 25 passou a permitir edificações de até 15 metros; ambas estão inseridas na área de influência direta do parque”, diz o MP.</p>
<p>A situação motivou a atuação preventiva do MP-RS, que solicitou pareceres ao Gabinete de Assessoramento Técnico da instituição. Os estudos apontaram fragilidades no ordenamento territorial e a necessidade de aprofundar a avaliação dos impactos da verticalização. O parecer aborda os meios ambiental, paisagístico, ecológico e sanitário, incluindo reflexos sobre a fauna e as rotas migratórias de aves.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
