<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 14:07:58 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Operação prende quatro por tortura contra adolescente em Porto Alegre]]></title>
    <link>https://agorars.com/plantao-rs/operacao-prende-quatro-por-tortura-contra-adolescente-em-porto-alegre/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:07:15 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:2f35aef526054c7fb0b6ee6baa85b5fb186e332f]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/WVDTemHM-operacao-vox.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/WVDTemHM-operacao-vox.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Polícia Civil deflagrou a Operação Vox para cumprir mandados relacionados à tortura de uma adolescente de 17 anos em Porto Alegre, resultando na prisão de quatro pessoas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil deflagrou na manhã desta quinta-feira a Operação Vox para cumprir mandados relacionados à tortura de uma adolescente de 17 anos em Porto Alegre. As ações ocorreram na zona leste da Capital.</p>
<p>Ao todo, os agentes cumpriram oito mandados de busca e apreensão e quatro de prisão temporária. Quatro pessoas foram presas, sendo três delas por prisão temporária e uma em flagrante por tráfico de drogas. Um investigado segue foragido.</p>
<p>O crime ocorreu em 5 de janeiro, no bairro Lomba do Pinheiro. Conforme a investigação conduzida pela 2ª DPCA (2ª Delegacia de Polícia de Proteção à Criança e ao Adolescente), a jovem foi abordada em via pública e levada a uma residência, onde ficou em cárcere privado.</p>
<p>Durante o período em que esteve sob poder dos criminosos, a adolescente teve dedos das mãos cortados, sofreu agressões físicas, foi ferida com faca e teve parte do cabelo arrancado. Um familiar dela, de 64 anos, também foi agredido.</p>
<p>A apuração indica que o crime pode estar relacionado à publicação de uma imagem em rede social. Na fotografia, a jovem aparecia fazendo um gesto interpretado como referência a uma facção criminosa contrária à que atua na região onde ela mora.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
