<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 19:07:51 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Aniversário do Teatro Simões Lopes Neto terá ópera de reconhecimento mundial]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/cors-temporada-2026-la-traviata-teatro-simoes-lopes-neto/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:44:26 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:777d47a6f6a5f5df75872f37906ce12b6a0f8733]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/196Nly4y-Festival-TriOpera-Nossas-Vozes-Nossas-Operas-Cantora-Elisa-Machado-Foto-@vitoriaproenca-.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/196Nly4y-Festival-TriOpera-Nossas-Vozes-Nossas-Operas-Cantora-Elisa-Machado-Foto-@vitoriaproenca-.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Companhia de Ópera do RS inicia sua temporada de 2026 com a superprodução 'La Traviata', de Giuseppe Verdi, em comemoração ao primeiro aniversário do Teatro Simões Lopes Neto.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Companhia de Ópera do RS (CORS) abre sua temporada de 2026 com um espetáculo no Multipalco Eva Sopher. A apresentação comemora o primeiro aniversário do Teatro Simões Lopes Neto.</p>
<p>Intitulada 'Memória e Identidade', a Companhia promete mais uma experiência inesquecível, de 28 a 31 de março, com a superprodução 'La Traviata', de Giuseppe Verdi e Francesco Maria Piave. Os ingressos estarão disponíveis a partir desta sexta-feira, pelo site do Theatro São Pedro.</p>
<p>Considerada uma das óperas mais célebres de todo o repertório operístico mundial, 'La Traviata' é também a campeã em número de encenações, mantendo sua relevância mesmo após 173 anos de sua estreia em Veneza.</p>
<p>A concepção e direção cênica são de Flávio Leite, que comemora 25 anos de carreira, iniciada com a mesma ópera em 2001. A direção musical e regência ficam a cargo de Marcelo de Jesus.</p>
<p>A montagem contará com um grande elenco de solistas, incluindo as sopranos Ludmilla Bauerfeldt e Elisa Machado, que se alternarão no papel da cortesã Violetta Valéry, os tenores Giovanni Tristacci e Felipe Bertol como Alfredo Germont, e os barítonos Lício Bruno e Roger Bueno interpretando Giorgio Germont.</p>
<p>O elenco ainda conta com os tenores João Ferreira Filho, Adolfo Amaral e Xavier Quiñonez; os barítonos Oritz Campos, Robert Willian e Vinícius Braga; as mezzo-sopranos Cristine Guse e Rose Carvalho; e o baixo Bruno Mezzomo.</p>
<p>O espetáculo contará, ainda, com a participação da Orquestra Theatro São Pedro, do Coro Lírico da CORS com 30 integrantes e dos bailarinos da Plural Cia de Dança.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
