<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 23:07:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Bloco Arco-Íris retorna ao Carnaval de Caxias do Sul]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/bloco-arco-iris-carnaval-caxias-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 22:30:21 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:8852405d354075d590193151ab2269c2a2cafcf0]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/01/8olJbAzI-04-Bloco-Arco-Iris-reune-mais-de-700-folioes-Foto-Carlos-Henz-Divulgacao.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/01/8olJbAzI-04-Bloco-Arco-Iris-reune-mais-de-700-folioes-Foto-Carlos-Henz-Divulgacao.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Após o cancelamento em 2025, o Bloco Arco-Íris volta a se apresentar no Carnaval de Caxias do Sul, promovendo inclusão e diversidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Depois do cancelamento por falta de apoiadores em 2025, o Bloco Arco-Íris retorna ao Carnaval de Caxias do Sul no dia 8 de fevereiro, um domingo. A concentração começa às 17h, na Praça João Pessoa, no cruzamento da Avenida Júlio de Castilhos com a Rua Feijó Júnior, em São Pelegrino.</p>
<p>O evento é gratuito e promete reunir o público LGBTQIA+, pessoas com deficiência, mulheres, idosos e todos que queiram festejar com respeito às diferenças, segundo a organização.</p>
<p>Nesta edição, o bloco retoma o formato de cortejo, com a caminhada dos foliões pela Avenida Júlio de Castilhos, por volta das 19h, até a Praça Dante Alighieri, onde a festa seguirá até as 22h. A celebração será conduzida pela bateria da Escola de Samba São Vicente.</p>
<p>“O Bloco Arco-Íris é identidade, inclusão social e celebração da diversidade. Entendemos a cultura como ferramenta de transformação, de visibilidade que pulsa no ritmo do samba”, ressalta Cleo Araújo, idealizadora do bloco.</p>
<p>Os abadás personalizados do Bloco Arco-Íris custam R$ 25 (primeiro lote, limitado a 30 unidades). Eles estão disponíveis na sede da ONG Construindo Igualdade (Rua Miguel Muratore, 427, bairro Rio Branco), de terça a sexta, das 14h às 17h.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
