<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (O Sul)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 15:55:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia investiga assalto a escritório de advocacia no bairro Moinhos de Vento, Porto Alegre]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/policia-investiga-assalto-a-escritorio-de-advocacia-em-bairro-nobre-de-porto-alegre/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:45:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:e59a1f3f34aa19ca2ab2ff2cc5a76063c6b3ef49]]></guid>
<media:thumbnail url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2026/01/padre-chagas.jpg" />
<enclosure url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2026/01/padre-chagas.jpg" type="image/jpeg" />
<description><![CDATA[Dois homens armados realizaram um assalto a um escritório de advocacia na rua Padre Chagas, no bairro Moinhos de Vento, em Porto Alegre, na noite de quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens armados realizaram um assalto a um escritório de advocacia na rua Padre Chagas, no bairro Moinhos de Vento, em Porto Alegre, na noite de quarta-feira. O crime aconteceu por volta das 20h, quando os assaltantes renderam funcionários de estabelecimentos comerciais do prédio e o porteiro para invadir o escritório. As vítimas foram amarradas durante a ação dos criminosos.</p>
<p>Os suspeitos roubaram cerca de R$ 600 mil em joias e relógios, além de telefones celulares. Um dos homens estava armado e ambos usavam capacetes no momento do assalto. Após o roubo, os criminosos fugiram sem deixar feridos. A Brigada Militar foi acionada para atender a ocorrência.</p>
<p>A Polícia Civil já iniciou as investigações, ouvindo vítimas e testemunhas, além de analisar imagens das câmeras de segurança para tentar identificar os assaltantes. As autoridades seguem trabalhando para esclarecer o caso e localizar os responsáveis pelo crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rússia repudia envio de tropas da Otan à Groenlândia e reclama de militarização acelerada no Ártico]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/russia-repudia-o-envio-de-tropas-da-otan-a-groenlandia-e-reclama-de-militarizacao-acelerada-no-artico/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:18:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:c28115c26063dbcfc1a100e8c6ab28e4c1634190]]></guid>
<media:thumbnail url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2026/01/otan.jpg" />
<enclosure url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2026/01/otan.jpg" type="image/jpeg" />
<description><![CDATA[A Rússia manifestou preocupação com a presença militar da Otan na região do Ártico, criticando a ampliação da aliança sob o pretexto de conter Moscou e Pequim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Rússia manifestou preocupação com a presença militar da Otan na região do Ártico, criticando a ampliação da aliança sob o pretexto de conter Moscou e Pequim. O governo russo declarou estar seriamente preocupado com a decisão de alguns países-membros da Otan de enviar tropas à Groenlândia para defender a ilha de supostas ameaças de anexação. A embaixada russa na Bélgica afirmou que a aliança está promovendo uma mobilização militar acelerada com o objetivo de conter a Rússia e promover uma agenda antirrussa e antichinesa.</p>
<p>Apesar dos protestos russos, a presença da Otan no Ártico é constante, com exercícios militares frequentes na região. A Groenlândia, pertencente à Dinamarca, tem sido alvo de ofensiva verbal do presidente dos Estados Unidos, que busca incorporá-la ao território americano para construir um escudo antimísseis chamado Domo de Ouro.</p>
<p>Os europeus, por sua vez, afirmam não ter detectado presença militar russa ou chinesa na região, contrariando as alegações dos Estados Unidos sobre a crescente influência desses países no Ártico. A Dinamarca reafirmou que não está disposta a negociar a soberania da Groenlândia.</p>
<p>A situação no Ártico segue sendo motivo de tensão entre as potências militares, com a Rússia criticando a ampliação da presença da Otan e os Estados Unidos buscando ampliar sua influência estratégica e econômica na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guaíba fortalece políticas de infância com o projeto “Férias na Escola 2026”]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/guaiba-fortalece-politicas-de-infancia-com-o-projeto-ferias-na-escola-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:28:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:6c1b9e6f99ad077918d497d520d9635a06905b3a]]></guid>
<media:thumbnail url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2020/01/merenda.jpg" />
<enclosure url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2020/01/merenda.jpg" type="image/jpeg" />
<description><![CDATA[O projeto “Férias na Escola 2026”, realizado pela Secretaria Municipal de Educação de Guaíba, oferece alimentação e atividades educativas durante o recesso escolar para centenas de estudantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto “Férias na Escola 2026”, realizado pela Secretaria Municipal de Educação de Guaíba, oferece alimentação e atividades educativas durante o recesso escolar para centenas de estudantes.</p>
<p>Entre os dias 13 e 30 de janeiro, cerca de 550 a 600 estudantes da educação infantil e do ensino fundamental participam de atividades em dez escolas municipais, incluindo a EMEF Amadeu Bolognesi, Santa Catarina, Teotônio e Nossa Senhora do Livramento. A abertura simbólica ocorreu em 14 de janeiro na EMEF Livramento.</p>
<p>As atividades têm caráter lúdico, recreativo e formativo, com jogos esportivos, oficinas artísticas, gincanas e experiências relacionadas à ciência e à natureza. O projeto visa estimular a criatividade, fortalecer vínculos e ampliar horizontes, especialmente para crianças em situação de vulnerabilidade.</p>
<p>Um dos pilares do projeto é a alimentação escolar, que garante almoço e lanche diários preparados sob supervisão de nutricionistas, reforçando o papel da escola como espaço de cuidado e saúde durante as férias.</p>
<p>O “Férias na Escola” integra educação, lazer e proteção social, promovendo a infância como prioridade e a escola como território de cidadania em Guaíba. Em Guaíba, o projeto representa inclusão, aprendizado e dignidade para as crianças durante o período de férias escolares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Irã reabre espaço aéreo após fechamento temporário que desviou voos]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/ira-reabre-o-espaco-aereo-apos-fechamento-temporario-forcar-o-desvio-de-voos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:19:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:62b073ad517fb852354b53309ed0dd8f9d3e072b]]></guid>
<media:thumbnail url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2026/01/ira-espaco-aereo.jpg" />
<enclosure url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2026/01/ira-espaco-aereo.jpg" type="image/jpeg" />
<description><![CDATA[O Irã reabriu seu espaço aéreo após quase cinco horas de fechamento devido a tensões com os Estados Unidos, o que causou cancelamentos e redirecionamentos de voos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Irã reabriu seu espaço aéreo após quase cinco horas de fechamento devido a tensões com os Estados Unidos, o que causou cancelamentos e redirecionamentos de voos. O fechamento temporário do espaço aéreo iraniano ocorreu em meio a preocupações sobre uma possível ação militar dos Estados Unidos durante uma onda de protestos no país. A medida afetou companhias aéreas que tiveram que cancelar, atrasar ou desviar seus voos.</p>
<p>O aviso de fechamento foi removido próximo à meia-noite, no horário de Brasília. As companhias aéreas iranianas Mahan Air, Yazd Airways e AVA Airlines foram as primeiras a retomar suas operações no espaço aéreo do Irã.</p>
<p>Autoridades da Alemanha haviam emitido um alerta para que as companhias aéreas evitassem o espaço aéreo iraniano. Os protestos no país, motivados por uma crise econômica e insatisfação com o governo, já resultaram em mais de 3.400 mortos,.</p>
<p>O espaço aéreo iraniano permanece aberto após a reabertura, encerrando o período de restrições que impactou o tráfego aéreo na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil esgota em tempo recorde a cota de exportação de carne bovina para os Estados Unidos em 2026]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/brasil-esgota-em-tempo-recorde-a-cota-de-exportacao-de-carne-bovina-para-os-estados-unidos-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:49:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:f981b4e7d9e1976a926560ecd6faeccaa2507f24]]></guid>
<media:thumbnail url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2025/10/carne.jpg" />
<enclosure url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2025/10/carne.jpg" type="image/jpeg" />
<description><![CDATA[O volume de 52 mil toneladas de carne bovina in natura com isenção tarifária foi totalmente preenchido nos seis primeiros dias do ano, impulsionado pela forte demanda do mercado norte-americano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O volume de 52 mil toneladas de carne bovina in natura com isenção tarifária foi totalmente preenchido nos seis primeiros dias do ano, impulsionado pela forte demanda do mercado norte-americano.</p>
<p>A cota de exportação de carne bovina para os Estados Unidos, enquadrada no regime de Nação Mais Favorecida, foi esgotada rapidamente em 2026. Com o limite atingido, qualquer volume adicional enviado ao mercado norte-americano passa a ser taxado em 26,4%, o que reduz a competitividade da carne brasileira.</p>
<p>O governo dos Estados Unidos reduziu em 13 mil toneladas o volume originalmente destinado aos países exportadores para acomodar um acordo bilateral com o Reino Unido, que garante acesso recíproco da carne bovina americana ao mercado britânico. Essa redução tornou a cota menor neste ano.</p>
<p>O movimento de esgotamento da cota reflete uma antecipação agressiva das compras por parte dos importadores norte-americanos, que buscaram garantir volumes logo no início do ano diante de um cenário de oferta restrita.</p>
<p>O esgotamento rápido da cota impacta diretamente a conta de importadores e frigoríficos, que terão que arcar com a tarifa adicional para volumes excedentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Receita Federal nega taxação do Pix e alerta para informações falsas]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/receita-federal-volta-a-negar-taxacao-do-pix-e-alerta-para-golpes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:31:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:62660da05b1ee44064776df5a73197c73c0e8f86]]></guid>
<media:thumbnail url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2025/09/pix-parcelado.jpg" />
<enclosure url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2025/09/pix-parcelado.jpg" type="image/jpeg" />
<description><![CDATA[A Receita Federal desmentiu rumores sobre tributação do Pix e reforçou que não há monitoramento das transações para cobrança de impostos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Receita Federal desmentiu rumores sobre tributação do Pix e reforçou que não há monitoramento das transações para cobrança de impostos. A Receita Federal esclareceu que não existe tributação sobre o Pix nem fiscalização das movimentações financeiras com esse objetivo, prática proibida pela Constituição Federal. O órgão afirmou que mensagens alarmistas sobre “taxa do Pix” ou “imposto sobre transferências” são completamente falsas, ressaltando que o Pix é apenas um meio de pagamento, como dinheiro ou cartão.</p>
<p>A Instrução Normativa nº 2.278, de agosto do ano passado, citada em boatos, apenas estende às fintechs as mesmas obrigações de transparência já aplicadas aos bancos tradicionais, dentro das regras de combate à lavagem de dinheiro e à ocultação de patrimônio. Não há acesso a valores individuais, origem ou natureza dos gastos dos cidadãos.</p>
<p>As informações falsas ganharam força após a publicação de vídeos por um deputado federal, que afirmava que o governo voltaria a monitorar o Pix. A Receita alertou que esse tipo de conteúdo tem como objetivo enganar a população, gerar pânico financeiro e enfraquecer a confiança no meio de pagamento.</p>
<p>O órgão destacou ainda que a disseminação dessas mensagens atende a interesses do crime organizado e de pessoas que se beneficiam da monetização e do engajamento gerado por notícias falsas.</p>
<p>A Receita Federal reforçou que a instrução normativa não trata de taxação nem de monitoramento individual das transações, e que as medidas são fundamentais para combater crimes financeiros, preservando a segurança e a transparência no uso do Pix.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil tem 23 partidos políticos em formação]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/brasil-tem-23-partidos-politicos-em-formacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:34:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:a790492b9f512d95eab96341334a3031f33f58ff]]></guid>
<media:thumbnail url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2025/04/jurnas.jpg" />
<enclosure url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2025/04/jurnas.jpg" type="image/jpeg" />
<description><![CDATA[Atualmente, o Brasil conta com 30 partidos registrados no Tribunal Superior Eleitoral e outros 23 em processo de formação para as eleições de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Atualmente, o Brasil conta com 30 partidos registrados no Tribunal Superior Eleitoral e outros 23 em processo de formação para as eleições de 2026. Para participar das eleições deste ano, as legendas precisam obter registro no Tribunal Superior Eleitoral seis meses antes do pleito. Somente os partidos registrados nesse prazo podem lançar candidatos, receber recursos do Fundo Partidário e ter acesso gratuito ao tempo de rádio e televisão.</p>
<p>A criação e organização dos partidos são disciplinadas pela Lei nº 9.096/1995 e pela Resolução TSE nº 23.571/2018. A legislação permite a criação de partidos que respeitem a soberania nacional, o regime democrático, o pluripartidarismo e os direitos fundamentais da pessoa humana.</p>
<p>Após adquirir personalidade jurídica, o partido deve registrar seu estatuto no TSE e comprovar, em até dois anos, o apoio de eleitores que correspondam a pelo menos 0,5% dos votos da última eleição geral para a Câmara dos Deputados, distribuídos em pelo menos um terço dos estados, com um mínimo de 0,1% do eleitorado em cada um deles.</p>
<p>Nenhum candidato pode participar das eleições sem estar filiado a uma legenda registrada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[2026 será o ano da pecuária de cria, aponta análise do agronegócio]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/vai-ser-o-ano-da-cria/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:17:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:aaad00cd83a2cc9f555682d0b5aa0b383ee28817]]></guid>
<media:thumbnail url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2026/01/gado.jpeg" />
<enclosure url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2026/01/gado.jpeg" type="image/jpeg" />
<description><![CDATA[Projeções indicam que a pecuária de cria deve liderar a rentabilidade no agronegócio brasileiro em 2026, com valorização dos bezerros e maior demanda por reposição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeções indicam que a pecuária de cria deve liderar a rentabilidade no agronegócio brasileiro em 2026, com valorização dos bezerros e maior demanda por reposição. Os leilões de bezerros no final de 2025 registraram preços elevados, com lotes chegando a valores entre quinze e dezenove reais por quilo, e animais jovens sendo comercializados por mais de 3,5 mil reais por cabeça. Esse cenário reflete uma demanda aquecida e projeta a pecuária de cria como protagonista da cadeia produtiva em 2026.</p>
<p>O Brasil encerrou 2025 como maior produtor mundial de carne bovina, superando os Estados Unidos, e bateu recordes de exportação, o que amplia a procura por reposição e reforça a importância da cria como base de oferta para o sistema. Entretanto, o ciclo da pecuária de cria exige planejamento e gestão consistente para garantir resultados sustentáveis.</p>
<p>Outros modelos produtivos, como recria e terminação, enfrentam desafios devido ao custo da reposição e à volatilidade cambial. O ciclo completo, que integra cria, recria e engorda, oferece maior estabilidade, mas demanda escala e gestão complexa. Nesse contexto, a cria se destaca como menos vulnerável e mais alinhada às condições atuais do mercado.</p>
<p>O futuro da pecuária depende de estratégias focadas e produtividade interna, com a pecuária de cria posicionada para transformar valorização em ganhos sustentáveis ao longo de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mega-Sena pode pagar R$ 35 milhões nesta quinta-feira]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/mega-sena-pode-pagar-r-35-milhoes-nesta-quinta-feira-8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:48:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:976d3c763c52e37929633ae26737de68c8419971]]></guid>
<media:thumbnail url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2025/11/mega-sena-d-2.jpg" />
<enclosure url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2025/11/mega-sena-d-2.jpg" type="image/jpeg" />
<description><![CDATA[O concurso 2.960 da Mega-Sena pode pagar R$ 35 milhões nesta quinta-feira. As apostas podem ser feitas até as 20h nas agências lotéricas ou pela internet.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O concurso 2.960 da Mega-Sena pode pagar R$ 35 milhões nesta quinta-feira. As apostas podem ser feitas até as 20h nas agências lotéricas ou pela internet. O sorteio do concurso 2.960 da Mega-Sena ocorre às 21h, em São Paulo. O bilhete mínimo, com seis números, custa R$ 6.</p>
<p>O último concurso da Mega-Sena, realizado na noite de terça-feira, não teve ganhador. Os números sorteados foram: 18, 26, 35, 41, 44 e 45. Se um apostador faturar o prêmio principal sozinho e aplicar o dinheiro na poupança, receberá cerca de R$ 230 mil em rendimentos no primeiro mês.</p>
<p>As apostas podem ser feitas até as 20h nas agências lotéricas ou pela internet.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Biscoitos Zezé recebe novo projeto SAF do Brasil de Pelotas]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/biscoitos-zeze-abraca-novo-projeto-saf-do-brasil-de-pelotas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:32:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:5da3cb75588fddcb945b31b36ed60c76e47a20f2]]></guid>
<media:thumbnail url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2026/01/zeze-4-e1768461788174.jpeg" />
<enclosure url="https://www.osul.com.br/wp-content/uploads/2026/01/zeze-4-e1768461788174.jpeg" type="image/jpeg" />
<description><![CDATA[A Biscoitos Zezé reforça seu apoio ao Brasil de Pelotas com a apresentação oficial do novo projeto de gestão da SAF do clube.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Biscoitos Zezé reforça seu apoio ao Brasil de Pelotas com a apresentação oficial do novo projeto de gestão da SAF do clube. A direção da Biscoitos Zezé, representada por José e Fábio Ruivo, recebeu Emerson Rosa, ex-jogador da Seleção Brasileira e líder da SAF do Brasil de Pelotas, junto com Fernando Ferreira e Fábio Bampi. O encontro celebrou os 14 anos de apoio contínuo da empresa ao Grêmio Esportivo Brasil e apresentou o novo projeto de gestão.</p>
<p>O Consórcio Xavante, liderado por Emerson Rosa, adquiriu 90% da SAF do clube, enquanto o Brasil de Pelotas mantém 10% das ações e direito de veto sobre o patrimônio imaterial. O projeto prevê a construção de um centro de treinamento moderno, o fortalecimento do elenco principal e uma gestão financeira estruturada com orçamento garantido para a próxima década.</p>
<p>A ligação da Biscoitos Zezé com o clube é histórica, já que a empresa nasceu em Pelotas, reforçando o compromisso com a comunidade local. Emerson Rosa destacou que acessibilidade e apoio contínuo são essenciais para a sobrevivência e segurança institucional do clube.</p>
<p>O Brasil de Pelotas é o primeiro clube do interior gaúcho a adotar o modelo SAF com protagonismo de um ex-capitão da Seleção Brasileira. A iniciativa está alinhada a práticas internacionais que defendem transparência e sustentabilidade na gestão esportiva, projetando o clube como referência nacional em reestruturação.</p>
<p>Ao unir tradição, inovação e responsabilidade social, o Brasil de Pelotas e a Biscoitos Zezé mostram o valor do futebol ligado às origens e à valorização da comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
