<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 22:33:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é flagrado se masturbando em matagal de Novo Hamburgo]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/policia/mostrava-tudo-homem-e-flagrado-se-masturbando-em-matagal-de-novo-hamburgo-veja-video/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Mata]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:1a12e51c2aa95738760aeacde6bc291e52de6080]]></guid>
<description><![CDATA[Em Mata, na tarde desta segunda-feira (12), um homem de 27 anos foi flagrado se masturbando em via pública no bairro Canudos Gabriel Stöhr, em Novo Hamburgo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em Mata, na tarde desta segunda-feira (12), um homem de 27 anos foi flagrado se masturbando em via pública no bairro Canudos Gabriel Stöhr, em Novo Hamburgo. O caso ocorreu por volta das 13h15 na Rua Ícaro. Uma empresária que atendia uma cliente em seu ateliê percebeu o homem, funcionário de uma madeireira próxima, exibindo o órgão genital e fazendo gestos obscenos. As duas mulheres testemunharam a cena e a empresária conseguiu gravar vídeos que mostram o indivíduo se masturbando em um matagal do lado oposto da rua.</p>
<p>Nas imagens, o homem interrompia o ato somente ao perceber que estava sendo filmado. Outro vídeo mostra o momento em que ele foi detido pela Brigada Militar e encaminhado à Delegacia de Polícia de Pronto Atendimento, onde foi registrado boletim de ocorrência ainda na tarde do mesmo dia.</p>
<p>O delegado plantonista informou que o homem foi autuado pelo delito de ato obsceno, com termo circunstanciado de ocorrência, e será aberto inquérito policial para apurar eventual delito de importunação sexual. Como a autuação é considerada infração de menor potencial ofensivo, ele responderá em liberdade. O caso será investigado pela 3ª Delegacia de Polícia de Novo Hamburgo.</p>
<p>A empresária relatou que não é a primeira vez que o indivíduo foi flagrado em público, pois outra jovem já havia registrado situação semelhante. O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes em Novo Hamburgo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
