<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 22:18:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brechó da AMO Criança em Novo Hamburgo oferece promoção de 50% para ajudar]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/novo-hamburgo/brecho-tem-promocao-de-50-para-ajudar-criancas-com-cancer-em-novo-hamburgo-saiba-quando/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 22:07:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:a1bdcb26d913e76e3818b707d98a7f92d58224c9]]></guid>
<description><![CDATA[A entidade beneficente AMO Criança realiza edições temáticas aos sábados com descontos em itens selecionados para captar recursos e manter o atendimento a crianças com câncer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A entidade beneficente AMO Criança realiza edições temáticas aos sábados com descontos em itens selecionados para captar recursos e manter o atendimento a crianças com câncer. Neste sábado, o brechó da AMO Criança oferece promoção de 50% em bijuterias e acessórios, com peças a partir de R$ 5. A iniciativa integra uma série de edições temáticas que acontecem aos sábados, com promoções especiais em diferentes categorias, como pijamas na próxima semana. O brechó passou por reestruturação no ano passado, ampliando a variedade de produtos, que incluem roupas do dia a dia, vestidos para festas e peças de diferentes estações.</p>
<p>O objetivo das promoções aos sábados é atrair mais público em um dia que costuma ter menor movimento, além de oferecer opções para diversos perfis de clientes. Além disso, ao longo da semana, o brechó mantém ofertas diferenciadas, como vestidos de festa a partir de R$ 10, com peças femininas, masculinas e infantis disponíveis.</p>
<p>A AMO Criança atende atualmente 55 famílias, totalizando cerca de 108 crianças entre pacientes e irmãos, e aproximadamente 300 pessoas beneficiadas direta ou indiretamente. A entidade oferece serviços como fisioterapia, atendimento médico e psicológico, o que demanda um fluxo constante de recursos. Os valores arrecadados no brechó são essenciais para custear exames, medicamentos e pagamento dos profissionais envolvidos no atendimento.</p>
<p>O brechó funciona de segunda a sexta-feira, das 8h10 às 17h30, e aos sábados, das 8h30 às 12h, na sede da AMO Criança, localizada na Rua Vidal Brasil, 1695, bairro Hamburgo Velho, em Novo Hamburgo.</p>
<p>A iniciativa do brechó da AMO Criança reforça a importância da solidariedade para manter o atendimento especializado a crianças com câncer na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vindima em Gramado é aberta oficialmente com música e novidades nos vinhedos]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/hortensias/gramado/musica-nos-vinhedos-e-uma-das-novidades-da-vindima-em-gramado-programacao-foi-aberta-oficialmente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:efb8872929717c7459ca72ae8ce8c77405fdbfca]]></guid>
<description><![CDATA[A Vindima em Gramado foi inaugurada com uma celebração musical e a simbólica primeira colheita da safra 2026, marcando o início da programação que envolve vinícolas e atrações culturais na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Vindima em Gramado foi inaugurada com uma celebração musical e a simbólica primeira colheita da safra 2026, marcando o início da programação que envolve vinícolas e atrações culturais na cidade.</p>
<p>A cerimônia de abertura da Vindima em Gramado contou com apresentações da Camerata de Cordas da Orquestra Sinfônica de Gramado e do Coro Vozes de Gramado, além da simbólica colheita da primeira uva da safra 2026 realizada por autoridades locais e representantes religiosos. O evento ocorreu na Vinícola Casa Seganfredo, no interior do município, e manteve a programação mesmo diante de uma rápida chuva de verão.</p>
<p>A programação da Vindima inclui uma série de concertos intimistas nas vinícolas da cidade, com formações musicais variadas como duo de piano e cello, piano e voz, trios de cordas e corais, que acontecerão sob as parreiras. A iniciativa busca aproximar a comunidade e os turistas do trabalho dos produtores locais e valorizar a cultura ligada ao turismo de Gramado.</p>
<p>O evento também marca a conexão entre a Vindima e o Gramado in Concert, festival de música erudita que acontece entre o final de janeiro e início de fevereiro. Essa parceria visa levar apresentações artísticas para as vinícolas, reforçando a relação entre cultura e turismo na cidade. Diversas vinícolas participam dessa programação especial, que terá início com um concerto na Vinícola Masotti.</p>
<p>A Vindima em Gramado aposta em uma programação rica e exclusiva para impulsionar o turismo local em um período tradicionalmente mais tranquilo, promovendo a cultura, a produção local e novas experiências para visitantes e moradores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
