<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 19:07:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Jardim Lutzenberger recebe obra de arte em homenagem a Mario Quintana]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/jardim-lutzenberger-obra-mario-quintana/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:50:32 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:f3da648d5c4d5e3a76ed25bc4e6b3c8a001647ff]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/CdGGIh0v-Mural-cinetico-tera-imagens-nao-estaticas-que-revelam-simbolos-do-universo-de-Quintana-Foto-Thiele-Elissa-Divulgacao-CCMQ-Copia.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/CdGGIh0v-Mural-cinetico-tera-imagens-nao-estaticas-que-revelam-simbolos-do-universo-de-Quintana-Foto-Thiele-Elissa-Divulgacao-CCMQ-Copia.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O Jardim Lutzenberger, na Casa de Cultura Mario Quintana, receberá uma intervenção artística em homenagem ao poeta Mario Quintana, criada por Claudio Ramires.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Jardim Lutzenberger, localizado no 5º andar da Casa de Cultura Mario Quintana, vai receber uma intervenção artística em homenagem a Mario Quintana, assinada pelo artista Claudio Ramires.</p>
<p>O Banrisul, patrocinador direto da Casa de Cultura, promove a produção e a instalação da obra, que celebra os 120 anos de nascimento do poeta, comemorados em 2026.</p>
<p>A instalação do trabalho ocorrerá na empena do Centro Comercial Rua da Praia e poderá ser vista do Jardim. A obra consiste em um mural cinético, com imagens que não são estáticas. Elas revelam símbolos do universo de Quintana que se transformam conforme o ângulo de visão, convidando o espectador à interação e ao movimento.</p>
<p>“Unindo os universos da pintura e da interatividade virtual, a obra expande a realidade física da arte clássica a partir do que o artista chama de 'Poesia Aumentada', um hibridismo de linguagens que usa a tecnologia como ponte para a sensibilidade. Para Ramires, a obra é um convite à contemplação, como uma experiência viva de descoberta e percepção”, disse a Sedac na divulgação da intervenção.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
