<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 23:08:24 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalização interdita indústria de sucos e autua rede de supermercados em Porto Alegre]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/porto-alegre/industria-sucos-irregular-interditada-porto-alegre/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 22:21:31 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:708d65f856afe0ea9692a53c51aa9247a0babd5b]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/NsUIlxyd-sucos050205.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/NsUIlxyd-sucos050205.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Uma operação conjunta resultou na interdição de uma indústria de sucos irregular e na autuação de uma rede de supermercados que vendia produtos impróprios para consumo em Porto Alegre.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação conjunta resultou na interdição de uma indústria de sucos irregular e na autuação de uma rede de supermercados que vendia produtos impróprios para consumo em Porto Alegre.</p>
<p>No total, a fiscalização apreendeu 1.200 unidades de bebidas, que serão recolhidas e inutilizadas.</p>
<p>A indústria fiscalizada produz bebidas comercializadas com a marca Suco Pop. Embora rotulados como sucos de laranja, maçã, uva, maracujá e abacaxi, a produção ocorre com apenas uma pequena quantidade de suco concentrado, água, açúcar e corante artificial.</p>
<p>Além disso, a produção se dava em um estabelecimento sem registro e sem condições sanitárias adequadas, utilizando inclusive água não tratada.</p>
<p>No mesmo endereço, anteriormente, funcionava outra empresa do mesmo ramo que também apresentou irregularidades e teve as máquinas lacradas. Hoje, no local, havia funcionários escondidos no sótão e produtos já apreendidos em operação anterior recolocados à venda, mesmo com a proibição expressa do órgão federal. A gerente da indústria foi presa e conduzida à delegacia.</p>
<p>Além das irregularidades sanitárias e de consumo, os agentes autuaram a indústria por infrações ambientais, incluindo funcionamento sem licença e descarte irregular de efluentes diretamente na rede pluvial pública.</p>
<p>A fiscalização também vistoriou uma rede de supermercados de Porto Alegre que comprava sucos diretamente da indústria interditada. No estabelecimento com maior volume de produtos, os agentes apreenderam 1.200 unidades das bebidas impróprias. A fiscalização autuou a rede por comercializar itens sem registro no Ministério da Agricultura e Pecuária e sem autorização de produção ou venda.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
