<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 20:45:06 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Operação prende envolvidos em esquema de extorsão sexual no RS]]></title>
    <link>https://agorars.com/plantao-rs/operacao-prende-envolvidos-em-esquema-de-extorsao-sexual-no-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:44:03 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:72128c82d7c2dc24e3cbae1fb26ed529b7597f13]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/06/euScXszS-policia-civil-viatura.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/06/euScXszS-policia-civil-viatura.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Polícia Civil do Rio Grande do Sul deflagrou a Operação Consensuale, que visa combater um esquema de extorsão sexual por meio de aplicativos de mensagens. A ação ocorreu em Porto Alegre e Canoas, resultando na prisão de duas pessoas e na apreensão de diversos materiais para investigação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil do Rio Grande do Sul deflagrou, na manhã desta terça-feira, a Operação Consensuale, voltada ao combate a um esquema de extorsão sexual praticado por meio de aplicativos de mensagens. A ação ocorreu em Porto Alegre e Canoas.</p>
<p>Conforme a Polícia Civil, foram cumpridos três mandados de prisão preventiva e seis mandados de busca e apreensão, todos autorizados pelo Poder Judiciário. Até o momento, duas pessoas foram presas.</p>
<p>Durante o cumprimento das ordens judiciais, os policiais apreenderam celulares, dispositivos eletrônicos, mídias de armazenamento e outros materiais que serão submetidos à perícia técnica. O objetivo é aprofundar a identificação de vítimas e dimensionar o alcance do esquema.</p>
<p>A investigação, conduzida pela Delegacia de Polícia de Repressão aos Crimes Cibernéticos, aponta que o grupo atuava de forma estruturada, utilizando chantagem, ameaça e manipulação psicológica para obter dinheiro das vítimas.</p>
<p>O crime tinha início após encontros presenciais, quando eram obtidas imagens íntimas da vítima. Posteriormente, esse material passava a ser usado como instrumento de coerção, com ameaças de divulgação a familiares, ex-companheiras e pessoas do convívio social, caso não houvesse pagamento.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
