<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 14:07:53 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Porto Alegre: Sine Municipal tem 1,1 mil vagas de trabalho]]></title>
    <link>https://agorars.com/empregos/sine-porto-alegre-1177-vagas-emprego/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:16:58 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:5243ac2b687e6527fdd9270f95b4c28f8598a092]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/05/0nuxTnid-carteira-trabalho.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/05/0nuxTnid-carteira-trabalho.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O Sine Municipal de Porto Alegre oferece 1.177 vagas de trabalho, com oportunidades para diversos níveis de escolaridade e experiências profissionais, incluindo postos para pessoas com deficiência.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Sine Municipal inicia a semana com a oferta de 1.177 vagas de trabalho a partir de segunda-feira, em Porto Alegre.</p>
<p>As oportunidades contemplam candidatos com variados níveis de escolaridade e experiências profissionais, com postos destinados tanto ao público em geral quanto a PcDs (pessoas com deficiência).</p>
<p>Do total de vagas, 1.167 estão disponíveis ao público em geral e 10 reservadas exclusivamente a PCDs. As funções com maior número de oportunidades são operador de caixa (267 vagas), repositor de mercadorias (138), auxiliar de logística (120), auxiliar de linha de produção (70), empacotador à mão (62) e auxiliar de limpeza (53).</p>
<p>Também há oferta significativa para faxineiro (23), operador de processo de produção (22), vendedor interno (22), operador de telemarketing ativo (20) e vigia (20).</p>
<p>Entre as vagas destinadas a pessoas com deficiência, há oportunidades para ajudante de carga e descarga de mercadoria, atendente de pedágio, auxiliar de limpeza, auxiliar de linha de produção, operador de vendas, promotor de vendas e técnico em saúde bucal.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
