<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 01:08:01 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Zoo de Sapucaia do Sul recebe 35 axolotes vítimas de tráfico de animais]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/zoo-de-sapucaia-do-sul-recebe-35-axolotes-vitimas-de-trafico-de-animais/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 01:03:51 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:9fa08c54ec559a53ed6d034e906f5fa9ea9bc77b]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/vsoRDJvs-axolote.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/vsoRDJvs-axolote.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Os axolotes, espécie inédita no zoológico, foram apreendidos em operação contra o tráfico de fauna e agora estão em exposição.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Parque Zoológico de Sapucaia do Sul passou a abrigar 35 axolotes, espécie inédita nos 63 anos de funcionamento do local. Os animais foram apreendidos em operação contra tráfico de fauna e passaram por quarentena antes de entrarem em exposição.</p>
<p>Administrado pelo governo do Estado por meio da Sema (Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura), o zoológico adaptou e construiu aquários específicos para receber a espécie, originária do México. Os ambientes contam com controle de iluminação e temperatura da água.</p>
<p>Conforme a gestão do parque, os axolotes não podem ser reintroduzidos na natureza e permanecerão sob cuidados humanos. Placas informativas foram instaladas no recinto para alertar visitantes sobre os impactos do tráfico de animais.</p>
<p>Os exemplares foram apreendidos no segundo semestre do ano passado durante operação conjunta entre a Sema e a Dema (Delegacia de Proteção ao Meio Ambiente). Ao todo, 74 axolotes eram mantidos ilegalmente em um restaurante de Porto Alegre.</p>
<p>Parte dos animais foi destinada a instituições parceiras para pesquisa científica. Os 35 que permaneceram no zoológico recebem cuidados específicos, com aeração constante, filtragem adequada e troca parcial da água semanalmente. A alimentação ocorre de três a quatro vezes por semana, e a temperatura do ambiente é mantida em 24°C.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Concluída limpeza de canal ligado à casa de bombas no bairro Sarandi]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/porto-alegre/concluida-limpeza-de-canal-ligado-a-casa-de-bombas-no-bairro-sarandi/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:19:58 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:1102a093801c9032ce2f2c067baae651b9b25bcf]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/Nd1VN4lz-04022026-Retirada-de-Macrofitas-do-canal-da-EBAP-10-Luciano-Lanes-DMAE-072-10.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/Nd1VN4lz-04022026-Retirada-de-Macrofitas-do-canal-da-EBAP-10-Luciano-Lanes-DMAE-072-10.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A manutenção do canal da Estação de Bombeamento de Águas Pluviais 10 foi finalizada, visando melhorar a drenagem na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Foi concluída a manutenção do canal da Estação de Bombeamento de Águas Pluviais 10, no bairro Sarandi, na zona norte de Porto Alegre. O curso d'água integra o sistema de drenagem urbana e está conectado à principal casa de bombas da região.</p>
<p>O trabalho consistiu na remoção de macrófitas, vegetação que se desenvolve em ambientes aquáticos e pode dificultar o escoamento da água. Conforme o Dmae, a ação busca melhorar a drenagem do bairro durante episódios de chuva e preservar as características do canal.</p>
<p>Também segue em andamento a dragagem do canal da EBAP 9, no mesmo bairro. Em três semanas de operação, cerca de seis mil metros cúbicos de resíduos foram retirados.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Terça-feira de calor, instabilidade e risco de temporais no RS]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/previsao-do-tempo/terca-feira-de-calor-instabilidade-e-risco-de-temporais-no-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:08:34 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:b634a7ac13fb047dce042e56960dfffc54405e0c]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/01/IEKl6lpQ-ceu-nublado-com-nuvens-escuras.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/01/IEKl6lpQ-ceu-nublado-com-nuvens-escuras.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A previsão do tempo para o Rio Grande do Sul indica aumento das instabilidades ao longo do dia, com possibilidade de chuvas moderadas a fortes em diversas regiões.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A previsão do tempo para o Rio Grande do Sul nesta terça-feira indica aumento das instabilidades ao longo do dia. Os modelos indicam chuva moderada a forte em diversas regiões.</p>
<p>Há risco de temporais na Serra, no nordeste e, de forma mais isolada, no interior do Estado. No início da manhã, há previsão de pancadas no Sul, Oeste e na Campanha, associadas à combinação de calor, umidade e circulação de baixa pressão próxima da Fronteira Oeste. Nas demais áreas, o dia começa com tempo mais firme.</p>
<p>A partir da tarde, a reorganização da circulação atmosférica e a atuação dessa baixa pressão próxima à costa reforçam as instabilidades. A chuva ganha intensidade e pode vir acompanhada de rajadas de vento entre 40 e 50 km/h na faixa oeste do RS.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
