<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 13:07:58 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Ex-prefeito de Lajeado é preso pela PF em operação contra desvio de verbas]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/vales/taquari/policia-federal-operacao-lamacal-lajeado-prisao-ex-prefeito/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:57:42 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:7451a304c6fbb5be1dbb160a4b5d2c0888271685]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/VlBO90tS-policia-fedeal.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/VlBO90tS-policia-fedeal.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou a segunda fase da Operação Lamaçal, investigando o possível desvio de recursos públicos federais do FNAS repassados à administração municipal de Lajeado devido às enchentes de maio de 2024. Marcelo Caumo, ex-prefeito da cidade, foi um dos presos temporariamente para evitar a combinação de versões e eliminação de provas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal deflagrou, nesta quinta-feira, a segunda fase da Operação Lamaçal. O objetivo é apurar o possível desvio de recursos públicos federais do FNAS (Fundo Nacional de Assistência Social) repassados à administração municipal de Lajeado, em razão das enchentes ocorridas no mês de maio de 2024.</p>
<p>Um dos presos é Marcelo Caumo, que foi prefeito de Lajeado entre 2017 e 2023. A prisão do político é temporária e tem como objetivo evitar que os investigados combinem versões e eliminem provas.</p>
<p>A primeira fase da operação foi deflagrada no mês de novembro de 2025. A análise parcial do material apreendido corroborou a hipótese de direcionamento das licitações.</p>
<p>As investigações identificaram irregularidades em três licitações da Prefeitura de Lajeado envolvendo empresas de um mesmo grupo econômico, contratadas para prestar serviços de assistência social. Há indícios de que as escolhas não observaram a proposta mais vantajosa e de que os valores pagos estavam acima dos preços de mercado.</p>
<p>A operação contou com 20 mandados de busca e apreensão e 2 mandados de prisão temporária expedidos pelo Tribunal Regional Federal da 4ª Região, além do sequestro de veículos e do bloqueio de ativos.</p>
<p>As diligências aconteceram nos seguintes municípios do Rio Grande do Sul: Lajeado, Muçum, Encantado, Garibaldi, Salvador do Sul, Fazenda Vilanova, Novo Hamburgo e Porto Alegre.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
