<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 19:08:11 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Desigualdades estão associadas ao acesso ao saneamento no RS, aponta estudo]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/desigualdade-saneamento-rs-renda-saude-ods6/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 18:50:43 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:a5c92f29de79a018b096999adf17fcc78cfd5b56]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/12/6I4DiaEw-agua_gustavo-garbino-2.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/12/6I4DiaEw-agua_gustavo-garbino-2.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Estudo revela que desigualdades socioeconômicas impactam o acesso ao saneamento básico no Rio Grande do Sul, refletindo em rendimentos e escolaridade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As desigualdades socioeconômicas aparecem de forma consistente nos dados do Caderno ODS 6 – Água potável e saneamento, divulgado pelo governo do Estado. O DEE (Departamento de Economia e Estatística), vinculado à SPGG (Secretaria de Planejamento, Governança e Gestão), elaborou o estudo, com autoria da pesquisadora Amanda Comassetto Iensse.</p>
<p>Segundo o estudo, no Rio Grande do Sul, trabalhadores com acesso ao saneamento básico apresentaram rendimento médio de R$ 3.414,87. Já aqueles sem o serviço receberam, em média, R$ 2.605,77 — uma diferença de 31%. No Brasil, essa disparidade foi ainda maior, com rendimentos 54,5% superiores entre pessoas atendidas por saneamento.</p>
<p>A escolaridade também acompanha o acesso. No Estado, moradores de domicílios com saneamento possuem, em média, 9,61 anos de estudo, contra 7,74 anos entre aqueles sem o serviço.</p>
<p>Os impactos na saúde pública seguem concentrados em grupos específicos. Em 2023, o Rio Grande do Sul registrou 6.482 internações hospitalares associadas a doenças de veiculação hídrica, com as mulheres representando 51,6% dos casos. Crianças de zero a 14 anos somaram 2.063 internações, enquanto pessoas com 60 anos ou mais corresponderam a 32,1% do total, com 2.080 registros.</p>
<p>O estudo indica que a irrigação, com destaque para a cultura do arroz, é a principal responsável pelos maiores volumes de retirada de água no RS. Em 2020, a retirada de água destinada à irrigação alcançou 384,7 m³ por segundo, volume mais de seis vezes superior à soma dos demais usos — urbano, rural, industrial e animal — que totalizaram 58,6 m³/s.</p>
<p>Em escala nacional, a irrigação também lidera a demanda hídrica, respondendo por 52,9% da retirada total estimada em 2.813 m³/s em 2022. Projeções da Agência Nacional das Águas (ANA) indicam que os usos setoriais da água devem crescer cerca de 30% até 2040, intensificando a pressão sobre os mananciais. No Rio Grande do Sul, esse cenário é agravado pelas perdas elevadas na distribuição, que atingiram 40,1% em 2023.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
