<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 14:08:02 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Tempestade causa danos em seis cidades da região metropolitana]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/tempestade-causa-danos-em-seis-cidades-da-regiao-metropolitana/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:45:39 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:da4c295457e4c8dd5f920b8e33ac93d211b139b0]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/12/hbCB4zj7-tempo-03.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/12/hbCB4zj7-tempo-03.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[As tempestades que atingiram o Rio Grande do Sul provocaram danos em ao menos seis municípios da região metropolitana de Porto Alegre, incluindo queda de árvores, alagamentos e interrupções no fornecimento de energia elétrica.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As tempestades que atingiram o Rio Grande do Sul provocaram danos em ao menos seis municípios da região metropolitana de Porto Alegre, incluindo queda de árvores, alagamentos e interrupções no fornecimento de energia elétrica.</p>
<p>Em Araricá, houve queda de árvore, fios de energia no chão e ruas alagadas. Em Charqueadas, uma árvore caiu sobre uma residência e um carro, além de registros de fios rompidos e falta de energia em diversos pontos da cidade.</p>
<p>Eldorado do Sul informou alagamentos na região do Parque Eldorado, com residências atingidas. Em Esteio, uma árvore caiu sobre o muro de uma casa e causou danos no telhado.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Banco Central decreta liquidação extrajudicial do Banco Pleno]]></title>
    <link>https://agorars.com/economia/banco-central-decreta-liquidacao-extrajudicial-do-banco-pleno/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:07:33 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:ab261960977a3848b21ccdfb4ca1b2b671e8fa20]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/g1lvjuWJ-banco-pleno.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/g1lvjuWJ-banco-pleno.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O Banco Central anunciou a liquidação extrajudicial do Banco Pleno S.A., que era conhecido como Banco Voiter, e também da Pleno Distribuidora de Títulos e Valores Mobiliários S.A.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco Central decretou nesta terça-feira a liquidação extrajudicial do Banco Pleno S.A., antigo Banco Voiter. A medida também alcança a Pleno Distribuidora de Títulos e Valores Mobiliários S.A., que integra o mesmo conglomerado prudencial.</p>
<p>O grupo é classificado como de pequeno porte e está enquadrado no segmento S4 da regulamentação prudencial. O Banco Pleno é a instituição líder do conglomerado e era controlada por Augusto Ferreira Lima, ex-sócio do Banco Master.</p>
<p>Conforme o Banco Central, o grupo representa 0,04% do total de ativos e 0,05% das captações do Sistema Financeiro Nacional.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
