<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 19:07:59 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Atividade econômica brasileira cresce 2,5% em 2025]]></title>
    <link>https://agorars.com/economia/ibc-br-crescimento-economia-brasil-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:16:21 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:b700a2a8b4eb623a78f29cdf881085750ad3a085]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/T7XHnn5S-CNA-Wenderson-Araujo-Trilux.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/T7XHnn5S-CNA-Wenderson-Araujo-Trilux.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O Índice de Atividade Econômica do Banco Central (IBC-Br) registrou um crescimento de 2,5% em 2025, com destaque para a agropecuária.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A atividade econômica brasileira apresentou crescimento em 2025, conforme informações divulgadas pelo Banco Central. O Índice de Atividade Econômica do Banco Central (IBC-Br) subiu 2,5% no ano passado em relação ao período anterior.</p>
<p>As altas foram de 13,1% na agropecuária, 1,5% na indústria e 2,1% em serviços. O IBC-Br, excluindo a agropecuária, subiu 1,8% no ano.</p>
<p>Em dezembro de 2025, o IBC-Br recuou 0,2% em relação a novembro, considerando os dados dessazonalizados. Na comparação com dezembro de 2024, houve alta de 3,1%, sem ajuste para o período, já que a comparação é entre meses iguais.</p>
<p>No trimestre encerrado em dezembro em relação ao trimestre terminado em setembro de 2025, o índice apresentou alta de 0,4%.</p>
<p>O IBC-Br é uma forma de avaliar a evolução da atividade econômica do país e incorpora informações sobre o nível de atividade de setores da economia, além do volume de impostos. Ele ajuda o Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central a tomar decisões sobre a taxa básica de juros, atualmente definida em 15% ao ano.</p>
<p>A Selic é o principal instrumento do Banco Central para alcançar a meta de inflação, que é de 3%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo.</p>
<p>Quando o Copom aumenta a Selic, a finalidade é conter a demanda aquecida, o que causa reflexos nos preços, pois os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Assim, taxas mais altas ajudam a reduzir a inflação, mas também podem dificultar a expansão da economia.</p>
<p>Quando o Copom diminui a Selic, a tendência é que o crédito fique mais barato, incentivando a produção e o consumo, reduzindo o controle sobre a inflação e estimulando a atividade econômica.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
