<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Vale dos Sinos / Serra / Paranhana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (prioridade Vale dos Sinos, Serra Gaúcha e Paranhana) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 13:47:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Novo Hamburgo em destaque no Vale dos Sinos]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/hortensias/jaquirana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:43:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Vale dos Sinos]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:18cc12812ffac8be9ca3cbbe04ac1dc42614df43]]></guid>
<description><![CDATA[Novo Hamburgo é uma das cidades que compõem o Vale dos Sinos, região de grande importância na Região Metropolitana do Rio Grande do Sul. A área é conhecida por sua relevância econômica e cultural dentro do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Novo Hamburgo é uma das cidades que compõem o Vale dos Sinos, região de grande importância na Região Metropolitana do Rio Grande do Sul. A área é conhecida por sua relevância econômica e cultural dentro do estado.</p>
<p>O Vale dos Sinos engloba diversas cidades, entre elas Novo Hamburgo, que se destaca por seu desenvolvimento urbano e econômico. A região é um polo significativo para a indústria e comércio, contribuindo para a economia local e estadual.</p>
<p>Além de sua importância econômica, o Vale dos Sinos possui uma rica diversidade cultural e social, que reflete na qualidade de vida da população. Novo Hamburgo, como parte dessa região, participa ativamente dos eventos e iniciativas que valorizam essa identidade regional.</p>
<p>A Região Metropolitana do Rio Grande do Sul, onde está inserido o Vale dos Sinos, é uma área estratégica para o estado, com infraestrutura e conexões que favorecem o crescimento das cidades que a compõem. Novo Hamburgo aproveita essa posição para fortalecer sua presença no cenário regional.</p>
<p>Continuaremos acompanhando as notícias e novidades de Novo Hamburgo e do Vale dos Sinos para manter você sempre bem informado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Coleta seletiva em Canela chega a 100 dos domicílios]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/regiao/coleta-de-lixo-e-ampliada-em-canela-veja-como-fica-o-novo-roteiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:53:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:db9498137418dade616974a90b4d28d878c4cffb]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Canela ampliou os roteiros da coleta seletiva para atender todos os domicílios da cidade. O serviço passa a recolher resíduos orgânicos e recicláveis diretamente na porta dos moradores, aumentando a eficiência da operação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Canela ampliou os roteiros da coleta seletiva para atender todos os domicílios da cidade. O serviço passa a recolher resíduos orgânicos e recicláveis diretamente na porta dos moradores, aumentando a eficiência da operação.</p>
<p>A coleta seletiva na zona urbana de Canela foi expandida de cinco para oito roteiros, abrangendo todos os bairros da cidade. O recolhimento dos resíduos sólidos orgânicos ocorre em dias específicos pela manhã, enquanto os recicláveis são recolhidos em horários variados, Essa universalização do serviço garante que 100% das residências sejam atendidas.</p>
<p>Além da zona urbana, a coleta seletiva também contempla a zona rural com roteiros mensais para resíduos recicláveis em diferentes localidades. O serviço oferece ainda uma coleta extra no centro da cidade aos sábados pela manhã, abrangendo diversas ruas importantes. Informações adicionais sobre o recolhimento podem ser obtidas por telefone ou e-mail disponibilizados pela prefeitura.</p>
<p>Com a ampliação dos roteiros, a Prefeitura de Canela reforça o compromisso com a gestão adequada dos resíduos sólidos, promovendo a sustentabilidade e a qualidade de vida na cidade. A universalização do serviço facilita o descarte correto e contribui para a preservação do meio ambiente local.</p>
<p>A população de Canela agora conta com um serviço de coleta seletiva mais abrangente e eficiente para o manejo dos resíduos domésticos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sábado com chuva e vento forte no Vale do Paranhana]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/ciclone-sabado-e-de-chuva-e-risco-de-rajadas-de-vento-acima-de-100-km-h-veja-o-que-esperar-nas-proximas-horas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:03:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Vale do Paranhana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:285c018a3ac6f0c922e453d50c01db12004602dd]]></guid>
<description><![CDATA[O sábado no Vale do Paranhana será marcado por instabilidade, com chuva e risco de rajadas de vento acima de 100 km/h. A presença de um ciclone extratropical no Uruguai mantém a condição de tempo instável na região, com possibilidade de temporais isolados e granizo ao longo do dia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O sábado no Vale do Paranhana será marcado por instabilidade, com chuva e risco de rajadas de vento acima de 100 km/h. A presença de um ciclone extratropical no Uruguai mantém a condição de tempo instável na região, com possibilidade de temporais isolados e granizo ao longo do dia.</p>
<p>A instabilidade começou ainda na madrugada, com chuva em diversos pontos do Rio Grande do Sul, incluindo o Vale do Paranhana. Apesar de momentos de melhoria e aberturas de sol em algumas áreas, a previsão indica que a chuva deve retornar com força especialmente no período da tarde e à noite.</p>
<p>O ciclone extratropical localizado no Uruguai é o principal responsável pela persistência das precipitações no Estado. Há risco de episódios de chuva intensa em curto espaço de tempo, acompanhados por rajadas de vento fortes e queda de granizo, o que exige atenção da população local.</p>
<p>As rajadas de vento podem superar os 100 km/h em áreas específicas do Vale do Paranhana, aumentando o perigo de vendavais intensos. As condições climáticas exigem cuidados redobrados para evitar transtornos e garantir a segurança durante o sábado.</p>
<p>Fique atento às condições do tempo no Vale do Paranhana e tome as precauções necessárias para enfrentar a instabilidade deste sábado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Canela amplia coleta seletiva para toda a cidade]]></title>
<link>https://leiafacil.com.br/featured/canela-amplia-coleta-seletiva-e-passa-a-atender-100-dos-domicilios/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:40:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:4cfe7e9106c3941a4208017a84dcdb1b71e4c5a8]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Canela expandiu o serviço de coleta seletiva, que agora atende 100% dos domicílios da zona urbana. A ampliação inclui mais roteiros e recolhimento direto na porta dos moradores, aumentando a eficiência da operação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Canela expandiu o serviço de coleta seletiva, que agora atende 100% dos domicílios da zona urbana. A ampliação inclui mais roteiros e recolhimento direto na porta dos moradores, aumentando a eficiência da operação.</p>
<p>O serviço de coleta seletiva em Canela passou de cinco para oito roteiros na zona urbana, permitindo a universalização do atendimento. A coleta de resíduos sólidos orgânicos ocorre nas manhãs de segunda, quarta e sexta-feira em parte dos bairros, e nas manhãs de terça, quinta e sábado em outros setores. A coleta de resíduos recicláveis também foi organizada em diferentes dias e horários para cada setor, incluindo um roteiro extra no centro da cidade aos sábados pela manhã.</p>
<p>Além da zona urbana, a coleta seletiva alcança a zona rural com roteiros mensais para diferentes localidades. O roteiro norte atende áreas como Esteinho e Limeira no primeiro sábado do mês, enquanto o roteiro sudeste cobre localidades como Morro Calçado e Linha São Paulo no O roteiro sudoeste atende regiões como Linha São João e Chapadão no último sábado do mês. O serviço oferece recolhimento direto na porta dos moradores, facilitando a participação da população.</p>
<p>Para mais informações sobre o recolhimento de resíduos orgânicos e sólidos, a Prefeitura disponibiliza um canal de contato por telefone e e-mail. A ampliação da coleta seletiva visa aumentar a eficiência do serviço e promover a sustentabilidade ambiental na cidade de Canela, na Serra Gaúcha.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso de Canela com a gestão adequada dos resíduos e a qualidade de vida dos seus moradores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Canela amplia coleta seletiva com novos roteiros na Serra Gaúcha]]></title>
<link>https://jornaldigitalcanela.com.br/prefeitura-de-canela-amplia-roteiros-da-coleta-seletiva-confira-como-fica-o-recolhimento-no-municipio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:27:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:a8ede3faa901b47767018b61cf5dc60d908ca435]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Canela expandiu os roteiros da coleta seletiva para atender 100% dos domicílios da cidade, com recolhimento direto na porta dos moradores. A operação passou de cinco para oito roteiros na zona urbana, aumentando a cobertura e a eficiência do serviço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Canela expandiu os roteiros da coleta seletiva para atender 100% dos domicílios da cidade, com recolhimento direto na porta dos moradores. A operação passou de cinco para oito roteiros na zona urbana, aumentando a cobertura e a eficiência do serviço.</p>
<p>A coleta seletiva em Canela agora conta com oito roteiros na zona urbana, divididos para a coleta de resíduos sólidos orgânicos e recicláveis em diferentes bairros. O recolhimento ocorre em dias específicos da semana, garantindo que todos os setores sejam atendidos com regularidade, incluindo bairros como Sequoias, São José, Caracol, Centro, entre outros.</p>
<p>Além da zona urbana, o serviço também contempla a zona rural com roteiros mensais que abrangem localidades como Esteinho, Limeira, Morro Calçado, Linha São João e outras. A iniciativa visa universalizar o serviço de coleta seletiva, promovendo maior sustentabilidade e organização na gestão dos resíduos sólidos no município.</p>
<p>Os moradores podem obter mais informações sobre o recolhimento de resíduos orgânicos e sólidos pelo telefone disponibilizado pela Prefeitura. A ampliação dos roteiros representa um avanço no compromisso ambiental da cidade, facilitando o descarte correto e incentivando a participação da população.</p>
<p>A Prefeitura de Canela reforça o compromisso com a sustentabilidade ao ampliar a coleta seletiva para toda a cidade, beneficiando moradores da zona urbana e rural.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São Chico Beatle Festival reúne ícones da música na Serra Gaúcha]]></title>
<link>https://jornaldigitalcanela.com.br/sao-chico-beatle-festival-2026-promete-trazer-icones-da-beatlemania-e-grandes-atracoes-a-serra-gaucha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:07:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:997624751248dc35819efef036a483da93d3c513]]></guid>
<description><![CDATA[O São Chico Beatle Festival 2026 acontece em São Francisco de Paula, na Serra Gaúcha, entre os dias 16 e 18 de janeiro. O evento gratuito traz mais de 20 atrações musicais, incluindo artistas internacionais e tributos aos Beatles, com uma programação diversificada às margens do Lago São Bernardo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O São Chico Beatle Festival 2026 acontece em São Francisco de Paula, na Serra Gaúcha, entre os dias 16 e 18 de janeiro. O evento gratuito traz mais de 20 atrações musicais, incluindo artistas internacionais e tributos aos Beatles, com uma programação diversificada às margens do Lago São Bernardo.</p>
<p>O festival destaca-se pela presença de ícones da British Invasion, como Billy J. Kramer e Clark Gilmour, além de bandas tributo e artistas regionais. O repertório inclui clássicos dos Beatles e versões que exploram outras referências da música popular mundial, proporcionando um fim de semana de celebração à obra da banda britânica e seus legados musicais.</p>
<p>Além dos shows, o evento oferece uma infraestrutura completa com área coberta de 1,4 mil metros quadrados para proteção contra chuva, lounges externos, espaços de convivência, gastronomia local com food trucks e cerveja artesanal, além de lojinhas com souvenires personalizados. Também há atrações culturais variadas, como exposições e espaços para artesanato.</p>
<p>O São Chico Beatle Festival é referência nacional em homenagens aos Beatles, atraindo cerca de 20 mil pessoas na edição anterior. A iniciativa reforça o potencial turístico e cultural de São Francisco de Paula, que busca se consolidar como a capital brasileira dos Beatles, com planos para a instalação do Museu dos Beatles e expansão do evento nos próximos anos.</p>
<p>O festival promete fortalecer a cultura local e reunir fãs de todas as idades para celebrar a música dos Beatles na Serra Gaúcha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cristais de Gramado anuncia novidades para 2026]]></title>
<link>https://www.portalgramadonews.com.br/cristais-de-gramado-anuncia-novidades-para-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:05:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:7808a15cd5653e20f8a1906949f45269e109e551]]></guid>
<description><![CDATA[A Cristais de Gramado, referência nacional na produção de cristal artístico e atração turística da Serra Gaúcha, prepara novidades para 2026. A empresa, que completa 24 anos, anunciou investimentos em eventos culturais e na transformação da Praça Veneziana em teatro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Cristais de Gramado, referência nacional na produção de cristal artístico e atração turística da Serra Gaúcha, prepara novidades para 2026. A empresa, que completa 24 anos, anunciou investimentos em eventos culturais e na transformação da Praça Veneziana em teatro.</p>
<p>Em 2025, a Cristais de Gramado moldou 60 toneladas de cristal artístico e recebeu 72 mil visitantes. Para 2026, a empresa sediará a Bienal Internacional de Arte em Vidro Ibero-Americano, que ocorrerá entre maio e junho, promovendo exposições, palestras e oficinas sobre diversas técnicas de vidro.</p>
<p>Além disso, a Praça Veneziana será transformada em teatro entre março e abril, com o objetivo de ampliar a programação cultural. Um musical inspirado em O Fantasma da Ópera está em produção para integrar as novas atrações do espaço temático.</p>
<p>A Cristais de Gramado mantém viva a arte do cristal murano desde 2002, oferecendo um tour imersivo e sensorial que inclui a fábrica, instalações artísticas e a possibilidade de o visitante participar da produção de peças. O local conta ainda com Espaço Kids, estacionamento gratuito e vagas para recarga de carros elétricos.</p>
<p>O evento recente reuniu colaboradores para celebrar os resultados de 2025 e homenagear funcionários, incluindo um sorteio de um smartphone entre os que atuam há mais de dois anos. A empresa reforça seus pilares na arte, satisfação dos clientes e prosperidade dos negócios.</p>
<p>A Cristais de Gramado segue investindo na cultura e na experiência dos visitantes, mantendo-se como destaque na Serra Gaúcha para 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova Petrópolis fortalece combate a incêndios na Serra Gaúcha]]></title>
<link>https://www.portalgramadonews.com.br/municipio-de-nova-petropolis-participa-de-reuniao-sobre-gerenciamento-dos-planos-de-combate-ao-incendio-e-panico/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:03:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:74b0c756bf5c914046c4ecc3e8fe884fbde6cb43]]></guid>
<description><![CDATA[O Município de Nova Petrópolis participou de uma reunião no Corpo de Bombeiros Militar de Gramado para discutir o gerenciamento dos Planos de Combate ao Incêndio e Pânico. O encontro teve foco na segurança das edificações e na prevenção de riscos à população da Serra Gaúcha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Município de Nova Petrópolis participou de uma reunião no Corpo de Bombeiros Militar de Gramado para discutir o gerenciamento dos Planos de Combate ao Incêndio e Pânico. O encontro teve foco na segurança das edificações e na prevenção de riscos à população da Serra Gaúcha.</p>
<p>O vice-prefeito de Nova Petrópolis, Alexandre da Silva, e o assessor de engenharia da Secretaria Municipal de Planejamento, Coordenação, Trânsito e Habitação, Rodrigo Emanuel Rabello, estiveram presentes na reunião com o tenente Juliano Napp. O objetivo foi aprimorar a elaboração, análise e acompanhamento dos planos de combate a incêndios e pânico no município.</p>
<p>Durante o encontro, foram discutidos aspectos técnicos e operacionais essenciais para garantir a segurança em edificações e eventos. A iniciativa reforça o compromisso da administração municipal com a prevenção e o cumprimento da legislação vigente na Serra Gaúcha.</p>
<p>A parceria entre Nova Petrópolis e o Corpo de Bombeiros Militar de Gramado visa alinhar procedimentos e aperfeiçoar o gerenciamento dos planos, assegurando que as edificações estejam em conformidade com as normas de segurança. O vice-prefeito destacou a importância do diálogo para proteger a vida da população.</p>
<p>A cooperação entre os municípios da Serra Gaúcha reforça a segurança e a prevenção contra incêndios na região, beneficiando toda a comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sapiranga moderniza iluminação pública com tecnologia LED]]></title>
<link>https://valedosinos.org/sapiranga-registra-avanco-da-iluminacao-publica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:00:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Vale dos Sinos]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:1fbc93f6724dbc847f8dca42b2721a7efc5cabdd]]></guid>
<description><![CDATA[Sapiranga atualizou mais de 12 mil pontos de luz com tecnologia LED, promovendo maior eficiência e economia no consumo de energia. O Programa Ilumina Sapiranga modernizou ruas, praças e espaços esportivos, ampliando a segurança e o uso noturno desses locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Sapiranga atualizou mais de 12 mil pontos de luz com tecnologia LED, promovendo maior eficiência e economia no consumo de energia. O Programa Ilumina Sapiranga modernizou ruas, praças e espaços esportivos, ampliando a segurança e o uso noturno desses locais.</p>
<p>A segunda etapa do Programa Ilumina Sapiranga, realizada entre junho e dezembro de 2025, modernizou 12.281 pontos de iluminação, superando as metas iniciais em mais de 3%. A substituição das antigas luminárias por tecnologia LED foi acompanhada da implantação de um sistema de monitoramento inteligente, que permite identificar falhas rapidamente e facilita a manutenção dos equipamentos.</p>
<p>O uso das lâmpadas LED resultou em uma redução significativa no consumo de energia, caindo de 1.736.596 watts para 632.368 watts mensais. Essa redução gerou uma economia de cerca de R$ 200 mil por mês nas despesas com eletricidade da cidade, superando as expectativas previstas no contrato da concessão.</p>
<p>Além das vias públicas, a modernização contemplou 11 praças e parques, 15 campos e quadras esportivas, além de nove bens de interesse local, incluindo a Prefeitura Municipal e a Câmara de Vereadores, que estão na fase final de implantação da nova iluminação. O objetivo é aumentar a segurança e incentivar o uso desses espaços durante a noite.</p>
<p>Durante todo o processo, a concessionária responsável manteve o atendimento às solicitações da população, registrando em média 451 chamados por mês em 2025, com tempo médio de resposta de cerca de 17 horas. Os moradores podem solicitar serviços relacionados à iluminação pública pelo aplicativo Ilumina Sapiranga, disponível para Android e iOS, pelo oficial ou pela central telefônica com atendimento 24 horas.</p>
<p>O avanço na iluminação pública reforça a posição de Sapiranga como referência em modernização e eficiência energética na região do Vale dos Sinos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gramado recebe R$ 10 milhões para reforma do Expogramado]]></title>
<link>https://www.portalgramadonews.com.br/estado-confirma-repasse-de-r-10-milhoes-para-reforma-do-expogramado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:00:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Serra Gaúcha]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:14f48356508bbaab534d3c12b1874dd9bc524152]]></guid>
<description><![CDATA[Gramado confirmou o repasse de R$ 10 milhões para a reforma do Expogramado, com contrapartida de R$ 3 milhões da prefeitura. A modernização inclui climatização, telhado e pintura, visando ampliar a capacidade para eventos corporativos e fortalecer a economia regional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Gramado confirmou o repasse de R$ 10 milhões para a reforma do Expogramado, com contrapartida de R$ 3 milhões da prefeitura. A modernização inclui climatização, telhado e pintura, visando ampliar a capacidade para eventos corporativos e fortalecer a economia regional.</p>
<p>O Termo de Convênio entre o Governo do Estado e o Município foi oficializado no final de dezembro, garantindo os recursos para a reforma do prédio do Expogramado, que possui área total de 13.843,25 metros quadrados. A prefeitura tem prazo de 60 dias para apresentar e aprovar o projeto executivo da obra junto à Secretaria Estadual de Turismo.</p>
<p>O prefeito de Gramado destacou a importância do investimento para a cidade, a região da Serra Gaúcha e o estado, ressaltando a possibilidade de atrair mais eventos corporativos, como feiras, congressos e exposições, atualmente realizados em outras regiões do país. A modernização do espaço visa oferecer uma estrutura moderna e fomentar a economia local e estadual.</p>
<p>O complexo do Expogramado abriga as sedes administrativas da Gramadotur e da Secretaria Municipal de Turismo. Em 2025, o local recebeu mais de 15 eventos públicos e privados, incluindo a Festa da Colônia de Gramado, a Feira Feito em Gramado e a Oktoberfest de Gramado.</p>
<p>A reforma do Expogramado promete fortalecer o turismo e os eventos na Serra Gaúcha, beneficiando Gramado e a região como um todo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
