<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+ Multi RSS)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 17:57:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brigada Militar reforça segurança na Praia do Paquetá em Canoas]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/policia/brigada-militar-confirma-operacoes-visando-o-reforco-na-seguranca-em-torno-da-praia-do-paqueta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:6124c92bdea44cb4ed965e186f455d342a0e4a3a]]></guid>
<description><![CDATA[O 15º Batalhão da Polícia Militar de Canoas intensificará operações para coibir o uso de drogas na Praia do Paquetá, visando garantir a segurança durante eventos e o lazer no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O 15º Batalhão da Polícia Militar de Canoas intensificará operações para coibir o uso de drogas na Praia do Paquetá, visando garantir a segurança durante eventos e o lazer no local.</p>
<p>Uma jovem de 21 anos passou mal após ingerir um comprimido de ecstasy na Praia do Paquetá, em Canoas. Ela foi socorrida e encaminhada ao Hospital Nossa Senhora das Graças, mas se recuperou antes de dar entrada na emergência. O episódio chamou atenção para o consumo de drogas na área, incluindo maconha e cocaína.</p>
<p>Diante das denúncias, a Brigada Militar confirmou o reforço no policiamento ostensivo no entorno da Praia do Paquetá, com o objetivo de coibir o uso de drogas e entorpecentes às margens do Rio dos Sinos. O comandante do 15º Batalhão destacou que a presença da polícia será visível e que qualquer ato ilícito será reprimido com prisões quando necessário.</p>
<p>O reforço não visa atrapalhar o lazer de famílias e amigos que frequentam o local, mas sim proteger quem deseja se divertir, especialmente considerando a presença de muitas crianças na região. As operações terão início no próximo final de semana, com barreiras e abordagens já a partir de sábado, para garantir a segurança durante a tradicional festa de Nossa Senhora dos Navegantes, marcada para o dia 2 de fevereiro.</p>
<p>A Brigada Militar reforça seu compromisso com a segurança pública na Praia do Paquetá, buscando proporcionar um ambiente seguro para moradores, visitantes e fiéis durante eventos e momentos de lazer.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
