<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 17:09:48 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Atacadista anuncia 500 vagas em feirões de emprego em Porto Alegre e Erechim]]></title>
    <link>https://agorars.com/empregos/fort-atacadista-500-vagas-rs-feirao-emprego/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:55:05 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:9329539646f7e6c2e6faf3ab92439b3ad275b4cd]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2024/09/L2Ti9jCV-03SET2024_Alex-Rocha_Restinga_Feirao-Empregos_-12.jpg" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2024/09/L2Ti9jCV-03SET2024_Alex-Rocha_Restinga_Feirao-Empregos_-12.jpg" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Fort Atacadista abre 500 vagas de emprego no Rio Grande do Sul com a inauguração de novas lojas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Fort Atacadista confirmou a abertura de 500 vagas de emprego no Rio Grande do Sul com a inauguração de duas lojas, em Porto Alegre e Erechim.</p>
<p>Para intensificar as contratações, a rede promove feirões de emprego nesta semana nas duas cidades. Serão 250 vagas para cada município. Em Erechim, 200 postos são destinados à loja e 50 ao Restaurante Trudy’s, que também será inaugurado. As oportunidades contemplam diferentes áreas e não exigem experiência prévia.</p>
<p>Na Capital, a seleção ocorre de 24 a 27 de fevereiro, das 9h às 16h, no Sine Centro Vida, na avenida Baltazar de Oliveira Garcia, 2132, bairro Sarandi. Já em Erechim, o Mega Feirão será realizado no sábado (28), das 9h às 17h, na Câmara de Vereadores, na Rua Comandante Salomoni, 21, no Centro.</p>
<p>Os interessados devem comparecer munidos de documento de identidade e currículo. Além do salário, a empresa informa que oferece benefícios como plano odontológico, seguro de vida, alimentação no local, convênio com instituições de ensino e plano de carreira.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Nova biblioteca comunitária do Centro da Juventude de Alvorada terá programação em março]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/biblioteca-cj-alvorada-atividades-marco-investimento-710-mil/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:17:57 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:e0dcf69e36133224c59de2651e3a32629371e055]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/xabRG1m9-Foto-Mauricio-TonettoSecom.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/xabRG1m9-Foto-Mauricio-TonettoSecom.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O governo do Estado anunciou as primeiras atividades da nova biblioteca do CJ (Centro da Juventude) de Alvorada, com uma programação cultural e formativa a partir de março.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O governo do Estado anunciou as primeiras atividades da nova biblioteca do CJ (Centro da Juventude) de Alvorada. Com uma programação cultural e formativa já a partir de março, o espaço ocupará o quarto andar do prédio e terá inauguração oficial em abril.</p>
<p>A implantação da biblioteca está a cargo do Instituto Caju e recebeu um investimento de R$ 710 mil. Os valores foram destinados à contratação de equipe, compra de mobiliário, aquisição do acervo de obras e realização de atividades de incentivo ao hábito da leitura, que também serão extensivas à comunidade local.</p>
<p>“O objetivo é tornar o espaço coletivo, acolhedor e de compartilhamento entre alunos, colaboradores e famílias envolvidas no projeto, além de oportunizar o protagonismo a partir do conhecimento adquirido”, disse o Instituto Caju.</p>
<p>Mais do que um espaço físico, a iniciativa nasce sob o conceito contemporâneo de “biblioteca viva”, uma proposta de inovação centrada nas pessoas e na comunidade. Ela compreende a biblioteca como plataforma de acesso à informação, de formação leitora, de letramento cultural, de construção autônoma de conhecimento, de desenvolvimento de competências culturais e de fortalecimento de vínculos comunitários.</p>
<p>“O modelo dialoga com experiências nacionais e internacionais de bibliotecas contemporâneas reconhecidas por sua capacidade de promover inclusão social, formação cidadã e dinamização cultural em territórios urbanos”, diz o comunicado.</p>
<p>Ao longo de 2026, haverá atividades gratuitas, culturais e educativas, destinadas prioritariamente aos jovens atendidos pelo CJ. Após, haverá abertura progressiva para famílias e demais públicos do território.</p>
<p>Entre as primeiras ações previstas está a formação “Jovens protagonistas na mediação de clubes de leitura”, voltada à capacitação de jovens multiplicadores para atuação na biblioteca e em seus territórios. O curso, que ocorrerá de 3 a 5 de março, tem como objetivo formar agentes culturais capazes de implementar clubes de leitura, promover práticas de mediação literária e estimular processos coletivos de formação cidadã por meio da literatura.</p>
<p>A capacitação combina atividades presenciais e acompanhamento posterior, assegurando não apenas a qualificação inicial, mas a implementação prática dos clubes e a sustentabilidade das ações nos territórios. A metodologia prioriza escuta ativa, construção coletiva de saberes, protagonismo juvenil e fortalecimento de redes comunitárias, alinhando-se às diretrizes contemporâneas de políticas públicas de leitura, inclusão cultural e desenvolvimento social.</p>
<p>Ainda no mês de março, entre os dias 18 e 20, será realizada a oficina “Pedagogia dos Saraus: palavra, performance e poesia”, com encontros voltados à construção de performances poéticas a partir da palavra. Serão apresentados conceitos básicos para a organização de um sarau e oportunizado o contato com diversos autores da literatura negra, independente, marginal e periférica.</p>
<p>A atividade integra uma trilha formativa que se estenderá até o fim de 2026, estimulando a criação de saraus e o intercâmbio dos jovens do CJ Alvorada com movimentos de poesia oral do território. Após essa primeira oficina, serão realizadas, ao longo do ano, mais duas formações, intercaladas por sessões mensais de acompanhamento criativo para apoiar os jovens na organização e condução de seus próprios saraus.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
