<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 19:08:04 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Brasil cria 1,279 milhão de postos de trabalho em 2025, aponta Caged]]></title>
    <link>https://agorars.com/empregos/criacao-empregos-formais-brasil-2025-caged-queda/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:44:52 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:f8d59d65223c9e6ea567e79a341b8a84334a5275]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/05/0nuxTnid-carteira-trabalho.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/05/0nuxTnid-carteira-trabalho.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A criação de empregos formais no Brasil apresentou queda em 2025, com 1.279.498 postos abertos, segundo dados do Caged.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Pressionada pelos juros altos e pela desaceleração da economia, a criação de empregos formais caiu no Brasil em 2025. Os dados divulgados pelo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), do Ministério do Trabalho e Emprego, apontam que 1.279.498 postos de trabalho com carteira assinada foram abertos no ano passado.</p>
<p>O indicador mede a diferença entre contratações e demissões. O saldo é 23,73% menor em relação a 2024, quando o país havia criado 1.677.575 empregos. Os dados trazem ajustes, quando o Ministério do Trabalho registra declarações entregues fora do prazo pelos empregadores e retifica os dados de meses anteriores.</p>
<p>Apenas em dezembro, mês tradicionalmente marcado por demissões, foram eliminados 618.164 empregos, 11,29% a mais em relação ao mesmo mês de 2024. No mesmo mês do ano anterior, tinham sido fechados 555.430.</p>
<p>Em relação aos meses de dezembro, o total foi o pior desde dezembro de 2020, quando foram eliminadas 156.243 vagas. A mudança da metodologia do Caged não torna possível a comparação com anos anteriores a 2020.</p>
<p>Mesmo com a queda em dezembro, na divisão por ramos de atividade, todos os cinco setores pesquisados criaram empregos formais em 2025. Serviços: 758.355 postos; Comércio: 247.097; Indústria (de transformação, de extração e de outros tipos): 144.319; Construção civil: 87.878; Agropecuária: 41.870.</p>
<p>Destaques: Nos serviços, a criação de empregos foi puxada pelo segmento de informação, comunicação e atividades financeiras, imobiliárias, profissionais e administrativas, com a abertura de 318.460 postos formais. A categoria de administração pública, defesa e seguridade social, educação, saúde humana e serviços sociais abriu 194.903 vagas.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
