<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 22:08:18 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Máximas chegam a 40°C no RS na quinta (5); chuva retorna na sexta (6)]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/calor-intenso-rs-frente-fria-previsao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:16:35 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:dcea1782400af2d2bf405d8c45017ed5b2efdf8e]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2024/01/tempo-poa-1-jpg.webp" />
    <enclosure url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2024/01/tempo-poa-1-jpg.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A previsão do tempo indica forte calor no Rio Grande do Sul na quinta-feira (5), com temperaturas que podem chegar a 40°C. A chuva deve retornar na sexta-feira (6).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A previsão do tempo indica tempo firme com forte calor na quinta-feira (5) no Rio Grande do Sul. As informações são do Centro de Monitoramento da Defesa Civil.</p>
<p>Conforme o CMDEC, na quinta-feira, o tempo firme predomina no estado. No extremo Sul, temporais isolados podem ocorrer entre o final da tarde e a noite. As temperaturas mínimas variam entre 15°C e 24°C, enquanto as máximas oscilam entre 25°C e 40°C.</p>
<p>Ainda segue válido o alerta para onda de calor do Instituto Nacional de Meteorologia. As áreas mais afetadas pelo calor intenso são a Fronteira Oeste, região Noroeste, região Norte, região Central e a Campanha, além de parte do Vale do Rio Pardo e parte do Vale do Taquari.</p>
<p>Além disso, a umidade relativa do ar fica próxima ou abaixo de 30% em boa parte do Rio Grande do Sul. Essa baixa umidade não deve atingir áreas do território gaúcho mais próximas da costa leste.</p>
<p>Em Porto Alegre, de acordo com a Defesa Civil municipal, o sol aparece ao longo do dia, com pouca nebulosidade. As temperaturas sobem e variam entre 22°C e 35°C, com ventos de leste mais intensos.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
