<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 15:29:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições do Minha Casa Minha Vida para Loteamento San Gennaro em Caxias do Sul são prorrogadas]]></title>
<link>https://www.radiocaxias.com.br/inscricoes-do-minha-casa-minha-vida-para-o-loteamento-san-gennaro-sao-prorrogadas-ate-16-de-janeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:48:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Caxias do Sul]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:656889e86b4c52b21df07b848b059f0061fbd0eb]]></guid>
<description><![CDATA[Prazo para inscrição nos residenciais San Gennaro I e II foi estendido até 16 de janeiro, devido à alta procura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Prazo para inscrição nos residenciais San Gennaro I e II foi estendido até 16 de janeiro, devido à alta procura. A população de Caxias do Sul interessada em participar da seleção dos 440 apartamentos localizados no bairro Reolon tem até o dia 16 de janeiro, às 17h, para efetivar a inscrição. Inicialmente, o encerramento estava previsto para 6 de janeiro, mas o prazo foi prorrogado para atender à demanda crescente.</p>
<p>As inscrições seguem de forma online por meio do software disponibilizado, com possibilidade de atendimento presencial na Secretaria Municipal da Habitação para quem não tem acesso à internet ou enfrenta dificuldades. A seleção será realizada com base em critérios específicos e pontuação das informações fornecidas pelas famílias.</p>
<p>Os residenciais San Gennaro fazem parte do Programa Minha Casa Minha Vida, com entrega prevista para outubro deste ano. O investimento total soma R$ 94,8 milhões da União e R$ 8,58 milhões em contrapartida da Prefeitura, incluindo a doação dos terrenos. O projeto contempla dois conjuntos residenciais, um com 200 apartamentos e outro com 240, todos com cerca de 51 metros quadrados e unidades com dois quartos, sala, cozinha, banheiro, varanda e área de serviço.</p>
<p>Interessados devem realizar a inscrição até o dia 16 de janeiro para garantir participação na seleção dos apartamentos dos residenciais San Gennaro.</p>
<p><small>#RioGrandeSul #CaxiasSul #e1 #PortalE1 #E1News</small></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e ônibus de excursão deixa uma mulher morta e 13 feridos em Muitos Capões]]></title>
<link>https://www.radiocaxias.com.br/acidente-entre-carro-e-onibus-de-excursao-deixa-uma-mulher-morta-e-tres-feridos-em-muitos-capoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:27:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Muitos Capoes]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:53debe579e777979ba61e61c4ae8f4e0e8dcc2ee]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na BR-285, em Muitos Capões, resultou na morte de uma mulher e deixou 13 pessoas feridas durante a madrugada deste domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na BR-285, em Muitos Capões, resultou na morte de uma mulher e deixou 13 pessoas feridas durante a madrugada deste domingo. O acidente ocorreu por volta das 0h20 e envolveu um carro Fiesta e um ônibus de excursão que transportava turistas argentinos com destino a Balneário Camboriú, em Santa Catarina.</p>
<p>A motorista do carro, única ocupante do veículo, não resistiu aos ferimentos e morreu no local. Os 13 feridos foram encaminhados para atendimento médico, enquanto os demais passageiros do ônibus aguardaram a chegada de outro veículo.</p>
<p>O atendimento da ocorrência contou com a participação dos Bombeiros de Vacaria, do Serviço Civil Auxiliar de Bombeiro de Muitos Capões, da Polícia Rodoviária Federal e da Brigada Militar.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando a situação dos feridos e as circunstâncias do acidente na BR-285.</p>
<p><small>#RioGrandeSul #MuitosCapoes #e1 #PortalE1 #E1News</small></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
