<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+ Multi RSS)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 19:57:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Guarany de Bagé enfrenta Grêmio pela quarta rodada do Gauchão 2026]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/esportes/futebol/gremio/guarany-de-bage-x-gremio-onde-assistir-e-provaveis-escalacoes-do-jogo-pelo-gauchao-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 19:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:7b38cc1c97b144a5f59f989b71bb42a70eac8808]]></guid>
<description><![CDATA[Guarany de Bagé e Grêmio se enfrentam nesta quarta-feira, às 21h30, no Estádio Antônio Magalhães Rossel, em Bagé, pela quarta rodada do Gauchão 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Guarany de Bagé e Grêmio se enfrentam nesta quarta-feira, às 21h30, no Estádio Antônio Magalhães Rossel, em Bagé, pela quarta rodada do Gauchão 2026. O Guarany de Bagé busca sua primeira vitória no campeonato após dois empates e uma derrota. A equipe deve manter um esquema com três zagueiros para garantir maior solidez defensiva diante de sua torcida.</p>
<p>O Grêmio, que recentemente perdeu a invencibilidade para o São José, vem de uma vitória expressiva sobre o São Luiz. Para o confronto em Bagé, o técnico Luís Castro deve preservar alguns titulares visando o clássico Gre-Nal do próximo domingo, dando oportunidade a outras opções do elenco.</p>
<p>A partida será transmitida pela RBS TV e Premiere, permitindo que os torcedores acompanhem o duelo ao vivo. O jogo acontece no Estádio Antônio Magalhães Rossel, conhecido como Estrela D’Alva, em Bagé, nesta quarta-feira, às 21h30.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
