<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 18:07:58 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Coro Sinfônico da OSPA recebe inscrições para novas vozes]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/ospa-inscricoes-coro-sinfonico-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:43:29 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:804b889dd647fd73e169465a143ec7d79b99c876]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/MWNUt7rg-OSPA-26.04-por-@viniangeli-Vinicius-Angeli-147.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/MWNUt7rg-OSPA-26.04-por-@viniangeli-Vinicius-Angeli-147.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A OSPA está em busca de novos talentos para seu Coro Sinfônico, com inscrições abertas para cantores interessados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A OSPA (Orquestra Sinfônica de Porto Alegre) busca novos talentos para o seu Coro Sinfônico. Entre os dias 23 de fevereiro e 1º de março, cantores interessados em ingressar em um dos mais tradicionais grupos corais do Rio Grande do Sul podem se inscrever por meio de um formulário online.</p>
<p>São seis vagas disponíveis para tenores e uma para baixos, com possibilidade de ingresso no cadastro reserva também para sopranos e contraltos. Os detalhes sobre o processo de seleção, requisitos e horários de ensaios para vozes agudas e graves estão disponíveis no edital.</p>
<p>Para participar, é necessário que os candidatos sejam maiores de 18 anos e tenham disponibilidade para ensaios duas vezes por semana e para as apresentações do grupo. Estas podem ocorrer em Porto Alegre e no interior do Estado, junto à OSPA ou em concertos solo.</p>
<p>No ato da inscrição, cada interessado deverá enviar um vídeo interpretando a peça Ave Verum Corpus, de Wolfgang Amadeus Mozart. Aqueles que forem aprovados nessa primeira etapa serão contatados por e-mail para o agendamento de uma etapa presencial, realizada entre os dias 9 e 10 de março.</p>
<p>Esta última compreende prova teórico-musical, avaliação da extensão e qualidade vocal por meio de exercícios, interpretação do primeiro movimento do moteto Jesu, meine Freude BWV 227, de Johann Sebastian Bach, e leitura de solfejo à primeira vista. Em ambas as etapas, a avaliação levará em conta a afinação, o ritmo, a pronúncia do texto e a qualidade vocal, além do solfejo e conhecimento teórico-musical na segunda etapa.</p>
<p>O resultado das audições será divulgado no site da OSPA até o dia 11 de março. Haverá possibilidade de recursos até o dia 13 e publicação do resultado final da seleção no dia 20 de março. Os novos participantes do Coro começarão a participar dos ensaios no dia 23 de março.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
