<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 15:07:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Há 10 anos, temporal deixou Porto Alegre sem luz, água e colapsou serviços públicos]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/porto-alegre/ha-10-anos-temporal-deixou-porto-alegre-sem-luz-agua-e-colapsou-servicos-publicos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:21:02 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:d5604e39bbe15a20a3b651382166dfb03575b72b]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/01/ehOrKCZD-24612295502_7e044ac715_b.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/01/ehOrKCZD-24612295502_7e044ac715_b.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Em 29 de janeiro de 2016, Porto Alegre enfrentou um forte temporal que causou sérios danos à infraestrutura da cidade, resultando em apagão, falta de água e feridos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Há dez anos, Porto Alegre enfrentava um sábado de caos após a passagem de um potente temporal na noite anterior, 29 de janeiro de 2016. A tempestade deixou a Capital sem serviços públicos essenciais, causando apagão de energia elétrica, interrupção no abastecimento de água e dezenas de feridos.</p>
<p>O vendaval provocou quedas de árvores, postes, placas de publicidade e destelhamentos em diferentes bairros. Ruas e avenidas ficaram bloqueadas, prejudicando o trânsito e o deslocamento de equipes de emergência. Também houve registro de granizo em áreas das zonas Norte, Leste, Sul e no Centro.</p>
<p>Dados do INMET registraram rajada máxima de 119,5 km/h. A precipitação acumulada, no entanto, não passou de 40 milímetros.</p>
<p>O Hospital de Pronto Socorro atendeu mais de 50 pessoas, a maioria com cortes causados por estilhaços de vidro e queda de forros. Hospitais como Mãe de Deus, de Clínicas e Ernesto Dornelles tiveram áreas alagadas e pacientes precisaram ser removidos internamente. Parte do teto do Praia de Belas Shopping cedeu devido à força do vento, deixando feridos.</p>
<p>Na área central, a fachada de um edifício caiu sobre um ônibus. No Guaíba, o barco Cisne Branco naufragou devido ao vento intenso. Felizmente, não houve feridos nesses casos.</p>
<p>Além de estragos causados pelo vento forte, também houve registro de precipitação de granizo em bairros das zonas Norte, Leste e Sul, além do Centro.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
