<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 14:08:09 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Civil prende 19 em operação contra lavagem de dinheiro e homicídios em Porto Alegre]]></title>
    <link>https://agorars.com/plantao-rs/policia-civil-prende-19-em-operacao-contra-lavagem-de-dinheiro-e-homicidios-em-porto-alegre/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:58:25 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:fbcc5d15d6d1b29989ed90b9ce624248dfea0e00]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/czIjLwuM-operacao-punctum-finale.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/czIjLwuM-operacao-punctum-finale.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A operação Punctum Finale resultou na prisão de 19 pessoas investigadas por lavagem de dinheiro, tráfico de drogas e homicídios na zona sul de Porto Alegre.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil deflagrou nesta quinta-feira a Operação Punctum Finale e prendeu 19 pessoas investigadas. Elas são suspeitas de lavagem de dinheiro, tráfico de drogas e homicídios na zona sul de Porto Alegre.</p>
<p>Ao todo, foram expedidos 22 mandados de prisão preventiva e 18 de busca e apreensão, cumpridos na Capital e em Gravataí, na região metropolitana. Dois dos presos já estavam recolhidos no sistema prisional. Durante a ação, os policiais apreenderam dinheiro em espécie e um veículo.</p>
<p>A ofensiva foi coordenada pela Delegacia de Polícia de Repressão ao Crime de Lavagem de Dinheiro, vinculada ao Departamento Estadual de Homicídios e Proteção à Pessoa. A operação contou com apoio da Brigada Militar e da Polícia Penal, envolvendo mais de 90 policiais civis e 30 policiais militares nas diligências.</p>
<p>A investigação durou dois anos e revelou que o grupo utilizava empresas e aquisição de bens para ocultar recursos obtidos com o tráfico de drogas. Entre as estratégias apontadas estão investimentos em imóveis, veículos, empresa de recolhimento de sucatas e franquia do setor de alimentos.</p>
<p>A apuração identificou movimentações financeiras consideradas incompatíveis com a renda declarada dos envolvidos entre 2021 e 2025, com valores que superam R$ 10 milhões.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
