<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 15:45:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Temporada de procura por material escolar movimenta lojas em Canoas]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/canoas/e-mais-barato-comprar-agora-esta-aberta-a-temporada-de-procura-por-material-escolar-em-canoas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:29:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:0a429b15bd40c8de173912bc5cfb28fd50dbcfa9]]></guid>
<description><![CDATA[Com menos de um mês para o retorno às aulas, pais e responsáveis buscam os menores preços em materiais escolares nas lojas de Canoas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com menos de um mês para o retorno às aulas, pais e responsáveis buscam os menores preços em materiais escolares nas lojas de Canoas. Na manhã deste sábado, houve grande movimentação nas lojas da cidade, com clientes pesquisando preços e produtos para garantir economia na compra do material escolar. A variação de preços entre estabelecimentos é significativa, o que incentiva a comparação antes da compra.</p>
<p>Os produtos disponíveis incluem desde artigos simples até aqueles com personagens populares, atendendo a diferentes gostos e orçamentos. Apesar da variedade, muitos consumidores precisam equilibrar a escolha com o orçamento familiar.</p>
<p>Lojistas observam que o movimento deve aumentar nas próximas semanas, principalmente próximo ao início das aulas. A procura antecipada gera otimismo, mas ainda não é possível afirmar se as vendas superarão as do ano anterior.</p>
<p>Além dos preços, a qualidade dos materiais é destacada como fundamental, especialmente para estudantes menores. Produtos como lápis de cor, canetas hidrográficas e borrachas devem ter certificação para garantir segurança, recomendação reforçada para evitar acidentes.</p>
<p>A temporada de compras para o retorno às aulas segue intensa em Canoas, com consumidores atentos não apenas aos preços, mas também à qualidade e segurança dos materiais escolares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gramado realiza pesquisa para planejar atividades culturais do TransformArte em 2026]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/hortensias/gramado/cultura-de-gramado-realiza-pesquisa-sobre-atividades-para-o-transformarte-saiba-como-participar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:46:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:3af2289179998dad9925c53495b1a25791fecd7b]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria da Cultura e Economia Criativa de Gramado está ouvindo a comunidade para definir oficinas e modalidades culturais do projeto TransformArte, voltado a crianças de 6 a 14 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria da Cultura e Economia Criativa de Gramado está ouvindo a comunidade para definir oficinas e modalidades culturais do projeto TransformArte, voltado a crianças de 6 a 14 anos.</p>
<p>O objetivo da pesquisa é planejar as atividades culturais com base na realidade local, garantindo maior participação e impacto social. A consulta, feita por meio de um formulário disponível até o dia 11 de janeiro, mapeia os interesses artísticos da população e a viabilidade logística para os participantes.</p>
<p>As oficinas sugeridas incluem diversas modalidades, como Hip Hop, Sapateado, Ballet, Dança Gaúcha, Desenho, Pintura, Muralismo, Fantoches, Reciclagem, Stop Motion, Teatro, Quadrinhos, Criação e Contação de Histórias, Violão, Musicalização, Flauta, além de idiomas como Francês, Inglês, Espanhol, Libras e Escrita Criativa.</p>
<p>O TransformArte é um projeto de contraturno escolar que promove o desenvolvimento de talentos, autonomia e senso de comunidade por meio da cultura. As aulas têm início previsto para março, com inscrições divulgadas previamente nas redes sociais da prefeitura.</p>
<p>A participação da comunidade é fundamental para garantir que o projeto seja acessível e relevante em 2026,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão com carga perigosa tomba na BR-116 em São Lourenço do Sul]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/br-116-caminhao-com-carga-perigosa-tomba-na-rodovia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:08:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:ccad317f3c6d3c211d4f5535067127013b20fb1c]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão carregado com gasolina e diesel tombou na manhã deste sábado na BR-116, no quilômetro 471, em São Lourenço do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão carregado com gasolina e diesel tombou na manhã deste sábado na BR-116, no quilômetro 471, em São Lourenço do Sul. O veículo saiu da pista e tombou na rodovia. O motorista não sofreu ferimentos no acidente.</p>
<p>O trânsito no local chegou a ser operado em meia pista, mas já foi normalizado por volta das 10 horas. As autoridades acompanham a situação para garantir a segurança no trecho afetado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Coleta de lixo em Canela é ampliada e chega a 100% dos domicílios]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/regiao/coleta-de-lixo-e-ampliada-em-canela-veja-como-fica-o-novo-roteiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:53:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:db9498137418dade616974a90b4d28d878c4cffb]]></guid>
<description><![CDATA[A partir da próxima segunda-feira, Canela amplia os roteiros da coleta seletiva, universalizando o serviço para todos os domicílios da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir da próxima segunda-feira, Canela amplia os roteiros da coleta seletiva, universalizando o serviço para todos os domicílios da cidade. A Prefeitura de Canela aumentará de cinco para oito os roteiros de coleta seletiva na zona urbana, ampliando a cobertura e a eficiência do recolhimento de resíduos orgânicos e recicláveis. O serviço será realizado diretamente na porta dos moradores, garantindo atendimento a 100% dos domicílios canelenses.</p>
<p>Os roteiros para resíduos sólidos orgânicos e recicláveis foram organizados por setores, com dias e horários definidos para cada região da cidade. Além disso, a coleta na zona rural seguirá um calendário mensal, com roteiros específicos para diferentes localidades nos sábados.</p>
<p>Para mais informações sobre os serviços de coleta de lixo, os moradores podem entrar em contato por telefone ou e-mail disponibilizados pela Prefeitura. Com a ampliação da coleta seletiva, Canela reforça seu compromisso com a gestão adequada dos resíduos e a preservação do meio ambiente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
