<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 01:07:47 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Mulher morre após barco virar em barragem no Norte do RS]]></title>
    <link>https://agorars.com/plantao-rs/mulher-morre-apos-barco-virar-em-barragem-no-norte-do-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 00:48:44 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:c4d17dd41e0de19f4a230d200d0763e17a552657]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/ej0GgnCC-bombeiros-campinas-do-sul.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/ej0GgnCC-bombeiros-campinas-do-sul.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Uma mulher faleceu e um homem está desaparecido após um barco virar na barragem do rio Passo Fundo, em Campinas do Sul, no Norte do Rio Grande do Sul. O acidente ocorreu na tarde de sábado, e duas pessoas foram resgatadas com vida.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher faleceu e um homem está desaparecido após um barco virar na barragem do rio Passo Fundo, em Campinas do Sul, no Norte do Rio Grande do Sul.</p>
<p>O acidente ocorreu na tarde de sábado. Conforme o Corpo de Bombeiros, o chamado foi registrado por volta das 13h20. Quatro pessoas estavam na embarcação no momento do incidente, e duas conseguiram ser resgatadas com vida.</p>
<p>O barco virou nas proximidades da ponte da barragem, em um trecho considerado de difícil acesso. Uma equipe de mergulhadores do Grupo de Busca e Salvamento de Porto Alegre foi acionada para auxiliar nas buscas pelo homem desaparecido, que devem ser retomadas na manhã deste domingo.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
