<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 15:08:10 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Ponte do Fandango tem interdição total para obras, em Cachoeira do Sul]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-transito/ponte-fandango-interdicao-balsa-cachoeira-do-sul/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:09:45 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:a7789da9da0f291bb510588089439b3f4597d93f]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/pVE93ilF-d80d9c42048121be2cf9e8047d33c3da.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/pVE93ilF-d80d9c42048121be2cf9e8047d33c3da.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A partir da manhã desta quarta-feira, a ponte do Fandango sobre o Rio Jacuí, na BR-153, em Cachoeira do Sul, terá interdição total para obras de reabilitação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Dnit (Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes) alerta que a partir da manhã desta quarta-feira, a ponte do Fandango sobre o Rio Jacuí, na BR-153, em Cachoeira do Sul, terá interdição total. A interrupção é necessária para a continuidade dos serviços de reabilitação da travessia. A previsão inicial é de que o local fique com o tráfego interrompido por cinco meses.</p>
<p>Durante o período de obras, o Dnit disponibilizou uma balsa para realizar a travessia, visando garantir a mobilidade da população. O Departamento ressalta que o serviço de travessia para veículos e passageiros já está em operação desde esta terça-feira e é gratuito. A balsa funcionará 24 horas por dia, todos os dias da semana.</p>
<p>Para organizar o fluxo e garantir a continuidade de serviços essenciais, a Prefeitura publicou o Decreto nº 004/2026. O texto estabelece regras e prioridades de embarque enquanto perdurar a excepcionalidade técnica que impede o tráfego regular na ponte.</p>
<p>De acordo com o decreto, terão prioridade absoluta: ambulâncias e veículos de transporte de pacientes em situação de urgência; viaturas da Brigada Militar, Polícia Civil, Corpo de Bombeiros e Defesa Civil; veículos oficiais em serviço, devidamente identificados. Também possuem prioridade legal: PcD (Pessoas com deficiência); pessoas com TEA (Transtorno do Espectro Autista); idosos a partir de 60 anos, com prioridade especial aos maiores de 80; gestantes, lactantes, pessoas com crianças de colo; doadores de sangue com comprovante recente.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
