<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 15:07:51 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Porto Alegre: Detectores de avanço de sinal começam a operar no domingo]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-transito/porto-alegre-fiscalizacao-detectores-avanco-sinal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:25:55 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:82405bc8705630a5a7069363b58eed947ce2bb7d]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/RgEkvSAT-Captura-de-tela-2026-02-26-111907.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/RgEkvSAT-Captura-de-tela-2026-02-26-111907.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A prefeitura de Porto Alegre informa que, a partir deste domingo, inicia-se a operação de monitoramento e fiscalização dos novos DAS (Detectores de Avanço de Sinal) em dois cruzamentos da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Porto Alegre informa que, a partir deste domingo, inicia-se a operação de monitoramento e fiscalização dos novos DAS (Detectores de Avanço de Sinal) nos dois primeiros cruzamentos a receber os equipamentos. Eles ficam na avenida Protásio Alves com a rua Vicente da Fontoura e avenida Bento Gonçalves com a avenida Princesa Isabel.</p>
<p>O período experimental, destinado ao levantamento de dados e ao monitoramento do comportamento dos condutores, encerra-se às 23h59 de sábado.</p>
<p>Até junho, os equipamentos serão implantados em 15 cruzamentos considerados críticos, com base em estudos técnicos e dados de sinistralidade. O objetivo é reforçar a segurança viária e preservar vidas.</p>
<p>Dados do Programa Vida no Trânsito indicam que, em 2025, o avanço do sinal vermelho foi o principal fator de risco identificado nas mortes no trânsito em Porto Alegre.</p>
<p>“Além de contribuir para a conscientização sobre o respeito às regras e promover uma mudança cultural em favor da segurança viária, esses equipamentos permitem qualificar o monitoramento e a análise de dados de mobilidade, oferecendo subsídios técnicos para a gestão da cidade”, afirma Pedro Bisch Neto, diretor-presidente da EPTC.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
