<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 17:08:53 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Ibama e PF interceptam turistas com cactos retirados ilegalmente do RS no aeroporto de Guarulhos]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/ibama-e-pf-interceptam-turistas-com-cactos-retirados-ilegalmente-do-rs-no-aeroporto-de-guarulhos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:15:17 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:90a3d3f08673350dda08c22608dfedfd42b2ac21]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/iRacvzq7-cactos-apreendidos.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/iRacvzq7-cactos-apreendidos.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Uma ação conjunta do Ibama e da Polícia Federal resultou na interceptação de quatro turistas tchecos no Aeroporto Internacional de Guarulhos, onde foram encontrados cactos e sementes retirados ilegalmente do Rio Grande do Sul.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ação conjunta do Ibama (Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis) e da PF (Polícia Federal) resultou na interceptação de quatro turistas de nacionalidade tcheca no Aeroporto Internacional de Guarulhos (SP), na quinta-feira.</p>
<p>A operação contou com apoio do ICMBio (Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade) e de autoridades internacionais, como o Grupo de Resposta e Inteligência Aduaneira do Uruguai e a Unidade de Vigilância de Portos e Aeroportos da Polícia Nacional do Uruguai.</p>
<p>Durante a fiscalização, foram encontrados mais de cem cactos e cerca de duas mil sementes, todos originários do Rio Grande do Sul e retirados ilegalmente. O material estava ocultado nas malas, dentro de latas de bebidas, nos sapatos de um dos viajantes e em sacos de papel distribuídos entre as bagagens.</p>
<p>Conforme os órgãos envolvidos, o transporte irregular de espécies da flora nativa pode configurar infração administrativa e crime ambiental.</p>
<p>Grande parte das espécies da família Cactaceae está listada no Anexo II da Convenção sobre Cites (Comércio Internacional das Espécies da Flora e Fauna Selvagens em Perigo de Extinção). Algumas constam no Anexo I, que reúne espécies sob maior risco.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
