<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 14:07:50 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Praia do Lami tem ponto impróprio para banho na Orla do Guaíba]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/porto-alegre/praia-do-lami-tem-ponto-improprio-para-banho-na-orla-do-guaiba/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:51:54 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:6b21b4378eeb39eb69b76e93d5b8efb365d35599]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2024/12/M4aKYBG4-sinal-condicoes-banho-orla-do-lami-porto-alegre-jpg.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2024/12/M4aKYBG4-sinal-condicoes-banho-orla-do-lami-porto-alegre-jpg.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Relatório de balneabilidade aponta um ponto inadequado para banho nas praias da Orla do Guaíba, em Porto Alegre.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Orla do Guaíba em Porto Alegre. O 17º relatório de balneabilidade da temporada, divulgado nesta sexta-feira, aponta apenas um ponto impróprio para banho nas praias da Orla do Guaíba, na zona Sul de Porto Alegre.</p>
<p>O local considerado inadequado é o Posto 1 do Lami, nas imediações da segunda guarita de salva-vidas, com acesso pela rua Luiz Vieira Bernardes. As análises foram realizadas entre 28 de janeiro e 25 de fevereiro.</p>
<p>Conforme o DMAE, o órgão atua na região para restabelecer os padrões de qualidade da água nas próximas semanas.</p>
<p>Os critérios seguem a resolução nº 274/2000 do Conselho Nacional do Meio Ambiente. Para ser classificado como próprio, o ponto deve apresentar, nas últimas cinco amostras, concentração inferior a 800 NMP/100 mL da bactéria Escherichia coli. Além disso, a amostra mais recente não pode ultrapassar 2.000 NMP/100 mL. O pH deve permanecer entre 6,0 e 9,0.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
