<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Agora RS Multi RSS)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 20:43:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério Público apresenta denúncias por ataque a tiros em Sentinela do Sul]]></title>
<link>https://agorars.com/rs/mp-denuncia-tres-por-ataque-a-tiros-em-ginasio-de-sentinela-do-sul-e-acusa-diretor-por-injuria-racial/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:f9a93d14891a47340dff40da1268200b1f775200]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público do Rio Grande do Sul apresentou duas denúncias relacionadas ao ataque a tiros ocorrido em novembro de 2025 no ginásio municipal de Sentinela do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público do Rio Grande do Sul apresentou duas denúncias relacionadas ao ataque a tiros ocorrido em novembro de 2025 no ginásio municipal de Sentinela do Sul. O ataque aconteceu durante um evento esportivo no Ginásio Municipal &quot;Laranjão&quot; e resultou na morte de um jovem e ferimentos graves no diretor da Secretaria Municipal de Educação, Turismo, Desporto e Cultura.</p>
<p>Três homens foram denunciados por homicídio consumado e tentativa de homicídio. Um deles teria efetuado os disparos seguindo ordens do mandante, com apoio de um terceiro envolvido.</p>
<p>Além disso, o diretor que foi vítima dos disparos também foi denunciado em outra ação por injúria racial. As denúncias foram apresentadas à Justiça para dar seguimento às investigações e responsabilização dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
