<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 18:07:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Lula apresenta evolução positiva após cirurgia de catarata]]></title>
    <link>https://agorars.com/politica/lula-recuperacao-cirurgia-catarata-avaliacao-pos-operatoria/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 17:37:29 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:81db350f3319ca4cb6c47e8d812bd7d97179d564]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/09/AAisVGKm-FRAME-CANAL-GOV.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/09/AAisVGKm-FRAME-CANAL-GOV.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passou por uma avaliação de rotina após a cirurgia de catarata no olho esquerdo, com resultados satisfatórios.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva passou, neste sábado, por uma avaliação de rotina do primeiro dia de pós-operatório da cirurgia de catarata no olho esquerdo.</p>
<p>Segundo nota divulgada pelo Palácio do Planalto, o exame oftalmológico mostrou evolução satisfatória, dentro do esperado para o período.</p>
<p>A avaliação foi realizada na clínica Mirar Oftalmologia, em Brasília, e o presidente foi liberado para retornar às atividades habituais na segunda-feira, quando deverá participar da sessão solene de abertura do ano Judiciário de 2026.</p>
<p>A catarata é um processo natural de envelhecimento que resulta na perda da transparência do cristalino, que é a lente natural dos olhos, deixando-o opaco e esbranquiçado. Na cirurgia, o cristalino é substituído por uma lente artificial.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
