<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 12:06:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Projeto Preserve JKN promove educação financeira e ambiental na Emeb Dr. Jacob Kroeff Neto]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/regiao/sustentabilidade-e-financas-na-emeb-dr-jacob-kroeff-neto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:a85eba9fff886abe973e0f0e2e92c7c78fba3b6a]]></guid>
<description><![CDATA[Desde 2023, a Emeb Dr. Jacob Kroeff Neto, no bairro Rincão, desenvolve o projeto Preserve JKN, que integra atividades de educação financeira e ambiental para alunos do 4º ano ao 5º ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Desde 2023, a Emeb Dr. Jacob Kroeff Neto, no bairro Rincão, desenvolve o projeto Preserve JKN, que integra atividades de educação financeira e ambiental para alunos do 4º ano ao 5º ano.</p>
<p>O projeto inclui ações como coleta de resíduos, verificação de água parada, organização dos livros e monitoramento do desperdício durante o almoço. As crianças participam de um sistema de moedas que podem ser trocadas em um mercadinho interno, onde há compra, venda e troca de itens.</p>
<p>Cada turma cria um cofre para acumular as moedas conquistadas ao realizar as tarefas propostas. As recompensas incluem jogos, livros, atividades culinárias e recreio estendido com bolhinhas de sabão e cama elástica. Algumas turmas preferem economizar para fazer compras maiores, enquanto outras optam por compras mais frequentes.</p>
<p>Além das atividades, a certificação de 100% de presença nas aulas também garante moedas aos alunos. O projeto promove ainda eventos em sábados letivos para envolver as famílias na iniciativa.</p>
<p>A proposta da Emeb Dr. Jacob Kroeff Neto busca incentivar a economia coletiva e o cuidado ambiental como parte da rotina escolar, estimulando o interesse e a participação dos alunos em ações sustentáveis e financeiras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão na RSC-453 em Caxias do Sul deixa cinco feridos]]></title>
<link>https://www.radiocaxias.com.br/colisao-deixa-cinco-pessoas-feridas-na-rsc-453-em-caxias-do-sul/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Caxias do Sul]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:fadbd37c4752ca5975096af83de31da01696ed7c]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na noite de domingo na RSC-453, em Caxias do Sul, resultou em cinco pessoas feridas após uma colisão entre dois veículos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na noite de domingo na RSC-453, em Caxias do Sul, resultou em cinco pessoas feridas após uma colisão entre dois veículos. A colisão ocorreu por volta das 23h50 no km 02 da rodovia. Um Fiat Uno, emplacado em Farroupilha, atravessou o cruzamento com o semáforo fechado e atingiu a lateral de um Peugeot 2008, que realizava um retorno com o sinal verde.</p>
<p>O condutor do Uno, de 28 anos, e uma passageira de 40 anos ficaram feridos. No Peugeot, três passageiras, com idades entre 24 e 27 anos, também sofreram lesões. O motorista do Peugeot e outro passageiro não se machucaram.</p>
<p>As vítimas foram socorridas e encaminhadas para atendimento médico. A ocorrência contou com o atendimento do Corpo de Bombeiros Militar de Caxias do Sul, Brigada Militar e Serviço de Atendimento Móvel de Urgência.</p>
<p>As circunstâncias da colisão seguem sob investigação pelas autoridades responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Calor provoca chuvas de verão com risco de alagamentos no Sul do Brasil]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/alagamentos-e-inundacoes-repentinas-fenomeno-causado-pelo-calor-vai-afetar-o-tempo-durante-a-semana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:fa22f9ff33fa4161f401fc07afb211e21db20bef]]></guid>
<description><![CDATA[O calor intenso durante a semana vai provocar chuvas de verão irregulares nos três estados do Sul do Brasil, com possibilidade de alagamentos e inundações repentinas em áreas localizadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O calor intenso durante a semana vai provocar chuvas de verão irregulares nos três estados do Sul do Brasil, com possibilidade de alagamentos e inundações repentinas em áreas localizadas.</p>
<p>As pancadas de chuva ocorrem de forma irregular, atingindo pontos isolados entre a tarde e a noite. Em dias com calor mais intenso, as precipitações podem ser fortes e concentradas, causando volumes elevados de água em curto período.</p>
<p>Além dos alagamentos, há risco de tempestades localizadas com vendaval e granizo, que podem causar danos. A instabilidade tende a aumentar no final da semana, quando a chuva poderá atingir um número maior de áreas.</p>
<p>O fenômeno ocorre devido à convecção, processo em que o ar quente sobe na atmosfera, formando nuvens e provocando as chuvas típicas do verão. O solo aquecido transfere calor para o ar, que se expande, esfria e condensa o vapor d’água.</p>
<p>A população deve ficar atenta às condições do tempo e aos possíveis transtornos causados pelas chuvas intensas ao longo da semana no Sul do Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuva de verão provoca alagamentos e inundações repentinas no Sul do Brasil]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:2bf2c618d410125fad68ed9ad1cc026da662adb8]]></guid>
<description><![CDATA[O fenômeno de chuva de verão, causado pelo calor, deve afetar o tempo durante a semana nos três estados do Sul do Brasil, com risco de tempestades localizadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O fenômeno de chuva de verão, causado pelo calor, deve afetar o tempo durante a semana nos três estados do Sul do Brasil, com risco de tempestades localizadas. A chuva de verão deve atingir os estados do Sul de forma irregular, provocando alagamentos e inundações repentinas em algumas regiões. O calor intenso contribui para a formação dessas tempestades localizadas.</p>
<p>O fenômeno é caracterizado por precipitações rápidas e intensas, que podem causar transtornos e riscos à população. A atenção deve ser redobrada especialmente em áreas urbanas suscetíveis a alagamentos.</p>
<p>A previsão indica que o tempo instável deve permanecer ao longo da semana, com possibilidade de novas tempestades localizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF reforça proteção para mulheres vítimas de violência doméstica]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/opiniao/violencia-domestica-reforco-de-protecao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:45481ff9829c53174ad747b8c96c92dbd0305cdd]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal definiu medidas para garantir a proteção integral e a manutenção da renda das mulheres vítimas de violência doméstica que precisam se afastar do trabalho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal definiu medidas para garantir a proteção integral e a manutenção da renda das mulheres vítimas de violência doméstica que precisam se afastar do trabalho.</p>
<p>A violência doméstica frequentemente leva as mulheres a se afastarem de suas atividades laborais devido à necessidade de aplicação das medidas protetivas de urgência previstas na Lei Maria da Penha.</p>
<p>Com o objetivo de assegurar a proteção integral dessas vítimas e garantir a manutenção de sua renda, seja ela formal ou informal, o Supremo Tribunal Federal fixou o Tema 1370, que confirma a competência da Justiça Estadual para determinar o afastamento do trabalho e o custeio da remuneração.</p>
<p>O tema também trata da natureza do pagamento, esclarecendo se ele deve ser previdenciário ou assistencial, abrangendo auxílios como o auxílio-doença ou o Benefício de Prestação Continuada (BPC).</p>
<p>A decisão do STF representa um avanço importante na proteção dos direitos das mulheres vítimas de violência doméstica, garantindo suporte financeiro durante o período de afastamento do trabalho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rádio ABC 103.3 FM oferece programação variada com notícias e música nesta segunda-feira]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/regiao/ao-vivo-assista-aos-programas-ta-na-hora-coffee-break-nh10-e-103-sports-desta-segunda-feira-12-de-janeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:4ca73df9153d65d4f99ad9a0d3166fc784a504c4]]></guid>
<description><![CDATA[A Rádio ABC 103.3 FM apresenta uma programação diversificada com informações sobre trânsito, tempo, reportagens e entrevistas para o início do dia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Rádio ABC 103.3 FM apresenta uma programação diversificada com informações sobre trânsito, tempo, reportagens e entrevistas para o início do dia. De segunda a sexta-feira, das 7h ao meio-dia, os comunicadores da Rádio ABC 103.3 FM conduzem programas que combinam conteúdo jornalístico e música para manter os ouvintes bem informados.</p>
<p>Nesta segunda-feira, 12 de janeiro, os programas Tá na Hora, Coffee Break, NH10 e 103 Sports estão no ar, oferecendo uma variedade de temas e notícias relevantes para a comunidade local.</p>
<p>Acompanhe a Rádio ABC 103.3 FM para se manter atualizado com as principais notícias da manhã e uma programação musical diversificada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Aceitar os ciclos da vida é fundamental para o crescimento pessoal]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/opiniao/ouse-ser-feliz/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:2610a435bbe2747f7ac6d21608388a40bb1559e4]]></guid>
<description><![CDATA[A vida é composta por diversos ciclos que trazem experiências únicas e desafios transformadores, que devem ser aceitos mesmo sem estarmos preparados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A vida é composta por diversos ciclos que trazem experiências únicas e desafios transformadores, que devem ser aceitos mesmo sem estarmos preparados. Viver em paz com os finais e compreender o propósito do que já foi vivido são aprendizados constantes ao longo da trajetória de cada pessoa. Cada etapa da vida, seja ela dolorosa ou amena, oferece experiências reveladoras que contribuem para o crescimento pessoal.</p>
<p>Não é necessário estar preparado para enfrentar os embates da vida, mas é importante acreditar que cada desafio pode ser uma oportunidade de transformação. Conhecer as próprias dores, reconhecer os limites e aceitar as fraquezas são passos essenciais para o autoconhecimento e a evolução.</p>
<p>Aceitar a soma dos ciclos da vida e suas experiências é um dos grandes desafios, mas também uma forma de viver com mais plenitude e entendimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na Rota do Sol deixa duas mortes e dois feridos]]></title>
<link>https://www.radiocaxias.com.br/acidente-na-rota-do-sol-deixa-feridos-e-dois-mortos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 22:09:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:9e00c480381d0378291f9561703d42cf77570e0a]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão envolvendo três veículos na Rota do Sol, em São Francisco de Paula, resultou em duas mortes e dois feridos na tarde deste domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão envolvendo três veículos na Rota do Sol, em São Francisco de Paula, resultou em duas mortes e dois feridos na tarde deste domingo. O acidente ocorreu por volta das 16h no km 240 da RSC-453, nas proximidades dos cafés Tainhas e Pasqualoto, no distrito de Tainhas. A colisão frontal envolveu um Hyundai HB20, um Peugeot 408 e um Jeep Compass, que foi atingido pelo impacto dos outros dois veículos.</p>
<p>Uma pessoa morreu no local dentro do Hyundai HB20 e outra vítima, um homem de 78 anos que estava no Peugeot 408, também não resistiu aos ferimentos. O motorista do HB20 foi transferido em estado grave por helicóptero até um hospital em Caxias do Sul. A quarta vítima, com múltiplas fraturas, foi levada ao Hospital de São Francisco de Paula pelo Samu.</p>
<p>O trânsito na Rota do Sol ficou totalmente bloqueado nos dois sentidos, sendo liberado em meia pista por volta das 18h e totalmente liberado somente após as 20h30, o que causou congestionamento na região. A ocorrência foi atendida pelo Comando Rodoviário da Brigada Militar, Corpo de Bombeiros Militar e Samu.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando a situação na rodovia para garantir a segurança dos motoristas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Caxias do Sul apresenta 26 propostas para 2026]]></title>
<link>https://www.radiocaxias.com.br/relembre-26-propostas-de-adilo-didomenico-para-caxias-do-sul-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 17:11:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:f394ba38c1506f874c88d983a660fe95ca62d4ed]]></guid>
<description><![CDATA[Adiló Didomenico, prefeito de Caxias do Sul, divulgou as principais ações previstas para o ano de 2026, destacando obras, melhorias em saúde e infraestrutura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adiló Didomenico, prefeito de Caxias do Sul, divulgou as principais ações previstas para o ano de 2026, destacando obras, melhorias em saúde e infraestrutura. Entre os projetos anunciados estão o início das obras no Aeroporto da Serra Gaúcha e na Maesa, a entrega das obras de acesso aos bairros Planalto e Desvio Rizzo, além da conclusão do Centro de Proteção Animal. Também estão previstas a entrega das Unidades Básicas de Saúde Vila Romana e Imigrante, a mudança de endereço do Centro Especializado em Saúde e o início da construção de pavilhões para os recicladores da rua Cristóforo Randon.</p>
<p>O prefeito ressaltou que o ano será marcado por muito trabalho e diversas entregas, com foco na preparação da cidade para eventos climáticos, incluindo o projeto antigranizo. Além disso, estão previstos investimentos em grandes obras de drenagem, asfalto no interior, construção de escolas e melhorias na zeladoria urbana, como coleta de resíduos e recapeamento de vias.</p>
<p>Outras ações incluem o início da construção da primeira policlínica do estado, ampliação do aeroporto Hugo Cantergiani, investimentos em esporte, cultura e turismo, além da realização de eventos tradicionais como a Festa da Uva e o Carnaval de Rua.</p>
<p>O ano de 2026 marca o sexto ano da administração de Adiló Didomenico, que foi reeleito em 2024 para cumprir oito anos à frente da prefeitura de Caxias do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
