<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 16:08:34 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Inmet atualiza alerta de tempestade e projeta vendaval na quarta-feira]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/inmet-alerta-tempestade-vendaval-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:11:59 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:3e5755f8036ab8ff0ef1031cbfbc77bd7ebeffe0]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2024/11/iCRrMzcK-temporal.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2024/11/iCRrMzcK-temporal.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu novos alertas climáticos para o Rio Grande do Sul, com previsão de tempestades e vendaval. A chuva deve persistir até o final do dia, com rajadas de vento aumentando a partir da meia-noite.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia publicou, nesta terça-feira, novos alertas climáticos para o Rio Grande do Sul, com previsão de tempestades e vendaval. A chuva vai até o final do dia e as rajadas de vento devem se acentuar a partir da meia-noite.</p>
<p>Conforme o Instituto, deve haver chuva entre 20 e 30 mm/h ou até 50 mm/dia. Também pode haver ventos intensos (40-60 km/h) e queda de granizo.</p>
<p>Esse novo alerta abrange diversas áreas, incluindo a Região Metropolitana. O alerta é amarelo, de baixa intensidade, portanto não há maiores riscos de corte de energia elétrica, estragos em plantações, queda de galhos de árvores e alagamentos.</p>
<p>A partir da virada do dia, regiões próximas à costa entram em alerta de vendaval. O alerta é laranja, de média intensidade, e, de acordo com o Inmet, há risco de queda de árvores, destelhamento de casas e danos gerais em edificações e plantações.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
