<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 72h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 17:00:01 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta para temporais com granizo no Rio Grande do Sul]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/defesa-civil-alerta-chuvas-temporais-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:55:55 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:d5af2caf7b8b769f38e4c4e51b5f5c31b561282f]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/12/xQXnWzC2-Tempo_quente_pancadas_chuva-scaled.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/12/xQXnWzC2-Tempo_quente_pancadas_chuva-scaled.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Defesa Civil do Rio Grande do Sul emitiu um alerta sobre chuvas intensas e possibilidade de granizo até a quinta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil estadual publicou um alerta climático para o Rio Grande do Sul, prevendo chuvas até a quinta-feira.</p><p>De acordo com o órgão, uma área de baixa pressão, combinada com ar quente e úmido, favorece a formação de temporais na região.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[França avança em projeto para restringir redes sociais a menores de 15 anos]]></title>
    <link>https://agorars.com/brasil-e-mundo/franca-proibe-redes-sociais-menores-15-anos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:33:21 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:cdf529b29c87db39e5ac0bbac748feee82b8eb93]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/01/qid8Siou-pexels-ivan-s-6968834.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/01/qid8Siou-pexels-ivan-s-6968834.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Câmara dos Deputados da França aprovou um projeto de lei que visa proibir o acesso de crianças e adolescentes menores de 15 anos às redes sociais, buscando proteger a saúde mental dos jovens.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados da França aprovou um projeto de lei que proíbe o acesso de crianças e adolescentes menores de 15 anos às redes sociais. O objetivo da medida é proteger a saúde mental e o desenvolvimento dos jovens diante dos impactos do uso precoce e excessivo das plataformas digitais.</p><p>A proposta, apoiada pelo governo, recebeu 130 votos a favor e 21 contra, e agora segue para análise do Senado. A ministra de Assuntos Digitais da França, Anne Le Hénaff, afirmou que a discussão deverá ocorrer nas próximas semanas. Se aprovada, a França se tornará o primeiro país europeu a estabelecer um limite legal de idade para o acesso às redes sociais.</p><p>A iniciativa, de autoria da deputada Laure Miller, estipula que o acesso a serviços de redes sociais fornecidos por plataformas online é proibido para menores de 15 anos. Serviços de mensagens interpessoais privadas, como o WhatsApp, não serão afetados. O projeto também prevê a proibição de celulares em escolas de ensino médio, mas essa parte será apreciada em uma segunda votação.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Calor intenso pode impactar lavouras de soja e milho no Rio Grande do Sul]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/calor-estresse-termico-hidrico-lavouras-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:17:50 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:b66fd401e54b0eaaa96e9e718443f435ab20459a]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2023/10/soja-solo-rico-bacterias-jpg.webp" />
    <enclosure url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2023/10/soja-solo-rico-bacterias-jpg.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O aumento das temperaturas nos próximos dias pode gerar estresse térmico e hídrico nas lavouras de soja e milho no Rio Grande do Sul.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O calor elevado pode aumentar o estresse térmico e hídrico em lavouras do Rio Grande do Sul nos próximos dias, conforme previsão da Climatempo, que destaca as culturas da soja e do milho.</p><p>A empresa de meteorologia antecipa temperaturas máximas entre 35°C e 38°C, especialmente nas regiões central, oeste e norte do estado, prevendo um período prolongado de estresse térmico e hídrico entre o fim de janeiro e o início de fevereiro. Apesar do alerta, a Secretaria da Agricultura, Pecuária, Produção Sustentável e Irrigação informa que, de modo geral, as lavouras estão se desenvolvendo bem, com estandes adequados e potencial produtivo, embora haja registros pontuais de mortalidade de plântulas em áreas de semeadura mais tardia. As principais dificuldades no manejo fitossanitário estão relacionadas ao controle de plantas invasoras.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalização apreende 300 quilos de produtos impróprios em São Lourenço do Sul]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/sul-do-rs/forca-tarefa-apreende-alimentos-improprios-sao-lourenco-do-sul/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:36:10 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:42e903638db3b8e058930d7f6c0a0f78028dd965]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/01/z3I7Hkoa-mp-rs-sao-lourenco-do-sul.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/01/z3I7Hkoa-mp-rs-sao-lourenco-do-sul.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Uma operação de fiscalização realizada pela Força-Tarefa do Programa Segurança dos Alimentos resultou na apreensão de aproximadamente 300 quilos de produtos inadequados para o consumo em São Lourenço do Sul.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Força-Tarefa do Programa Segurança dos Alimentos realizou uma operação de fiscalização em quatro estabelecimentos de São Lourenço do Sul, no Litoral Sul do Estado.</p><p>Durante a ação, foram apreendidos cerca de 300 quilos de produtos considerados impróprios para o consumo, incluindo carnes, pescados, fraldas descartáveis, banha, iogurtes e diversos itens de padaria.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Anvisa suspende comercialização de sal grosso e pó decorativo]]></title>
    <link>https://agorars.com/cotidiano/anvisa-suspende-po-decoracao-sal-grosso/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:16:19 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:213dbaa1a8fd6e656ca0fa8acb93c095346f2982]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/01/dSaotKAj-Ecommerce-Internet.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/01/dSaotKAj-Ecommerce-Internet.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Anvisa proibiu a venda e o uso de um pó decorativo da marca Sugar Art e do Sal Grosso Iodado da marca Globo, devido à presença de materiais impróprios para consumo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) suspendeu a comercialização, distribuição, fabricação e uso do pó para decoração da marca Sugar Art, produzido pela Madi Comércio e Indústria de Artigos para Festas e Artesanatos Ltda.</p><p>A Anvisa também determinou o recolhimento do produto, que contém materiais plásticos, tornando-o impróprio para consumo. Além disso, o Sal Grosso Iodado (Ervas Finas) da marca Globo, fabricado pela Brasisal Alimentos Ltda., também teve sua comercialização e consumo suspensos.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Porto Alegre: Ambulatório Trans expande sua estrutura de atendimento]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/porto-alegre/ambulatorio-trans-porto-alegre-amplia-estrutura-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:39:00 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:086334a396da41a922053023f85104c13afa53f5]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2023/08/230110_CristineRochol_AmbuTransCentroGrupo_SMS-3369-jpg.webp" />
    <enclosure url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2023/08/230110_CristineRochol_AmbuTransCentroGrupo_SMS-3369-jpg.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O Ambulatório Trans de Porto Alegre passará por melhorias em 2026, com a ampliação de sua estrutura física para melhor atender a população trans.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Ambulatório Trans de Porto Alegre terá melhorias em 2026, com o objetivo de ampliar a estrutura física e aumentar o número de consultórios, qualificando o atendimento prestado à população trans.</p><p>Atualmente, o ambulatório funciona no primeiro andar do Centro de Saúde Santa Marta, localizado na rua Capitão Montanha, 27, e a partir de agora atenderá no quinto andar do mesmo prédio. A mudança de espaço se deve à ampliação das atividades do Ambulatório Trans, que, além da equipe da Secretaria Municipal de Saúde, mantém parceria com instituições de ensino. O crescimento dessas ações tornou o espaço anterior insuficiente para a demanda atual.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Previsão do tempo aponta calor e possibilidade de chuva em parte do RS nesta terça]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/previsao-do-tempo/previsao-do-tempo-indica-calor-e-chance-de-chuva-em-parte-do-rs-nesta-terca/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:32:31 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:84214a2af9c4c49c8a949edfe8007b59c77af2f2]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2024/07/guDg1WpR-sol-entre-nuvens-porto-alegre-leonardo-severo-agorars-jpeg.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2024/07/guDg1WpR-sol-entre-nuvens-porto-alegre-leonardo-severo-agorars-jpeg.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A previsão do tempo para esta terça-feira indica calor em grande parte do Rio Grande do Sul, com possibilidade de chuvas em diversas regiões, especialmente à tarde e à noite.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O dia será marcado por sol entre nuvens na Orla do Guaíba, em Porto Alegre. A previsão aponta temperaturas mínimas variando de 12°C na Serra a 24°C no Oeste, enquanto as máximas devem oscilar entre 24°C nos Campos de Cima da Serra e 37°C no Noroeste do estado.</p><p>A umidade relativa do ar permanecerá baixa em grande parte da região, com índices próximos de 30%.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Lula e Trump discutem economia, tarifas e segurança em conversa telefônica]]></title>
    <link>https://agorars.com/brasil-e-mundo/lula-conversa-por-telefone-com-trump-sobre-economia-tarifas-e-venezuela/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:01:22 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:c10fb7b2fac46ae16dca8ebc9481a42873a34147]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/10/G5Ic40bn-Lula-encontro-com-o-Presidente-dos-Estados-Unidos.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/10/G5Ic40bn-Lula-encontro-com-o-Presidente-dos-Estados-Unidos.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva teve uma conversa telefônica com Donald Trump, onde abordaram temas como a economia bilateral e a cooperação no combate ao crime organizado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva conversou por telefone com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump. O diálogo durou cerca de 50 minutos e abordou temas da relação bilateral entre os dois países e da agenda internacional.</p><p>Durante a conversa, os presidentes trocaram informações sobre indicadores econômicos do Brasil e dos Estados Unidos, destacando que o crescimento das duas economias impacta positivamente a região. Também foi mencionado o relacionamento mantido nos últimos meses, que resultou na redução de tarifas aplicadas a produtos brasileiros exportados aos Estados Unidos.</p><p>Na área de segurança, Lula reiterou uma proposta enviada ao Departamento de Estado norte-americano para ampliar a cooperação no combate ao crime organizado, incluindo ações contra a lavagem de dinheiro e o tráfico de armas. A proposta foi recebida de forma positiva por Trump.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Porto Alegre: Semana com calor intenso e previsão de chuvas]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/previsao-tempo-porto-alegre-calor-chuva-semana/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:33:44 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:0b48e9646003bfc8a27559430c2d7c5397ef9fe2]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2024/01/poa-jpg.webp" />
    <enclosure url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2024/01/poa-jpg.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A semana começa com temperaturas elevadas e tempo firme em Porto Alegre, mas a instabilidade deve retornar na metade da semana, trazendo chuvas e descargas elétricas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A semana inicia com tempo firme e temperaturas elevadas em Porto Alegre. A previsão indica aumento da instabilidade a partir da metade da semana, com possibilidade de pancadas de chuva e descargas elétricas.</p><p>Nesta segunda-feira, o sol predomina ao longo do dia, com algumas nuvens esparsas. Os ventos sopram de leste, com intensidade média de 22 km/h e rajadas em torno de 40 km/h no final da tarde e à noite. A temperatura mínima registrada foi de 21°C e a máxima prevista é de 34°C. Na terça-feira, o tempo segue firme, com predomínio de sol entre poucas nuvens. Os ventos sopram de leste/sudeste, com intensidade média de 20 km/h e rajadas de até 30 km/h, especialmente entre a tarde e a noite. As temperaturas variam entre 21°C e 35°C.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Justiça mantém prisão de homem acusado de homicídio em Novo Hamburgo]]></title>
    <link>https://agorars.com/plantao-rs/justica-mantem-prisao-de-homem-acusado-de-matar-companheira-em-novo-hamburgo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 23:59:58 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:61d8cbe68dc486522104940393d2301709375003]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/01/miJY4PSw-vitima-femincidio-nh.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/01/miJY4PSw-vitima-femincidio-nh.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A prisão preventiva do homem acusado de matar a companheira a facadas em Novo Hamburgo foi mantida após audiência de custódia. O crime ocorreu na residência do casal, onde estavam presentes as filhas da vítima.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Justiça manteve a prisão preventiva do homem acusado de matar a companheira a facadas em Novo Hamburgo. A decisão foi tomada após uma audiência de custódia realizada no Núcleo de Gestão Estratégica do Sistema Prisional.</p><p>O crime aconteceu na madrugada de sábado, na casa onde o casal residia. A vítima, de 30 anos, foi atingida por diversos golpes de faca, principalmente no tórax e no braço. Na residência, estavam também as duas filhas da vítima, uma adolescente e um bebê.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
