<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Agora RS + O Sul Multi RSS)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 12:50:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Projeto na Câmara de Porto Alegre propõe acessibilidade integral em ônibus novos]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/veeradores-discutem-projeto-obriga-que-onibus-novos-tenham-acessibilidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:55:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:9684ba5cfac9beaca5fd5826863980583c363cfc]]></guid>
<description><![CDATA[Vereadores de Porto Alegre discutem projeto que obriga renovação da frota de ônibus da cidade a garantir acessibilidade para pessoas com deficiência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Vereadores de Porto Alegre discutem projeto que obriga renovação da frota de ônibus da cidade a garantir acessibilidade para pessoas com deficiência. O projeto de lei em tramitação na Câmara Municipal de Porto Alegre estabelece que toda renovação da frota de veículos destinados ao transporte coletivo por ônibus na Capital deve garantir acessibilidade integral para pessoas com deficiência. A proposta é assinada pelos vereadores Jessé Sangalli, Marcos Felipi e Karen Santos.</p>
<p>Além disso, o projeto prevê que futuros editais de licitação e contratos de concessão ou permissão incluam cláusulas para assegurar o cumprimento da obrigação de acessibilidade. Editais e contratos já em vigor não serão afetados pela proposta.</p>
<p>Os parlamentares destacam que manter veículos inacessíveis no sistema de transporte coletivo exclui parte da população e viola o princípio da isonomia, pois não assegura igualdade de condições no deslocamento pela cidade. Eles defendem que a mobilidade urbana deve ser garantida de forma universal, com medidas para inclusão plena e eliminação de barreiras físicas e sociais.</p>
<p>A proposta aguarda análise e votação na Câmara Municipal de Porto Alegre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grêmio perde em casa para São José pelo Campeonato Gaúcho]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/em-casa-gremio-perde-por-1-a-0-para-o-sao-jose/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 02:40:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:5e15b0c8b8326ab9c470df4acbb64149f22820ea]]></guid>
<description><![CDATA[Em sua primeira partida do ano na Arena, o Grêmio foi derrotado pelo São José por 1 a 0 na segunda rodada do Campeonato Gaúcho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em sua primeira partida do ano na Arena, o Grêmio foi derrotado pelo São José por 1 a 0 na segunda rodada do Campeonato Gaúcho. O gol da partida foi marcado nos minutos finais da primeira etapa por Ronald Barcellos, ex-jogador da base gremista, que acertou um chute de fora da área sem chances para o goleiro Tiago Volpi. Com o resultado, o Grêmio perdeu uma posição na tabela, ficando em.</p>
<p>O São José assumiu a liderança do grupo A, superando o Internacional. O próximo jogo do Grêmio será contra o São Luiz, na Arena, no sábado às 19h. A partida foi disputada sem a presença da torcida gremista, devido a uma punição por incidentes em jogo anterior.</p>
<p>Durante o jogo, o Grêmio teve maior posse de bola, mas encontrou dificuldades para criar jogadas ofensivas e finalizar com precisão. O São José, por sua vez, foi mais objetivo e conseguiu manter a vantagem até o final, resistindo à pressão na segunda etapa.</p>
<p>A equipe gremista busca recuperação no próximo confronto pelo Campeonato Gaúcho, tentando melhorar o desempenho ofensivo e conquistar os três pontos em casa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Investigações revelam conexões de Daniel Vorcaro e Banco Master com política e Justiça]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/as-conexoes-de-daniel-vorcaro-e-do-banco-master-na-politica-e-na-justica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 02:12:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:932e31225816e5c8f82c0f57f96bff62ba3c8e16]]></guid>
<description><![CDATA[A liquidação do Banco Master e as investigações da Polícia Federal destacam as ligações do fundador Daniel Vorcaro com figuras políticas e do judiciário brasileiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A liquidação do Banco Master e as investigações da Polícia Federal destacam as ligações do fundador Daniel Vorcaro com figuras políticas e do judiciário brasileiro. O Banco Master, que ocupava a 22ª posição entre os maiores bancos do Brasil em 2025, foi liquidado pelo Banco Central após suspeitas de fraude na venda de carteiras de crédito avaliadas em bilhões de reais. A instituição possuía R$ 63 bilhões em ativos financeiros, representando uma fração do tamanho do maior banco do país.</p>
<p>A crise gerada pela liquidação do Master tem impacto significativo no Fundo Garantidor de Crédito, que precisa ressarcir cerca de 1,6 milhão de investidores com depósitos que somam R$ 41 bilhões, valor correspondente a um terço do caixa do fundo.</p>
<p>Daniel Vorcaro, fundador e CEO do banco, possui diversas conexões com políticos de diferentes espectros e integrantes do judiciário, incluindo o Supremo Tribunal Federal. Apesar das ligações, até o momento não foram identificadas ilegalidades nessas relações, e as investigações seguem sob sigilo no STF.</p>
<p>O caso ainda está em fase de apuração, com atenção especial para os desdobramentos que envolvem o sistema financeiro e as instituições políticas e jurídicas do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Valor médio das passagens aéreas cai 11,7% entre 2022 e 2025]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/ministro-diz-que-valor-medio-de-passagens-aereas-caiu-117-em-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 01:30:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:1528d94fe2dff3cd667d905e9c17311950dff343]]></guid>
<description><![CDATA[Tarifa média das passagens aéreas apresentou queda significativa no período, impulsionada pela redução do custo do querosene e maior concorrência no setor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Tarifa média das passagens aéreas apresentou queda significativa no período, impulsionada pela redução do custo do querosene e maior concorrência no setor. O ministro dos Portos e Aeroportos afirmou que a tarifa média das passagens aéreas caiu 11,7% entre 2022 e 2025. Em 2025, cerca de 130 milhões de passageiros foram transportados, enquanto o segmento internacional registrou um crescimento de 13,7% na movimentação de viajantes em relação a 2024, totalizando 28,5 milhões.</p>
<p>A redução do preço médio das passagens está relacionada à diminuição do custo do combustível, que representa cerca de 35% dos gastos das companhias aéreas. Em 2025, 28,2% das passagens foram vendidas por menos de R$ 300, e apenas 6% custaram acima de R$ 1.500. Em comparação com 2024, houve aumento na venda de bilhetes mais baratos e redução na venda dos mais caros.</p>
<p>O secretário de Aviação Civil destacou o aumento da competitividade no setor aéreo brasileiro, com estímulo a investimentos e atração de novas empresas, resultando em passagens mais acessíveis. A frota nacional deve contar com 25% de aeronaves da Embraer até o fim do ano, com a aquisição de até 74 aeronaves pela Latam.</p>
<p>Além dos dados do setor aéreo, o governo divulgou investimentos previstos em infraestrutura hidroviária que devem superar R$ 529 milhões em 2025. Também foi mencionada a publicação do edital do megaterminal de contêineres do Porto de Santos, com cerca de 12 interessados, incluindo grupos brasileiros e internacionais.</p>
<p>Os números indicam avanços no transporte aéreo e na infraestrutura logística, refletindo esforços governamentais para melhorar a acessibilidade e eficiência do setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atlântida recebe o Brasil Beach Games 2026 com destaque para o Mundial de Beach Tennis]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/atlantida-vira-palco-mundial-do-beach-tennis-no-brasil-beach-games-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 01:15:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:362e8b077cf8e04f275e3a2b452d2713a9827d0b]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil Beach Games 2026 transforma a praia de Atlântida, em Xangri-Lá, na capital brasileira dos esportes de areia, reunindo atletas nacionais e internacionais até o dia 18 de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil Beach Games 2026 transforma a praia de Atlântida, em Xangri-Lá, na capital brasileira dos esportes de areia, reunindo atletas nacionais e internacionais até o dia 18 de janeiro.</p>
<p>O evento, em sua quinta edição, reúne 1.500 atletas em cinco modalidades esportivas e espera atrair 10 mil visitantes durante a semana. Criado em 2018 com foco no futevôlei, o festival ampliou sua estrutura e relevância, tendo como destaque o Mundial de Beach Tennis ITF BT100, além de dois torneios BT10.</p>
<p>O Mundial de Beach Tennis em Atlântida contará com a participação de atletas entre os 50 melhores do ranking mundial, além de competidores de diversos estados brasileiros. As disputas são organizadas por níveis técnicos, idade e gênero, permitindo a participação de iniciantes, amadores e profissionais no mesmo espaço.</p>
<p>A estrutura montada para o evento inclui múltiplas quadras, arquibancadas, áreas para acompanhamento dos jogos, pontos de sombra e hidratação, além de espaços para convivência e ativações de patrocinadores. O acesso ao evento é gratuito, reforçando seu caráter democrático.</p>
<p>O Brasil Beach Games possui certificações da International Tennis Federation e da Confederação Brasileira de Tênis, com apoio da Federação Gaúcha de Tênis, consolidando o Rio Grande do Sul como destino esportivo. O festival também conta com a participação de outras entidades esportivas, ampliando seu caráter multiesportivo.</p>
<p>O Brasil Beach Games 2026 oferece uma experiência completa de verão, unindo competição, lazer e convivência, e destaca o crescimento do beach tennis como fenômeno cultural no litoral gaúcho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quinta-feira tem tempo firme com pancadas isoladas de chuva no Rio Grande do Sul]]></title>
<link>https://agorars.com/agora-no-tempo/previsao-do-tempo/calor-ganha-forca-nesta-quinta-e-parte-do-rs-pode-ter-temporais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:56:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:7480e9d5b71140eb84ff8a14c9f4f2a8201539a7]]></guid>
<description><![CDATA[O Rio Grande do Sul deve ter tempo mais firme nesta quinta-feira, com possibilidade de chuva em algumas regiões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Rio Grande do Sul deve ter tempo mais firme nesta quinta-feira, com possibilidade de chuva em algumas regiões. A maior parte do estado apresenta tempo estável, porém, a metade leste pode registrar pancadas isoladas de chuva ao longo do dia.</p>
<p>Entre a tarde e a noite, a aproximação de uma frente fria eleva o risco de temporais isolados no Oeste, na Campanha e no Extremo Sul. Nessas áreas, há possibilidade de rajadas de vento mais fortes e queda localizada de granizo.</p>
<p>Acompanhe as atualizações para se manter informado sobre as condições do tempo no Rio Grande do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Joesley Batista visita Venezuela para tratar de importação de energia]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/joesley-batista-faz-viagem-a-venezuela-para-tratar-de-importacao-de-energia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:28:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:61b266c4849272a07c0225ec8e82205f2ed62ca9]]></guid>
<description><![CDATA[O empresário Joesley Batista esteve em Caracas para discutir a importação de energia venezuelana com a presidente interina do país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O empresário Joesley Batista esteve em Caracas para discutir a importação de energia venezuelana com a presidente interina do país. Joesley Batista, do grupo J&amp;F, realizou uma viagem à capital da Venezuela para tratar de interesses comerciais no setor de energia. Durante o encontro com a presidente interina Delcy Rodríguez, um dos principais temas foi a importação de energia venezuelana, especialmente para o estado de Roraima, onde a empresa Âmbar, do grupo, possui concessão.</p>
<p>A importação de energia da Venezuela começou em fevereiro de 2025 para atender o sistema elétrico de Boa Vista e regiões próximas. Essa operação foi interrompida em setembro, após a conexão de Roraima ao Sistema Interligado Nacional, possibilitando o abastecimento por energia gerada em outras regiões do Brasil. A importação ainda pode ocorrer em situações de necessidade,.</p>
<p>Durante a conversa, Joesley Batista solicitou garantias para a continuidade do fornecimento de energia venezuelana. O encontro foi uma primeira etapa e o assunto permanece em aberto. A visita do empresário partiu de Washington, nos Estados Unidos, em uma aeronave registrada em nome de seu irmão.</p>
<p>A interlocução entre Joesley Batista e a presidente interina da Venezuela reforça o interesse em manter a cooperação energética entre os dois países, especialmente para garantir o fornecimento ao estado de Roraima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal desliga ar-condicionado à noite para atender pedido de Bolsonaro]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/policia-federal-atende-bolsonaro-e-desliga-central-de-ar-condicionado-durante-a-noite/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:25:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:73c4a3797098d37ad2f347487c2621e17a16dc6c]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal passou a desligar os geradores do sistema de ar-condicionado central durante a noite no prédio onde o ex-presidente Jair Bolsonaro está detido, após reclamações da defesa sobre barulho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal passou a desligar os geradores do sistema de ar-condicionado central durante a noite no prédio onde o ex-presidente Jair Bolsonaro está detido, após reclamações da defesa sobre barulho.</p>
<p>A decisão foi tomada para reduzir o incômodo causado pelo funcionamento dos equipamentos durante o período noturno, sem prejudicar as atividades da corporação durante o dia. Os geradores ficam instalados em área externa próxima à sala onde Bolsonaro cumpre pena na superintendência da Polícia Federal em Brasília.</p>
<p>A defesa do ex-presidente relatou que o ruído constante dificultava o descanso e causava mal-estar, especialmente na madrugada. O desligamento ocorrerá diariamente das 19h30 às 7h30, mantendo o silêncio no ambiente durante o período destinado ao repouso.</p>
<p>O tema foi levado ao Supremo Tribunal Federal, com a defesa afirmando que a situação ultrapassava mero desconforto e configurava perturbação contínua à saúde e integridade do preso. Antes da medida, a Polícia Federal havia fornecido protetores auriculares a Bolsonaro, o que foi criticado por seu filho como solução insuficiente.</p>
<p>Bolsonaro está preso na Superintendência da Polícia Federal desde 22 de novembro do ano passado, cumprindo pena de 27 anos e três meses por cinco crimes. A medida visa garantir melhores condições de descanso ao ex-presidente durante o cumprimento da pena, sem comprometer a segurança e o funcionamento do prédio da Polícia Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Desentendimento entre Michelle e Flávio Bolsonaro envolve saúde de Jair Bolsonaro e apoio político]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/o-desentendimento-entre-michelle-e-flavio-bolsonaro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:01:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:3ab164c580d78552e56e15bd311b53bac782c789]]></guid>
<description><![CDATA[Michelle Bolsonaro publicou vídeo crítico a Lula após discussão com Flávio sobre assuntos familiares e saúde do ex-presidente Jair Bolsonaro, em meio a cobranças por apoio político.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Michelle Bolsonaro publicou vídeo crítico a Lula após discussão com Flávio sobre assuntos familiares e saúde do ex-presidente Jair Bolsonaro, em meio a cobranças por apoio político.</p>
<p>A publicação de um vídeo por Michelle Bolsonaro, com críticas ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva, ocorreu logo após uma discussão com Flávio Bolsonaro sobre temas familiares e a saúde de Jair Bolsonaro, que segue preso na Superintendência da Polícia Federal.</p>
<p>O episódio acontece em meio a cobranças por um apoio mais enfático do governador Tarcísio de Freitas à pré-candidatura de Flávio à Presidência. Aliados de Bolsonaro interpretam a postagem de Michelle de formas distintas, vendo nela tanto um gesto diplomático quanto uma tentativa de reforçar a viabilidade da candidatura do senador.</p>
<p>Apesar de Michelle reafirmar publicamente seu apoio a Flávio, ela não seria sua preferência, evidenciado por desentendimentos anteriores com os enteados ligados a articulações partidárias. Flávio, por sua vez, pediu que Tarcísio não seja pressionado por um apoio mais explícito, confiando na lealdade do governador.</p>
<p>Tarcísio, embora tenha afirmado que apoiará Flávio, não mencionou o senador em suas postagens nas redes sociais desde o anúncio da pré-campanha. Ele é visto como favorito para representar o centro-direita, mas sua candidatura presidencial enfrenta dificuldades após a escolha de Flávio para o mesmo objetivo.</p>
<p>A disputa por protagonismo no clã Bolsonaro segue marcada por tensões internas e incertezas quanto ao apoio político para as eleições presidenciais deste ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Autores de assalto a canteiro de obras no Litoral Norte gaúcho são denunciados à Justiça]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/autores-de-assalto-a-canteiro-de-obras-no-litoral-norte-gaucho-sao-denunciados-a-justica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:58:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:c1fb8c88077e1517e89dfd82856ebd26082547de]]></guid>
<description><![CDATA[Nove investigados foram formalmente acusados por roubo majorado e associação criminosa após ataque a canteiro de obras na rodovia RSC-101, próximo a Capivari do Sul, em 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nove investigados foram formalmente acusados por roubo majorado e associação criminosa após ataque a canteiro de obras na rodovia RSC-101, próximo a Capivari do Sul, em 2023. No dia 21 de janeiro de 2023, os acusados chegaram ao canteiro de obras vestidos com uniformes e capacetes para simular vínculo com a empresa. Eles mantiveram cerca de 30 funcionários trancados por aproximadamente 40 minutos, enquanto roubavam cerca de R$ 1 milhão em material, incluindo bobinas de cabos, equipamentos industriais e duas armas de fogo do cofre da empresa.</p>
<p>Parte da carga roubada foi levada para Canoas, na Região Metropolitana de Porto Alegre, e depois encaminhada a um depósito. O grupo também roubou bens pessoais das vítimas, como celulares e dinheiro. Os envolvidos foram presos seis meses após o assalto em uma operação da Polícia Civil.</p>
<p>O promotor Lucas Codeceira, de Palmares do Sul, destacou que o grupo agiu de forma estruturada, com divisão de funções, e que a investigação concluiu que eles monitoraram a rotina da empresa por vários dias antes do ataque, demonstrando planejamento e sofisticação.</p>
<p>A denúncia foi encaminhada à Justiça pelo Ministério Público do Rio Grande do Sul no dia 14 de janeiro de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
