<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 13:54:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições do Minha Casa Minha Vida para o Loteamento San Gennaro são prorrogadas até 16 de janeiro]]></title>
<link>https://www.radiocaxias.com.br/inscricoes-do-minha-casa-minha-vida-para-o-loteamento-san-gennaro-sao-prorrogadas-ate-16-de-janeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:48:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Caxias do Sul]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:656889e86b4c52b21df07b848b059f0061fbd0eb]]></guid>
<description><![CDATA[As inscrições para os 440 apartamentos dos residenciais San Gennaro I e II, em Caxias do Sul, foram prorrogadas até 16 de janeiro devido à alta procura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As inscrições para os 440 apartamentos dos residenciais San Gennaro I e II, em Caxias do Sul, foram prorrogadas até 16 de janeiro devido à alta procura. A população interessada em participar da seleção dos apartamentos localizados no bairro Reolon tem até as 17h do dia 16 de janeiro para efetivar a inscrição. Inicialmente, o prazo se encerraria no dia 6 de janeiro.</p>
<p>O secretário da Habitação destacou que o penúltimo dia registrou a maior procura tanto presencialmente quanto online, o que motivou a prorrogação para ampliar as oportunidades de participação.</p>
<p>As inscrições são realizadas online pelo site da Prefeitura, mas famílias sem acesso à internet podem se inscrever presencialmente na Secretaria Municipal da Habitação. Os residenciais fazem parte do Programa Minha Casa Minha Vida, com entrega prevista para outubro deste ano. O investimento total é de R$ 103,38 milhões, incluindo recursos da União e contrapartida da Prefeitura.</p>
<p>Cada apartamento terá cerca de 51 metros quadrados, com dois quartos, sala, cozinha, banheiro, varanda e área de serviço.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e ônibus de excursão deixa uma mulher morta e 13 feridos em Muitos Capões]]></title>
<link>https://www.radiocaxias.com.br/acidente-entre-carro-e-onibus-de-excursao-deixa-uma-mulher-morta-e-tres-feridos-em-muitos-capoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:27:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Muitos Capoes]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:53debe579e777979ba61e61c4ae8f4e0e8dcc2ee]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na BR-285, em Muitos Capões, resultou na morte de uma mulher de 23 anos e deixou 13 pessoas feridas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na BR-285, em Muitos Capões, resultou na morte de uma mulher de 23 anos e deixou 13 pessoas feridas. O acidente ocorreu na madrugada, envolvendo um carro Fiesta e um ônibus de excursão que transportava turistas argentinos até Balneário Camboriú, em Santa Catarina. A mulher, motorista do carro e única ocupante do veículo, não resistiu aos ferimentos e morreu no local.</p>
<p>Os 13 feridos foram encaminhados para atendimento médico. Os demais passageiros do ônibus foram levados para outro local, onde aguardaram a chegada de outro ônibus. A ocorrência foi atendida pelos Bombeiros de Vacaria, pelo Serviço Civil Auxiliar de Bombeiro de Muitos Capões, pela Polícia Rodoviária Federal e pela Brigada Militar.</p>
<p>O acidente mobilizou equipes de emergência e autoridades locais para prestar socorro e organizar o transporte dos passageiros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
