<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 14:08:02 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Civil realiza operação contra tráfico de maconha no RS e prende 17 pessoas]]></title>
    <link>https://agorars.com/plantao-rs/policia-civil-prende-17-em-operacao-contra-trafico-de-maconha-no-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:56:59 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:a1ec39c883255cdb4d79d00d82d96e98c98f5ee5]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/jq7e3hrz-operacao-policia-civil-la-paraguaya.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/jq7e3hrz-operacao-policia-civil-la-paraguaya.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A ação, que ocorreu em várias cidades do Rio Grande do Sul, resultou na apreensão de veículos e na identificação de uma organização criminosa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil deflagrou uma operação nesta sexta-feira contra uma organização criminosa ligada à comercialização de maconha no Rio Grande do Sul.</p>
<p>A ação resultou, até o início da tarde, na prisão de 17 pessoas e na apreensão de quatro veículos.</p>
<p>A ofensiva é conduzida pela 3ª DIN (Delegacia de Investigação do Narcotráfico), vinculada ao Denarc (Departamento Estadual de Investigações do Narcotráfico). A operação cumpriu ordens judiciais de prisão preventiva, prisão temporária e busca e apreensão expedidas no curso da investigação.</p>
<p>Os mandados foram cumpridos em Porto Alegre, Portão, Canoas, Gravataí, Sapiranga, São Leopoldo, Parobé, Campo Bom e Osório.</p>
<p>A investigação teve início após a apreensão de cerca de 1,5 tonelada de droga na BR-386, em Montenegro, em março de 2025. Na ocasião, quatro pessoas foram presas em flagrante. A maconha estava acondicionada em caixas de papelão usadas para disfarçar o transporte.</p>
<p>Durante a apuração, a Polícia Civil identificou outro episódio semelhante em Triunfo, com o mesmo padrão de embalagem e logística. A apreensão permitiu avançar na identificação da estrutura da organização criminosa.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Onda de calor chega ao fim neste sábado com temporais e queda de temperatura no RS]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/onda-de-calor-chega-ao-fim-neste-sabado-com-temporais-e-queda-de-temperatura-no-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:16:23 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:403e67bdc5d46f8112c333b4a573e57cac4625a1]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/05/dAmYm4rY-chuva-rs-seapi.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/05/dAmYm4rY-chuva-rs-seapi.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A onda de calor que afeta o Rio Grande do Sul desde o início da semana termina neste sábado, com previsão de temporais e queda de temperatura em todas as regiões do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A onda de calor que atua sobre o Rio Grande do Sul desde o início da semana chega ao fim neste sábado, conforme alertas do INMET (Instituto Nacional de Meteorologia). A mudança no padrão do tempo será marcada pela atuação de instabilidades, com previsão de temporais ao longo do dia e queda gradual das temperaturas em todas as regiões do Estado.</p>
<p>O aviso de onda de calor, classificado como de grande perigo, perde validade à 1h deste sábado. O fenômeno elevou as temperaturas para até 5°C acima da média por mais de cinco dias consecutivos em regiões como Noroeste, Norte, Fronteira Oeste, Campanha e áreas do Centro e dos Vales do Taquari e do Rio Pardo.</p>
<p>Com o enfraquecimento da massa de ar quente, o INMET publicou dois alertas amarelo de tempestade a partir da madrugada de sábado. A previsão indica chuva entre 20 e 30 milímetros por hora, ou até 50 milímetros ao longo do dia, além de rajadas de vento entre 40 e 60 km/h e possibilidade de queda de granizo.</p>
<p>As instabilidades devem atingir grande parte do Estado ao longo do sábado, com maior atenção para as regiões Noroeste e Norte, onde o alerta se estende até o domingo. Apesar do baixo risco de cortes de energia e alagamentos, há possibilidade de danos pontuais, como queda de galhos de árvores e prejuízos localizados.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
