<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 19:07:58 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Porto Alegre: Tarifas de água e esgoto serão corrigidas a partir de fevereiro]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/reajuste-tarifa-agua-esgoto-dmae-porto-alegre-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 18:27:28 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:1e5313c704468c2b6a65434f31f309a7fd3628a1]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/10/7vW5Gkt0-27052025-Conta-de-agua-Luciano-Lanes-020.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/10/7vW5Gkt0-27052025-Conta-de-agua-Luciano-Lanes-020.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A prefeitura de Porto Alegre anunciou um reajuste de 6,21% nas tarifas do Dmae, que será aplicado a partir de 23 de fevereiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Porto Alegre definiu o índice de correção das tarifas do Dmae (Departamento Municipal de Água e Esgotos). A informação consta no Dopa (Diário Oficial de Porto Alegre). Conforme decreto, o reajuste será de 6,21% para todas as categorias, incluindo a residencial, e começará a ser aplicado a partir de 23 de fevereiro.</p>
<p>“A medida garante a reposição do valor cobrado pelos serviços de água e esgoto de forma proporcional à variação dos principais custos do saneamento. O cálculo considera a combinação de índices como o IPCA (Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo), o INCC-M (Índice Nacional de Custo da Construção) e os reajustes da tarifa de energia elétrica”, disse a prefeitura.</p>
<p>Ainda conforme a administração pública, o principal fator que influenciou a correção de 6,21% foi o aumento no custo da energia elétrica. Este representa o maior gasto operacional do Dmae.</p>
<p>“Em 2025, a tarifa de energia teve reajuste de 19,53%, sendo responsável, isoladamente, por um impacto de 1,73% no novo valor aplicado às tarifas do Departamento”, conclui.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Nota Fiscal Gaúcha: cashback ainda tem R$ 15 milhões aguardando resgate]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/receita-certa-nfg-resgate-cashback-prazo-final/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 18:09:42 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:916357350b94c83724b677b7d0fd799cc5052103]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/01/tDLaMyDm-Nota-Fiscal-Goiana_Foto-DenisMarlon.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/01/tDLaMyDm-Nota-Fiscal-Goiana_Foto-DenisMarlon.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O Receita Certa, modalidade de cashback do NFG, possui cerca de R$ 15 milhões disponíveis para resgate por 1,8 milhão de participantes. O prazo para solicitar os valores termina na próxima segunda-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Receita Certa, modalidade de cashback do NFG (Nota Fiscal Gaúcha), tem cerca de R$ 15 milhões aguardando resgate por 1,8 milhão de participantes.</p>
<p>O prazo para solicitar os valores termina na próxima segunda-feira. Após essa data, a retirada ficará indisponível, e os recursos retornarão para o orçamento do programa.</p>
<p>No total, o programa liberou mais de R$ 37 milhões, sendo que R$ 21,970 milhões já tiveram resgate.</p>
<p>O prêmio mais alto disponível por participante é de R$ 35,79. Esta rodada de distribuição é referente ao segundo trimestre de 2025.</p>
<p>O Receita Certa é uma das modalidades de premiação do Programa Nota Fiscal Gaúcha. Há distribuição de valores sempre que é registrado crescimento na arrecadação do ICMS (Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços) do varejo.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
