<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 17:18:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval de Nova Santa Rita tem data marcada para 28 de fevereiro]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/canoas/carnaval-de-nova-santa-rita-ja-tem-data-marcada-veja-quando/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:31:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:c64319b248d028ef4e6bf2ff55b38d62f21aec20]]></guid>
<description><![CDATA[A festa acontecerá na Rua da Prainha, no bairro Morretes, reunindo a comunidade em uma das celebrações mais tradicionais do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A festa acontecerá na Rua da Prainha, no bairro Morretes, reunindo a comunidade em uma das celebrações mais tradicionais do município. O evento integra o calendário cultural de Nova Santa Rita, promovendo lazer, convivência e valorização da cultura popular, além de contribuir para a economia local. A organização trabalha para garantir estrutura adequada, segurança e conforto ao público.</p>
<p>Em Canoas, o Carnaval está marcado para 14 de março no Parque Eduardo Gomes, com desfile participativo das escolas de samba da cidade, sem competição. A iniciativa visa retomar o evento no calendário cultural, com planos para uma ação maior em 2027.</p>
<p>A programação completa do Carnaval 2026 em Nova Santa Rita e as atividades preparatórias em Canoas serão divulgadas em breve pelos canais oficiais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
