<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (O Sul)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 15:29:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Comitiva da 42ª Feovelha reforça parcerias e apoios em Porto Alegre]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/porto-alegre-recebe-a-comitiva-da-42a-feovelha-de-pinheiro-machado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:43:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:c82b07090302acc23b8c363f8c2b3f654f93f095]]></guid>
<description><![CDATA[A comissão organizadora da 42ª Feovelha realizou uma série de encontros em Porto Alegre para fortalecer laços institucionais e garantir apoio para o evento que ocorrerá entre 28 de janeiro e 1º de fevereiro de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A comissão organizadora da 42ª Feovelha realizou uma série de encontros em Porto Alegre para fortalecer laços institucionais e garantir apoio para o evento que ocorrerá entre 28 de janeiro e 1º de fevereiro de 2026.</p>
<p>A comitiva de Pinheiro Machado foi recebida pelo secretário do Turismo do Rio Grande do Sul, deputado Ronaldo Santini, para agradecer o apoio do governo estadual à feira. O grupo, liderado por representantes do Sindicato Rural, incluindo o presidente Paulinho Alves e a coordenadora Vivi Alves, percorreu órgãos públicos e entidades de classe na capital gaúcha, promovendo a tradição da &quot;Terra da Ovelha&quot;.</p>
<p>Durante a agenda, a comitiva entregou convite oficial ao secretário adjunto da Casa Civil, Gustavo Paim, e foi recebida pelo secretário-executivo do vice-governador, Clair Kuhn. Reuniões foram realizadas com secretários e subsecretários das pastas de Agricultura e Pecuária, Desenvolvimento Rural, Logística e Transportes, Trabalho e Desenvolvimento Profissional, além da Secretaria de Desenvolvimento Econômico, para reforçar o convite e tratar de temas relacionados ao setor produtivo e desenvolvimento rural.</p>
<p>A viabilidade econômica da feira também foi discutida em encontros com o presidente do Banrisul, Fernando Lemos, e a equipe do Banrisul Consórcios, reafirmando a parceria para a edição. Na Farsul, a Feovelha teve destaque em coletiva de imprensa, com a presença do assessor especial da presidência, Rodrigo Rizzo. O apoio técnico foi confirmado em visita à Emater/RS-Ascar, com o presidente Luciano Schwerz e o diretor Alexandre Durans.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto de lei propõe acessibilidade integral em renovação da frota de ônibus em Porto Alegre]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/veeradores-discutem-projeto-obriga-que-onibus-novos-tenham-acessibilidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:55:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:9684ba5cfac9beaca5fd5826863980583c363cfc]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de lei em tramitação na Câmara Municipal de Porto Alegre determina que renovação da frota de ônibus garanta acessibilidade para pessoas com deficiência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto de lei em tramitação na Câmara Municipal de Porto Alegre determina que renovação da frota de ônibus garanta acessibilidade para pessoas com deficiência. O projeto de lei estabelece que toda renovação da frota de veículos destinados ao transporte coletivo por ônibus na Capital deve assegurar acessibilidade integral para pessoas com deficiência.</p>
<p>A proposta prevê que futuros editais de licitação e contratos de concessão ou permissão incluam cláusulas que garantam o cumprimento da obrigação de acessibilidade, sem afetar editais e contratos já vigentes.</p>
<p>Os vereadores autores do projeto afirmam que manter veículos inacessíveis exclui parte da população e viola o princípio da isonomia, defendendo que a mobilidade urbana deve ser garantida de forma universal e que o Poder Público deve adotar medidas para garantir inclusão plena e eliminar barreiras físicas e sociais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tribunal do Júri de Porto Alegre condena réus por duplo homicídio na Orla do Guaíba]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/homens-sao-condenados-a-mais-de-35-anos-de-prisao-por-mortes-de-jovens-na-orla-do-guaiba-em-porto-alegre/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:16:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:20df98c5b5c34bf2c4527e3408f71cf855d15565]]></guid>
<description><![CDATA[Réus foram sentenciados a mais de 35 anos de prisão pelo assassinato de dois jovens na Orla do Guaíba, em 2023, além de outras acusações relacionadas ao caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Réus foram sentenciados a mais de 35 anos de prisão pelo assassinato de dois jovens na Orla do Guaíba, em 2023, além de outras acusações relacionadas ao caso. O Tribunal do Júri de Porto Alegre condenou os réus acusados de matar a tiros William Silva de Paula, de 21 anos, e Vinicius Luís Silva da Silva, de 20 anos, na Orla do Guaíba, em 2023. A sentença foi proferida após dois dias de julgamento pela juíza Lourdes Helena Pacheco da Silva, da 2ª Vara do Júri da Capital.</p>
<p>Os réus receberam pena de 35 anos, 11 meses e 6 dias de prisão em regime fechado, além de 270 dias-multa, pelo duplo homicídio triplamente qualificado, que envolveu motivo fútil, recurso que impossibilitou a defesa e emprego de meio que resultou em perigo comum. Também foram condenados por lesão corporal contra seis vítimas, tráfico de drogas e porte ilegal de arma de fogo, sendo absolvidos da acusação de corrupção de menores.</p>
<p>Os assassinatos ocorreram na madrugada de 10 de junho de 2023, na pista de skate da Orla do Guaíba, onde havia diversas pessoas no local, algumas delas feridas. Os réus e um adolescente, que faleceu em julho de 2023, cruzaram com as vítimas e amigos, e após troca de olhares e palavras ofensivas, os acusados teriam iniciado os disparos. Os réus estão presos desde junho de 2023 e permanecem detidos após a sentença, que pode ser objeto de recurso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil do RS adota sistema ColorADD para alertas de risco e se torna pioneira no Brasil]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/defesa-civil-do-rs-inova-com-acessibilidade-para-daltonicos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:50:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:8a8949e8a46edf55e2eaa0bca33e2152ff673db5]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil do Rio Grande do Sul implementou o sistema ColorADD em seus avisos e alertas de risco, facilitando a compreensão para pessoas com daltonismo e ampliando a acessibilidade nas comunicações de emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil do Rio Grande do Sul implementou o sistema ColorADD em seus avisos e alertas de risco, facilitando a compreensão para pessoas com daltonismo e ampliando a acessibilidade nas comunicações de emergência.</p>
<p>O sistema ColorADD traduz cores em símbolos gráficos, permitindo que pessoas com algum grau de daltonismo compreendam os níveis de severidade dos eventos hidrometeorológicos. No Rio Grande do Sul, cerca de 422 mil pessoas convivem com daltonismo, o que representa 3% da população estadual. A escala tradicional de cores dos alertas — verde, amarelo, laranja, vermelho e roxo — agora é acompanhada pelos símbolos do ColorADD, ampliando a clareza das informações.</p>
<p>A iniciativa da Defesa Civil do RS integra comunicados oficiais no site e nas redes sociais, e representa um avanço na comunicação com a população, ampliando a capacidade de prevenção em situações de emergência. A adoção do ColorADD soma-se a outras medidas recentes do governo estadual, como o novo sistema de monitoramento de rios e a ampliação da rede de comunicação em emergências, fortalecendo a gestão de riscos no estado.</p>
<p>O Rio Grande do Sul é o único estado brasileiro a incorporar o ColorADD em sua comunicação de risco, posicionando-se como referência nacional e alinhado às diretrizes internacionais para acessibilidade e clareza em cenários de emergência. A medida reforça a importância da inclusão como questão de segurança pública e cidadania, ampliando a proteção da população gaúcha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[18ª Agrovino em Bagé reúne exposições nacionais das raças Texel e Ideal]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/18a-agrovino-bage-se-firma-como-vitrine-da-genetica-ovina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:10:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:2f848815dee79a3cd1433cf4481597a726314bbe]]></guid>
<description><![CDATA[A 18ª edição da Agrovino, realizada no Parque Visconde Ribeiro de Magalhães em Bagé, destaca-se como o principal encontro da ovinocultura de verão no Brasil, sediando pela primeira vez as exposições nacionais das raças Texel e Ideal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A 18ª edição da Agrovino, realizada no Parque Visconde Ribeiro de Magalhães em Bagé, destaca-se como o principal encontro da ovinocultura de verão no Brasil, sediando pela primeira vez as exposições nacionais das raças Texel e Ideal.</p>
<p>O evento, que segue até o dia 17 de janeiro, registra um recorde de 666 ovinos inscritos, distribuídos em 12 raças e variedades naturalmente coloridas, superando as expectativas e confirmando a confiança dos criadores na feira como espaço para negócios, julgamentos técnicos e vitrine genética.</p>
<p>A raça Texel, reconhecida pela produção de carne magra e carcaça de qualidade superior, ampliou sua presença em Santa Catarina e Paraná, e a exposição nacional em Bagé marca o início de um ciclo promissor para a raça, especialmente para o Texel Naturalmente Colorido. Já a raça Ideal, voltada para lã de qualidade, inscreveu 90 exemplares, reforçando sua relevância e ampliando sua visibilidade em evento de porte nacional.</p>
<p>Organizada pela Associação Bageense de Criadores de Ovinos em parceria com a Associação e Sindicato Rural de Bagé, a feira oferece cinco leilões oficiais, julgamentos técnicos, concursos de carcaça e atividades culturais, além de valorizar o consumo de carne ovina por meio de churrascos e experiências gastronômicas. O evento conta com o patrocínio e apoio de diversas instituições, fortalecendo sua credibilidade e abrangência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Impasse no PP marca disputa pelo governo do Rio Grande do Sul]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/divergencia-sobre-candidatura-ao-governo-gaucho-e-motivo-de-impasse-no-partido-progressistas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 02:59:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:840e5df87e184006022e1a42f2dea5bff7033f9c]]></guid>
<description><![CDATA[O Partido Progressistas (PP) enfrenta divergências internas sobre a candidatura ao governo do Rio Grande do Sul nas eleições deste ano, com grupos defendendo pré-candidaturas distintas e questionando a condução do processo eleitoral intern…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Partido Progressistas (PP) enfrenta divergências internas sobre a candidatura ao governo do Rio Grande do Sul nas eleições deste ano, com grupos defendendo pré-candidaturas distintas e questionando a condução do processo eleitoral intern…</p>
<p>O PP está dividido entre a pré-candidatura do deputado estadual Ernani Polo e a possibilidade de aliança com o PL, que deve lançar o deputado federal Luciano Zucco como candidato. O grupo que apoia Polo, formado por lideranças como o senador Luis Carlos Heinze e o ex-governador Jair Soares, divulgou uma carta pedindo diálogo e unidade, além de anunciar que não participará da reunião do diretório estadual marcada para o dia 20 de janeiro.</p>
<p>A ala favorável à aliança com o PL é liderada pelos aliados do presidente estadual do PP, deputado federal Covatti Filho, que conduzirá o encontro decisivo para definir o candidato da sigla. A reunião poderá resultar na escolha entre Polo, Covatti ou Zucco, e também avalia uma possível aliança com o MDB do vice-governador Gabriel Souza.</p>
<p>Na carta, o grupo que apoia Polo critica a convocação unilateral da reunião pelo presidente estadual do partido, ressaltando que não houve deliberação da Comissão Eleitoral. Eles defendem um processo coletivo, com debates e ampla participação de lideranças municipais e estaduais, para garantir a unidade e evitar conflitos internos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fiscalização intensificada garante funcionamento do ar-condicionado em ônibus de Porto Alegre]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/funcionamento-do-ar-condicionado-nos-onibus-tem-fiscalizacao-intensificada-em-porto-alegre/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 01:20:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:454d42ab095ae125bcb30b052cbbe46c8aede594]]></guid>
<description><![CDATA[Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana e EPTC intensificam fiscalização para assegurar o uso obrigatório do ar-condicionado nos ônibus durante períodos de calor intenso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana e EPTC intensificam fiscalização para assegurar o uso obrigatório do ar-condicionado nos ônibus durante períodos de calor intenso. Ao longo deste mês, a Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana (SMMU) de Porto Alegre e a Empresa Pública de Transporte e Circulação (EPTC) têm intensificado a fiscalização sobre o funcionamento dos sistemas de ar-condicionado nos ônibus do transporte público, visando garantir o conforto térmico dos passageiros em um período de calor intenso.</p>
<p>836/2017, o acionamento do equipamento de climatização é obrigatório sempre que a temperatura ambiente atingir 24°C, e o descumprimento da norma resulta na autuação da empresa responsável pelo veículo. Entre os dias 1º e 13 de janeiro, foram vistoriados 438 ônibus, com 12 autuações por sistema de ar-condicionado inoperante.</p>
<p>Atualmente, 1.009 veículos da frota operacional de Porto Alegre contam com sistema de refrigeração, representando 95% dos 1.064 ônibus que circulam nos dias úteis. Aos finais de semana, todos os ônibus em operação possuem ar-condicionado. A frota climatizada inclui 538 ônibus novos incorporados desde 2022, todos equipados com tecnologia Euro 6, que reduz em até 80% a emissão de poluentes e oferece maior conforto e segurança aos usuários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil Beach Games 2026 transforma Atlântida em capital dos esportes de areia]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/atlantida-vira-palco-mundial-do-beach-tennis-no-brasil-beach-games-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 01:15:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:362e8b077cf8e04f275e3a2b452d2713a9827d0b]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil Beach Games chega à sua quinta edição reunindo 1.500 atletas nacionais e internacionais em cinco modalidades na praia de Atlântida, em Xangri-Lá, até o dia 18, consolidando o litoral gaúcho como referência em esportes de praia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil Beach Games chega à sua quinta edição reunindo 1.500 atletas nacionais e internacionais em cinco modalidades na praia de Atlântida, em Xangri-Lá, até o dia 18, consolidando o litoral gaúcho como referência em esportes de praia.</p>
<p>O evento, que começou em 2018 focado no futevôlei, cresceu e hoje destaca o Mundial de Beach Tennis ITF BT100, acompanhado de torneios BT10, atraindo atletas entre os 50 melhores do ranking mundial e participantes de diversos estados brasileiros. As competições são organizadas por níveis técnicos, idade e gênero, promovendo a integração entre iniciantes, amadores e profissionais.</p>
<p>Atlântida contará com uma arena especialmente montada com múltiplas quadras, arquibancadas, áreas para o público, pontos de sombra e hidratação, além de espaços para convivência e ativações de patrocinadores. O acesso é gratuito, reforçando o caráter democrático do festival que une esporte, lazer e turismo.</p>
<p>O Brasil Beach Games possui certificações da International Tennis Federation (ITF) e da Confederação Brasileira de Tênis (CBT), com apoio da Federação Gaúcha de Tênis e outras entidades esportivas, consolidando o evento como etapa oficial do circuito global e fortalecendo o Rio Grande do Sul como destino esportivo e turístico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Segunda fase da operação contra fraudes no Banco Master atinge Fabiano Campos Zettel]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/investidor-pastor-e-maior-doador-da-campanha-de-bolsonaro-e-tarcisio-quem-e-o-cunhado-do-dono-do-banco-master-alvo-da-policia-federal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 01:04:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:0090760f143ea4eb8f9ee92fe3daaf67271e337c]]></guid>
<description><![CDATA[Fabiano Campos Zettel, cunhado do dono do Banco Master, foi detido em São Paulo durante a segunda fase da operação que investiga fraudes na instituição financeira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fabiano Campos Zettel, cunhado do dono do Banco Master, foi detido em São Paulo durante a segunda fase da operação que investiga fraudes na instituição financeira. Fabiano Campos Zettel, cunhado de Daniel Vorcaro, proprietário do Banco Master, foi alvo de buscas e detido no Aeroporto de Guarulhos, em São Paulo, ao tentar embarcar para Dubai. A Polícia Federal monitorava seus movimentos e, com autorização do ministro Antonio Dias Toffoli, do Supremo Tribunal Federal, apreendeu objetos pessoais e o deteve para evitar prejuízo à coleta de provas, devido aos seus vínculos familiares com os investigados.</p>
<p>Além de Zettel, foram cumpridos mandados de busca e apreensão em 42 endereços em São Paulo, Rio de Janeiro, Bahia, Rio Grande do Sul e Minas Gerais, incluindo locais ligados a Daniel Vorcaro, seus familiares, o empresário Nelson Tanure e o ex-presidente da gestora de fundos Reag Investimentos, João Carlos Mansur. Toffoli também determinou o bloqueio de bens e valores que ultrapassam R$ 5,7 bilhões.</p>
<p>Fabiano Zettel é fundador da Moriah Asset, fundo de private equity que investe em negócios ligados ao mercado de produtos saudáveis e fitness, e é irmão da influenciadora Bella Falconi. Em 2022, foi o maior doador pessoa física das campanhas de Tarcísio de Freitas e Jair Bolsonaro, tendo transferido R$ 3 milhões para a campanha presidencial e R$ 2 milhões para a campanha ao governo de São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Porto Alegre registra 59 assaltos em ônibus no transporte público em 2025]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/em-um-ano-porto-alegre-registra-59-assaltos-nos-onibus-do-transporte-coletivo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:56:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:9b64f14227e7b6385ed9dc4de10254817c16e5f0]]></guid>
<description><![CDATA[Balanço divulgado pela prefeitura aponta redução superior a 90% nos assaltos em ônibus desde 2016, com 59 ocorrências registradas em 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Balanço divulgado pela prefeitura aponta redução superior a 90% nos assaltos em ônibus desde 2016, com 59 ocorrências registradas em 2025. O Fórum Transporte Seguro, que reúne representantes de diversos segmentos ligados ao transporte público, contabilizou 59 assaltos em ônibus de Porto Alegre ao longo de 2025. O número representa uma redução significativa em relação aos 915 registros de 2016, ano em que começaram as reuniões periódicas do grupo para combater o problema.</p>
<p>As ações conjuntas do fórum incluem o uso de câmeras embarcadas, rastreamento por GPS, monitoramento em tempo real e troca direta de informações entre centros de controle. Apesar dos avanços, desafios persistem, especialmente em ataques cometidos em paradas e terminais.</p>
<p>A colaboração da população é destacada como fundamental para o sucesso das ações de segurança, com orientações para relatar situações suspeitas pelo telefone 190 da Brigada Militar e registrar boletins de ocorrência pela Delegacia de Polícia Online ou pela Delegacia Especializada de Repressão a Roubos em Transporte Coletivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
