<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 17:09:08 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[O peso mais pesado]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/curar-o-ressentimento-cynthia-fleury-analise/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:08:48 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:0e8b2e3660bc97b7feebadc812820bbe4808a226]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/hp2UxVjN-pexels-ocean-1867447_1280.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/hp2UxVjN-pexels-ocean-1867447_1280.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Reflexões sobre o ressentimento e suas implicações na vida contemporânea.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Terminei essa semana a leitura de “Curar o ressentimento” (Bazar do tempo, 2023), da psicanalista e filósofa Cynthia Fleury. Leitura de impacto, que a autora dividiu com os movimentos “O Amargo”, “O Fascismo” e “O Mar”. Já o título do livro, de modo geral, já dá uma dica do que o leitor irá encontrar. Fleury se propõe a pensar se há uma via de superação do ressentimento, afeto muito marcante de nosso tempo, causador de sofrimento e conflitos.</p>
<p>No capítulo sobre o amargo, a autora segue as pistas desse dado comum ao ressentimento: o sabor da amargura. Fato que se dá nesse contato com a realidade, a perda das ilusões, a separação subjetiva, que resultam em uma melancolia perene diante da vida, podendo descambar para o ódio. O texto é uma descrição dessa amargura e ao mesmo tempo a busca por um entendimento. O amargo é colocado a partir de um ponto de vista subjetivo, mas também político.</p>
<p>Sob um viés individual, a autora divide as pessoas a partir desse princípio, entre aqueles que ruminam e os que superam o ressentimento. Ruminar é um termo central para Fleury. “A ruminação é, ela também, a de outra ruminação, no sentido de que se trata, de cara, de reviver uma ‘reação’ emocional, que de início poderia ser dirigida a alguém em particular”. Dessa forma, o amargo alienado não age, é falsa sua espontaneidade, fruto na verdade da raiva contida.</p>
<p>Essa compreensão é fundamental, pois o entendimento sobre liberdade em nossa cultura se turva. Em que momentos, de fato, nossas ações são verdadeiramente governadas pelo princípio da grandeza de espírito? Debate complexo, reconhecido pela autora, que vê no discernimento uma das atitudes intelectuais mais difíceis na vida social, principalmente para o ressentido, que tende a compreender mal tudo que se propõe a pensar.</p>
<p>Ao contrário, para Fleury, há o espírito “ativo”, que se lança, como vê Montaigne, no desafio virtuoso de se responsabilizar diante do ressentimento. “Não acalentar seus vícios, escreve, retomando Juvenal, demonstra um esforço sobre si, a obrigação de conter aquilo que transborda, de tomar para si a responsabilidade”, escreve a autora. A negação da negação, a percepção de que não se pode fugir do posicionamento subjetivo diante da vida.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
