<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 16:21:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo do RS inicia duplicação do Caminho do Meio em Viamão e abre licitação em Alvorada]]></title>
<link>https://agorars.com/agora-no-transito/governo-do-rs-contrata-duplicacao-do-caminho-do-meio-em-viamao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:18:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:b28085a1f306a16d82a0bf14319b4c936ca1d6b4]]></guid>
<media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/07/7eWzs89W-Caminho-do-Meio-Sedur-RS.webp" />
<enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/07/7eWzs89W-Caminho-do-Meio-Sedur-RS.webp" type="image/webp" />
<description><![CDATA[O governo do Rio Grande do Sul assinou o contrato para a duplicação do Caminho do Meio em Viamão e anunciou a abertura da licitação para a obra em Alvorada, intervenções importantes para a região metropolitana de Porto Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo do Rio Grande do Sul assinou o contrato para a duplicação do Caminho do Meio em Viamão e anunciou a abertura da licitação para a obra em Alvorada, intervenções importantes para a região metropolitana de Porto Alegre.</p>
<p>Em Viamão, o contrato firmado prevê a duplicação de 11,4 quilômetros do Caminho do Meio, entre a divisa de Porto Alegre e a ERS-040, estendendo-se até a rua Loureiro da Silva, no bairro Piratini. O investimento é de R$ 138,5 milhões, com prazo de execução de 27 meses.</p>
<p>Para Alvorada, foi aberta a Concorrência Eletrônica 05/2026 para duplicar 4,38 quilômetros da estrada Frederico Dihl, entre a rua Loureiro da Silva e a avenida Getúlio Vargas. O investimento estimado é de R$ 47,37 milhões, com prazo de 15 meses.</p>
<p>A duplicação do Caminho do Meio é considerada uma intervenção estruturante para a região metropolitana de Porto Alegre e estava aguardada desde 2013, após uma tentativa anterior de viabilização com recursos federais que não foi concretizada.</p>
<p>As obras visam melhorar a infraestrutura viária na região, contribuindo para o desenvolvimento e a mobilidade no entorno de Porto Alegre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo do RS assina contratos para linha de crédito com quase R$ 100 milhões para 21 cidades]]></title>
<link>https://agorars.com/economia/estado-libera-quase-r-100-milhoes-em-credito-para-21-municipios-do-rs/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:34:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:50d293e421bf5d2a736fdfc61e9dea753905d17f]]></guid>
<media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/01/cjfltCxp-55041984455_6fbdabb9e3_k.webp" />
<enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/01/cjfltCxp-55041984455_6fbdabb9e3_k.webp" type="image/webp" />
<description><![CDATA[O governo do Rio Grande do Sul assinou contratos da primeira etapa de uma linha de crédito destinada a investimentos municipais, beneficiando 21 cidades com financiamentos que somam quase R$ 100 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo do Rio Grande do Sul assinou contratos da primeira etapa de uma linha de crédito destinada a investimentos municipais, beneficiando 21 cidades com financiamentos que somam quase R$ 100 milhões.</p>
<p>Os recursos poderão ser usados para aquisição de equipamentos, veículos e imóveis, além de obras de pavimentação e reformas de estruturas públicas. Cada município pode contratar até R$ 10 milhões, com carência de até três anos e prazo de pagamento de até 15 anos.</p>
<p>As cidades contempladas nesta primeira fase são Ametista do Sul, Brochier, Candelária, Cerro Grande, Cristal do Sul, Cruz Alta, Glorinha, Gramado dos Loureiros, Guarani das Missões, Herveiras, Imbé, Jaguari, Nova Boa Vista, Novo Barreiro, Paverama, Pontão, Quaraí, Salto do Jacuí, Santa Bárbara do Sul, Santa Maria e São Borja.</p>
<p>A linha de crédito permite que cada prefeitura defina suas prioridades, sem restrição a áreas específicas, visando beneficiar as comunidades locais. O financiamento tem juros de Selic mais 3,5% ao ano e utiliza como garantia a cota-parte dos municípios no ICMS e a participação no Fundo de Participação dos Municípios (FPM).</p>
<p>A operação desta etapa foi administrada pelo Badesul. Este programa busca apoiar o desenvolvimento municipal por meio de condições especiais de financiamento, alinhadas às necessidades de cada cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministério Público apresenta denúncias por ataque a tiros em Sentinela do Sul]]></title>
<link>https://agorars.com/rs/mp-denuncia-tres-por-ataque-a-tiros-em-ginasio-de-sentinela-do-sul-e-acusa-diretor-por-injuria-racial/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:f9a93d14891a47340dff40da1268200b1f775200]]></guid>
<media:thumbnail url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2020/09/ministerio-publico-rs-jpg-webp.webp" />
<enclosure url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2020/09/ministerio-publico-rs-jpg-webp.webp" type="image/webp" />
<description><![CDATA[O Ministério Público do Rio Grande do Sul apresentou duas denúncias relacionadas ao ataque a tiros ocorrido em novembro de 2025 no ginásio municipal de Sentinela do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público do Rio Grande do Sul apresentou duas denúncias relacionadas ao ataque a tiros ocorrido em novembro de 2025 no ginásio municipal de Sentinela do Sul. As denúncias envolvem o atentado que resultou na morte de um jovem e ferimentos graves no diretor da Secretaria Municipal de Educação, Turismo, Desporto e Cultura. O próprio diretor também foi denunciado em outra ação por injúria racial.</p>
<p>O ataque ocorreu durante um evento esportivo no Ginásio Municipal “Laranjão”. Três homens foram denunciados por homicídio consumado e tentativa de homicídio. Um dos denunciados teria efetuado os disparos, agindo sob ordens do mandante e com o apoio de um terceiro envolvido.</p>
<p>As investigações continuam para esclarecer todos os detalhes do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal realiza nova fase da Operação Compliance Zero contra fraudes no Banco Master]]></title>
<link>https://agorars.com/plantao-rs/policia-federal-faz-megaoperacao-por-fraudes-atribuidas-ao-banco-master-e-justica-bloqueia-r-57-bilhoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:29:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:8cfefd5c0b04df9dfc83998905b951464eba1840]]></guid>
<media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/11/OJT46T41-54935315740_be57943e61_k.webp" />
<enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/11/OJT46T41-54935315740_be57943e61_k.webp" type="image/webp" />
<description><![CDATA[A Polícia Federal cumpriu mandados de busca e apreensão e bloqueou bens e valores superiores a R$ 5,7 bilhões em investigação sobre fraudes financeiras atribuídas ao Banco Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal cumpriu mandados de busca e apreensão e bloqueou bens e valores superiores a R$ 5,7 bilhões em investigação sobre fraudes financeiras atribuídas ao Banco Master. A ação ocorreu em endereços localizados em São Paulo, Bahia, Minas Gerais, Rio Grande do Sul e Rio de Janeiro, com autorização do Supremo Tribunal Federal. A medida judicial visa impedir a movimentação de recursos e bens enquanto as investigações avançam.</p>
<p>A investigação aponta que recursos captados pelo banco teriam sido aplicados em fundos de investimento e desviados para o patrimônio pessoal do proprietário do Banco Master, Daniel Vorcaro, e de seus familiares. Durante as diligências, foram apreendidos dinheiro em espécie, veículos de luxo, relógios e uma arma.</p>
<p>Além de Vorcaro e seus parentes, os mandados também atingiram o empresário Nelson Tanure e o investidor João Carlos Mansur, ex-presidente da gestora Reag Investimentos. As ações incluíram endereços na região da Avenida Faria Lima, importante centro financeiro em São Paulo.</p>
<p>A operação segue em andamento com o objetivo de aprofundar a apuração das irregularidades financeiras envolvendo o Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
