<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 21:08:01 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Previsão do tempo indica risco de mais temporais no RS nesta quarta-feira de Cinzas]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/previsao-do-tempo/previsao-do-tempo-indica-risco-de-mais-temporais-no-rs-nesta-quarta-feira-de-cinzas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 21:06:09 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:4111617ed84057a323c017f64de3bc1f6ba6aee7]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/ENPfrRBz-06-FEV-2026_Alex-Rocha_Previsao-Tempo_-4.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/ENPfrRBz-06-FEV-2026_Alex-Rocha_Previsao-Tempo_-4.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A previsão do tempo para esta quarta-feira indica instabilidade em diferentes regiões do Rio Grande do Sul, com possibilidade de temporais isolados, granizo e rajadas de vento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A previsão do tempo para esta quarta-feira indica instabilidade em diferentes regiões do Rio Grande do Sul, com possibilidade de temporais isolados, granizo e rajadas de vento que podem chegar a 80 km/h.</p>
<p>A manhã começa com chuva fraca a moderada no litoral norte e na Serra gaúcha, sob influência marítima. No decorrer do dia, a instabilidade se espalha e ganha força entre o fim da manhã e o início da tarde, especialmente nas regiões Oeste, Centro, Missões, Norte, Noroeste e Serra.</p>
<p>Nessas áreas, há risco de chuva forte, granizo pontualmente de maior tamanho e rajadas intensas de vento. Os acumulados variam entre 10 e 50 milímetros ao longo do dia.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Santa Casa registra 59 transplantes em janeiro, maior marca da década]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/porto-alegre/santa-casa-registra-59-transplantes-em-janeiro-maior-marca-da-decada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:07:56 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:1b32971bd651fc072181f2b39472a19da224ea77]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/WNsGmVSx-Transplante-Credito-Carol-Fornasier.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/WNsGmVSx-Transplante-Credito-Carol-Fornasier.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Santa Casa de Porto Alegre alcançou em janeiro de 2026 o maior número de transplantes já realizado em um mês na última década, totalizando 59 procedimentos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Santa Casa de Porto Alegre alcançou em janeiro de 2026 o maior número de transplantes já realizado em um mês na última década, totalizando 59 procedimentos.</p>
<p>Esse resultado supera o recorde anterior da instituição, que era de 57 transplantes, registrado em julho de 2024. Com isso, janeiro de 2026 se torna o mês com maior volume desde o início da série consolidada, em 2017.</p>
<p>Do total de procedimentos realizados no mês, 42 foram transplantes renais, que concentram a maior demanda de pacientes em lista no Rio Grande do Sul. Também foram realizados 11 transplantes de fígado, três de coração e três de pulmão.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
