<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 19:07:53 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Porto Alegre: Dezoito blocos de Carnaval desfilam entre sábado e terça-feira]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/carnaval-rua-porto-alegre-blocos-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:22:39 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:03334af2932a96e9baa0a67ef621913f1c7ba3a0]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2024/02/11.02.2024-Pedro-Piegas-Carnaval-15-2-jpeg.webp" />
    <enclosure url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2024/02/11.02.2024-Pedro-Piegas-Carnaval-15-2-jpeg.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A partir deste sábado, 18 blocos participarão do Carnaval de Rua de Porto Alegre, distribuídos em cinco circuitos nas regiões Norte, Centro, Sul e Leste da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A partir deste sábado até a terça-feira, 18 blocos participarão do Carnaval de Rua de Porto Alegre, distribuídos em cinco circuitos nas regiões Norte, Centro, Sul e Leste da cidade.</p>
<p>O Fumproarte (Fundo Municipal de Apoio à Produção Artística e Cultural), vinculado à Secretaria Municipal da Cultura, organiza a programação.</p>
<p>A expectativa é de reunir cerca de 20 mil participantes ao longo dos quatro dias. A prefeitura destinou R$ 500 mil para o evento, por meio de edital público. Todos os circuitos contarão com seguranças e equipe de apoio, banheiros químicos para o público geral e PCDs, além de ambulâncias.</p>
<p>Confira: Sábado – Circuito Zona Norte. Trajeto: rua Ada Vaz Cabeda até avenida Juscelino Kubitschek de Oliveira. Início às 16h – apresentações de 45 minutos.</p>
<p>16h – Bloco Samba da Galeria – Repertório de samba tradicional com bateria e trio elétrico; 17h – Bloco do Nego Lelo – Apresentação com temática de inclusão e diversidade; 18h – Bloco da Bartira – Percussão voltada à cultura popular.</p>
<p>Sábado – Circuito Cruzeiro/Santa Tereza. Trajeto: avenida Francisco Massena Vieira até a rua Neves. Início às 16h.</p>
<p>16h – Bloco Arraial da Glória – Marchinhas e ritmos carnavalescos; 17h – Bloco Bah Guri – Mistura de influências regionais e contemporâneas; 18h – Bloco de Rua do Gato – Repertório voltado ao carnaval de rua.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
