<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 72h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 20:34:41 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Indústria abre 15 vagas de emprego no Rio Grande do Sul]]></title>
    <link>https://agorars.com/empregos/industria-abre-15-vagas-de-emprego-no-rio-grande-do-sul/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:28:10 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:87187a6cfc147b1c4a438589d00cda1d07a98d0f]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2023/05/Carteira-de-trabalho-Sine-Imbe-foto-Ivan-de-Andrade-jpg-webp.webp" />
    <enclosure url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2023/05/Carteira-de-trabalho-Sine-Imbe-foto-Ivan-de-Andrade-jpg-webp.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Votorantim Cimentos está com 15 vagas de emprego abertas no Rio Grande do Sul, abrangendo funções operacionais e administrativas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Votorantim Cimentos está com 15 vagas de emprego abertas no Rio Grande do Sul. As oportunidades abrangem funções operacionais e administrativas, com atuação em diferentes regiões do Estado.</p>
<p>As pessoas interessadas devem consultar as vagas disponíveis e realizar a inscrição pelo site votorantimcimentos.com.br/carreiras, onde também constam informações sobre os requisitos e os locais de trabalho.</p>
<p>Além das vagas imediatas, a empresa mantém bancos de talentos para futuras oportunidades. Há cadastros específicos voltados a profissionais técnicos, mulheres, pessoas negras e pessoas com deficiência.</p>
<p>O Banco de Talentos Técnicos é direcionado a profissionais das áreas industriais, técnicas e de confiabilidade. Os cadastros contemplam atuação em 11 áreas operacionais, como Confiabilidade, Fornos Industriais, Lubrificação, Instrumentação, Alta Tensão, Planejamento de Manutenção e Manutenção Preditiva.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Brasil tem três indicações ao Bafta 2026]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/brasil-tem-tres-indicacoes-ao-bafta-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:52:08 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:4355955cf9e0856c0ea50fdc1c99a83d8d4df32a]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/01/7IapvokP-o-agente-secreto.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/01/7IapvokP-o-agente-secreto.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Produções brasileiras são reconhecidas em três categorias na premiação britânica.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Academia Britânica de Cinema anunciou, nesta terça-feira, os indicados ao Bafta 2026, e produções brasileiras aparecem em três categorias.</p>
<p>O filme “O Agente Secreto” e o documentário “Apocalipse nos Trópicos” estão na disputa. Dirigido por Kleber Mendonça Filho, “O Agente Secreto” foi indicado nas categorias de Melhor Filme em Língua Não Inglesa e Melhor Roteiro Original. Já “Apocalipse nos Trópicos”, dirigido por Petra Costa e Alessandra Orofino, concorre ao prêmio de Melhor Documentário.</p>
<p>Além das produções, o brasileiro Adolpho Veloso foi indicado na categoria de Melhor Fotografia pelo filme Sonhos de Trem (Train Dreams).</p>
<p>Na categoria Melhor Filme em Língua Não Inglesa, “O Agente Secreto” concorre com “Foi Apenas Um Acidente” (França), “Valor Sentimental” (Noruega), “Sirat” (Espanha) e “A Voz de Hind Rajab” (Tunísia).</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Porto de Porto Alegre retoma navegação de longo curso e operação noturna]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/porto-alegre/porto-de-porto-alegre-retoma-navegacao-de-longo-curso-e-operacao-noturna/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:34:14 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:5e4c398e3fc23d694bd193fe921bd6c7431a11a7]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/01/ysbCiuRj-porto-porto-alegre.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/01/ysbCiuRj-porto-porto-alegre.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O Porto de Porto Alegre voltou a operar com navegação de longo curso após as enchentes de 2024, com autorização da Marinha do Brasil, reintegrando-se ao comércio marítimo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Porto de Porto Alegre voltou a operar com navegação de longo curso após as enchentes de 2024, com autorização da Marinha do Brasil, reintegrando-se ao comércio marítimo.</p>
<p>A retomada foi simbolizada pela atracação do navio Equinox Eagle, que transportou 11 mil toneladas de nitrato de potássio, provenientes de São Petersburgo, na Rússia.</p>
<p>Com a liberação, o porto retoma a operação de navios de grande porte em regime contínuo. Além disso, a capacidade operacional do terminal foi ampliada com a autorização da navegação noturna na hidrovia Rio Grande – Porto Alegre, após 42 anos.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
