<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 12:07:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Entidades apresentam propostas ao governo sobre concessões rodoviárias no RS]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-transito/entidades-apresentam-propostas-ao-governo-sobre-concessoes-rodoviarias-no-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:41:34 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:f884afda659a3691996667b2c373e1140e756ba3]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/LOSn2nHC-forum-setcergs-federasul.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/LOSn2nHC-forum-setcergs-federasul.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Entidades empresariais e representantes do setor produtivo discutem ajustes nas concessões rodoviárias em encontro em Porto Alegre.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Entidades empresariais e representantes do setor produtivo apresentaram, na quarta-feira, propostas ao Governo do Estado para ajustes na modelagem das concessões rodoviárias dos Blocos 1 e 2.</p>
<p>O debate ocorreu durante a segunda edição do Fórum de Debates SETCERGS | FEDERASUL, em Porto Alegre. O encontro deu sequência à agenda iniciada em 21 de janeiro, quando foi realizada a análise técnica da proposta apresentada pelo governo estadual.</p>
<p>Nesta etapa, o foco foi a apresentação de contribuições por parte das lideranças econômicas e entidades representativas, com o objetivo de aprimorar o modelo das concessões.</p>
<p>Participaram da abertura os presidentes do SETCERGS (Sindicato das Empresas de Transportes de Carga e Logística do Rio Grande do Sul), Delmar Albarello, e da FEDERASUL (Federação de Entidades Empresariais do Rio Grande do Sul), Rodrigo Sousa Costa. Também se manifestaram o secretário estadual de Logística e Transportes, Juvir Costella, e o secretário da Reconstrução Gaúcha, Pedro Capeluppi.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
