<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 18:08:09 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalização interdita restaurante e apreende alimentos impróprios em Tramandaí e Imbé]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/litoral-norte/operacao-alimentos-tramandai-imbe-apreensao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:49:06 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:af12c124793902732392db5be40bc81e415b2d1b]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/c2SKCpJP-MP-RS-imbe-Tramandai.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/c2SKCpJP-MP-RS-imbe-Tramandai.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Força-Tarefa do Programa Segurança dos Alimentos realizou uma operação de fiscalização no Litoral Norte, resultando em interdições e apreensões de alimentos impróprios ao consumo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Força-Tarefa do Programa Segurança dos Alimentos realizou, nesta segunda-feira, uma nova operação de fiscalização no Litoral Norte, nos municípios de Tramandaí e Imbé.</p>
<p>Ao todo, a ação vistoriou cinco estabelecimentos: dois mercados em Tramandaí e dois mercados e um restaurante em Imbé. As equipes constataram diversas irregularidades, resultando em interdições, autuações e apreensões de grandes quantidades de alimentos impróprios ao consumo.</p>
<p>Em Imbé, o restaurante localizado na Praia de Santa Terezinha foi interditado em razão das péssimas condições de higiene. No local, a fiscalização encontrou alimentos expostos no buffet em temperatura inadequada — entre eles a maionese, que representava alto risco de causar problemas gastrointestinais aos consumidores.</p>
<p>Já em Tramandaí, os dois mercados fiscalizados estavam sem alvará e foram autuados. Um deles teve a padaria e o depósito interditados, enquanto o outro teve a câmara fria fechada devido às más condições de higiene.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Novas regras para vales-alimentação e refeição entram em vigor]]></title>
    <link>https://agorars.com/empregos/novas-regras-vale-alimentacao-refeicao-pat/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:22:15 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:214bed7290f4b25fbbc41a2522e4d74ef951b8c1]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/NNC2XNvs-Fernando-Frazao-ABR-refeicao.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/NNC2XNvs-Fernando-Frazao-ABR-refeicao.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[As novas diretrizes do sistema de vale-alimentação e vale-refeição começaram a valer, visando aumentar a transparência e a concorrência no setor.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As novas regras do sistema de vale-alimentação e vale-refeição entram em vigor nesta terça-feira. Em novembro do ano passado, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou decreto que altera o Programa de Alimentação do Trabalhador (PAT) com o objetivo de ampliar a transparência, a concorrência e a integridade no setor.</p>
<p>Agora, a taxa de desconto (MDR) cobrada dos supermercados e restaurantes, pelas operadoras, não pode ultrapassar 3,6%. A tarifa de intercâmbio tem teto de 2%, sendo vedada qualquer cobrança adicional.</p>
<p>Além disso, o repasse do dinheiro aos estabelecimentos deve ocorrer em até 15 dias corridos após a transação. Até então, restaurantes e similares recebiam os valores 30 dias após as transações.</p>
<p>Já estavam em vigor, com a assinatura do decreto, as regras de proteção, com a proibição de práticas comerciais abusivas, como deságios, descontos, benefícios indiretos, prazos incompatíveis com repasses pré-pagos e vantagens financeiras não relacionadas à alimentação.</p>
<p>A nova regulamentação do PAT já foi questionada na Justiça pelas maiores empresas de vale-alimentação e refeição do país, que obtiveram liminares suspendendo fiscalização ou aplicação de punições. De acordo com o Ministério do Trabalho e Emprego (MTE), “por ora, elas estão protegidas de sanções por descumprimento das regras de taxas e prazos, mas não estão dispensadas das demais obrigações do decreto e do PAT”.</p>
<p>“É fundamental que todas as empresas ajustem suas operações para estar em conformidade com o novo normativo, inclusive aquelas que possuem liminar.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
