<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Vale dos Sinos / Serra / Paranhana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (prioridade Vale dos Sinos, Serra Gaúcha e Paranhana) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 13:11:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Campo Bom intensifica sinalização viária no Oeste]]></title>
<link>https://www.jornalrepercussao.com.br/wp-json/wp/v2/pages/181058</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:10:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Vale dos Sinos]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:49ca826286ae33f51653d7c0d0acb326f910545e]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Campo Bom está intensificando a sinalização viária no bairro Oeste para melhorar a segurança no trânsito. A ação visa garantir mais organização e proteção para motoristas e pedestres na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Campo Bom está intensificando a sinalização viária no bairro Oeste para melhorar a segurança no trânsito. A ação visa garantir mais organização e proteção para motoristas e pedestres na região.</p>
<p>O trabalho de melhoria da sinalização acontece em diversas ruas do bairro Oeste, em Campo Bom, no Vale do Paranhana. A iniciativa busca reduzir acidentes e facilitar o fluxo de veículos, especialmente em vias próximas à RS-239, importante rodovia da região.</p>
<p>Além da instalação de novas placas, a prefeitura também está revisando a pintura de faixas de pedestres e a colocação de dispositivos que aumentam a visibilidade dos motoristas. Essas medidas fazem parte de um plano mais amplo para tornar o trânsito mais seguro e eficiente na cidade.</p>
<p>Fique atento às mudanças na sinalização no bairro Oeste e contribua para um trânsito mais seguro em Campo Bom.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda de Campo Bom apreende fogos de artifício irregulares]]></title>
<link>https://www.jornalrepercussao.com.br/policia/feed</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:10:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Vale dos Sinos]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:5959b3bcc96b53ebf6839d9a4583d1df49a70f0b]]></guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Campo Bom realizou a apreensão de fogos de artifício irregulares na cidade. A ação visa garantir a segurança da população e coibir o uso de artefatos proibidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Municipal de Campo Bom realizou a apreensão de fogos de artifício irregulares na cidade. A ação visa garantir a segurança da população e coibir o uso de artefatos proibidos. A apreensão ocorreu em Campo Bom, no Vale dos Sinos, onde as autoridades intensificaram a fiscalização para evitar acidentes e perturbações causadas por fogos ilegais. A medida faz parte de um esforço contínuo para proteger os moradores e manter a ordem pública.</p>
<p>Além disso, a Brigada Militar também tem atuado na região para coibir o tráfico de drogas e outras atividades ilícitas, reforçando a segurança local. A colaboração entre as forças de segurança tem contribuído para a redução de crimes na cidade.</p>
<p>A população é orientada a denunciar a venda e o uso de fogos de artifício irregulares para evitar riscos à saúde e à integridade física. A ação preventiva é fundamental para garantir um ambiente mais seguro para todos.</p>
<p>Fique atento às orientações das autoridades e contribua para a segurança em Campo Bom e no Vale dos Sinos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corrida celebra aniversário de Campo Bom]]></title>
<link>https://www.jornalrepercussao.com.br/feed</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:10:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Vale dos Sinos]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:04d595cb19898761678c217215e90ed4a6b3ffe3]]></guid>
<description><![CDATA[Campo Bom comemora seus 67 anos com uma rústica de 5 km que inclui provas para adultos e crianças. A iniciativa promove a integração da comunidade e incentiva a prática esportiva na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Campo Bom comemora seus 67 anos com uma rústica de 5 km que inclui provas para adultos e crianças. A iniciativa promove a integração da comunidade e incentiva a prática esportiva na cidade. A corrida rústica de 5 km faz parte das atividades comemorativas do aniversário de Campo Bom. O evento reúne participantes de diversas idades, com categorias específicas para adultos e crianças, valorizando a participação familiar e comunitária.</p>
<p>Além da corrida, a cidade tem investido em melhorias urbanas, como a intensificação da sinalização viária para aumentar a segurança dos moradores. Essas ações refletem o compromisso da administração local com a qualidade de vida na cidade.</p>
<p>Campo Bom está localizada na região do Vale do Paranhana, que tem se destacado por iniciativas que promovem a saúde e o bem-estar da população. Eventos como a corrida contribuem para fortalecer o senso de comunidade e incentivar hábitos saudáveis.</p>
<p>Fique atento às próximas atividades em Campo Bom e aproveite para participar das ações que valorizam a cidade e sua gente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Campo Bom celebra 67 anos com corrida rústica de 5 km]]></title>
<link>https://www.jornalrepercussao.com.br/dia-a-dia/feed</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:10:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Vale dos Sinos]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:e6d8c4b4802da7eaf52fc4cb5f70fd030de8d2b7]]></guid>
<description><![CDATA[Campo Bom comemora seus 67 anos com uma corrida rústica de 5 km que inclui categorias para adultos e crianças. A iniciativa destaca a valorização do esporte e da integração comunitária na cidade do Vale dos Sinos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Campo Bom comemora seus 67 anos com uma corrida rústica de 5 km que inclui categorias para adultos e crianças. A iniciativa destaca a valorização do esporte e da integração comunitária na cidade do Vale dos Sinos.</p>
<p>A corrida rústica de 5 km é uma das atividades que marcam as celebrações do aniversário de Campo Bom, promovendo a participação de moradores de todas as idades. O evento visa incentivar a prática esportiva e fortalecer o sentimento de comunidade entre os participantes.</p>
<p>Além da corrida, a Prefeitura de Campo Bom tem investido na melhoria da sinalização viária para aumentar a segurança nas ruas da cidade. Essas ações demonstram o compromisso municipal com o bem-estar dos cidadãos e a promoção de um ambiente mais seguro para pedestres e motoristas.</p>
<p>Fique atento às próximas atividades em Campo Bom e aproveite as oportunidades para participar das celebrações locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova Hartz investe em nova escola para ampliar educação]]></title>
<link>https://www.jornalrepercussao.com.br/assunto/nova-hartz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:10:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Vale dos Sinos]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:2c30b0b7ddee68749e94eac06b02d0660665e741]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade de Nova Hartz, no Vale dos Sinos, está construindo uma nova escola com o objetivo de ampliar o atendimento na área da educação. A iniciativa busca oferecer mais vagas e melhorar a infraestrutura para os estudantes locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de Nova Hartz, no Vale dos Sinos, está construindo uma nova escola com o objetivo de ampliar o atendimento na área da educação. A iniciativa busca oferecer mais vagas e melhorar a infraestrutura para os estudantes locais.</p>
<p>A construção da nova escola em Nova Hartz representa um avanço significativo para a educação da cidade. Com a nova unidade, a administração municipal pretende atender a demanda crescente por vagas escolares, garantindo mais acesso para crianças e adolescentes da região.</p>
<p>Além de aumentar a capacidade de atendimento, a nova escola contará com espaços adequados para atividades pedagógicas e recreativas. A melhoria da infraestrutura deve contribuir para um ambiente mais propício ao aprendizado e ao desenvolvimento dos alunos.</p>
<p>O investimento na educação é prioridade para Nova Hartz, que busca oferecer ensino de qualidade para sua população. A ampliação do atendimento escolar reflete o compromisso da cidade em promover o crescimento educacional e social no Vale dos Sinos.</p>
<p>Fique atento às novidades sobre a educação em Nova Hartz e acompanhe os próximos passos dessa importante obra.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova Hartz investe em nova escola para ampliar educação]]></title>
<link>https://www.jornalrepercussao.com.br/educacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:10:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Vale dos Sinos]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:fbc91ca5d40c6e8ee6fc47168bf3a41780175dfc]]></guid>
<description><![CDATA[Nova Hartz está construindo uma nova escola para expandir o atendimento na área da educação. A iniciativa visa atender a demanda crescente da população local no Vale dos Sinos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nova Hartz está construindo uma nova escola para expandir o atendimento na área da educação. A iniciativa visa atender a demanda crescente da população local no Vale dos Sinos. A construção da nova escola em Nova Hartz faz parte dos esforços para melhorar a infraestrutura educacional na cidade. O objetivo é proporcionar mais vagas e melhorar a qualidade do ensino para os estudantes da região.</p>
<p>Com a ampliação do atendimento, espera-se que mais crianças e jovens tenham acesso a uma educação de qualidade, contribuindo para o desenvolvimento social e econômico do município. A iniciativa reforça o compromisso da cidade com a educação.</p>
<p>Além disso, a nova escola deve atender a diferentes faixas etárias, ampliando as oportunidades para os moradores de Nova Hartz. O investimento em educação é um passo importante para o futuro da comunidade local.</p>
<p>Acompanhe as novidades sobre a construção da nova escola em Nova Hartz e os avanços na educação do Vale dos Sinos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corrida Rústica de 5 km celebra aniversário de Campo Bom]]></title>
<link>https://www.jornalrepercussao.com.br/assunto/campo-bom</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:10:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Vale dos Sinos]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:fb37655dc1730619d66be935e0ad45a26237b251]]></guid>
<description><![CDATA[Campo Bom comemora seus 67 anos com uma Rústica de 5 km que inclui provas para adultos e crianças. O evento destaca a importância da atividade física e da integração comunitária na cidade do Vale dos Sinos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Campo Bom comemora seus 67 anos com uma Rústica de 5 km que inclui provas para adultos e crianças. O evento destaca a importância da atividade física e da integração comunitária na cidade do Vale dos Sinos.</p>
<p>A tradicional corrida Rústica de 5 km marca as celebrações do aniversário de Campo Bom, reunindo participantes de diversas idades. A prova infantil também faz parte da programação, incentivando a prática esportiva desde cedo.</p>
<p>O evento, realizado na cidade do Vale dos Sinos, promove a saúde e o bem-estar, além de fortalecer os laços entre os moradores. A iniciativa é uma forma de valorizar a história e o desenvolvimento de Campo Bom.</p>
<p>A participação ativa da comunidade reflete o espírito de união e a valorização do esporte local. A corrida é um momento de confraternização e celebração para todas as gerações presentes na cidade. Fique atento às próximas oportunidades de participar das atividades esportivas que movimentam Campo Bom e o Vale dos Sinos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Festa da Virada de Campo Bom terá shows e fogos]]></title>
<link>https://www.jornalrepercussao.com.br/entretenimento</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:10:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Vale dos Sinos]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:86b45c5700dff458efca2ef4fe9ca5cf8953b3ed]]></guid>
<description><![CDATA[Campo Bom se prepara para a Festa da Virada com atrações musicais e queima de fogos para celebrar a chegada do Ano Novo. O evento promete reunir moradores e visitantes em uma grande comemoração na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Campo Bom se prepara para a Festa da Virada com atrações musicais e queima de fogos para celebrar a chegada do Ano Novo. O evento promete reunir moradores e visitantes em uma grande comemoração na cidade.</p>
<p>A Festa da Virada em Campo Bom contará com shows ao vivo para animar o público na noite de Ano Novo. A programação inclui apresentações musicais que prometem manter o clima festivo durante toda a celebração.</p>
<p>Além dos shows, a queima de fogos será um dos destaques do evento, iluminando o céu e marcando a passagem para o novo ano. A festa é uma oportunidade para a comunidade local se reunir e celebrar com segurança e alegria.</p>
<p>Acompanhe as novidades sobre a Festa da Virada em Campo Bom e prepare-se para uma noite inesquecível de celebração.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corrida celebra 67 anos de Campo Bom]]></title>
<link>https://www.jornalrepercussao.com.br/author/redacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:10:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Vale dos Sinos]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:2f1afa61d77f693a4bf71bb6e9a224109faef75b]]></guid>
<description><![CDATA[Campo Bom realiza uma rústica de 5 km para comemorar os 67 anos da cidade. A prova inclui categorias para adultos e crianças, promovendo a participação de toda a comunidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Campo Bom realiza uma rústica de 5 km para comemorar os 67 anos da cidade. A prova inclui categorias para adultos e crianças, promovendo a participação de toda a comunidade. A Prefeitura de Campo Bom organiza uma corrida rústica de 5 km como parte das festividades do aniversário da cidade. O evento visa integrar moradores e visitantes em uma atividade saudável e comemorativa.</p>
<p>A prova contempla categorias para adultos e crianças, incentivando a participação de todas as idades. A iniciativa reforça o espírito de comunidade e celebração local, valorizando o esporte e a convivência.</p>
<p>A corrida acontece no município de Campo Bom, localizado na região do Vale dos Sinos. A ação faz parte das diversas atividades programadas para marcar os 67 anos da cidade, promovendo lazer e cultura.</p>
<p>Fique atento às próximas informações sobre o evento e participe das comemorações em Campo Bom com sua família e amigos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Infraestrutura em Campo Bom recebe melhorias contra alagamentos]]></title>
<link>https://www.jornalrepercussao.com.br/infraestrutura</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:10:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Vale dos Sinos]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs:2435eade8f52507dcdfea23684b7b404d6892aa1]]></guid>
<description><![CDATA[O bairro Vila Rica, em Campo Bom, no Vale dos Sinos, ganhou uma nova comporta e bombas para ajudar no controle dos alagamentos. As ações visam melhorar a infraestrutura local e reduzir os transtornos causados pelas enchentes na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O bairro Vila Rica, em Campo Bom, no Vale dos Sinos, ganhou uma nova comporta e bombas para ajudar no controle dos alagamentos. As ações visam melhorar a infraestrutura local e reduzir os transtornos causados pelas enchentes na região.</p>
<p>A instalação da comporta e das bombas no bairro Vila Rica é parte de um esforço para enfrentar os problemas de alagamentos que afetam a comunidade. Essas melhorias buscam controlar o volume de água em períodos de chuva intensa, proporcionando mais segurança aos moradores.</p>
<p>O investimento em infraestrutura no bairro Vila Rica reflete a atenção dedicada à qualidade de vida no município de Campo Bom. A medida é importante para minimizar os impactos das enchentes, que podem causar danos materiais e transtornos no dia a dia da população.</p>
<p>As ações no bairro Vila Rica reforçam o compromisso com a prevenção de alagamentos e a melhoria da infraestrutura em Campo Bom.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
