<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 13:07:57 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Temporais com ventos de 80 km/h causam estragos em 17 cidades, diz Defesa Civil]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/temporais-com-ventos-de-80-km-h-causam-estragos-em-17-cidades-diz-defesa-civil/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:30:55 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:6065a5cca22a4768188b1b0dbf7d9cb1efb1879d]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/ZrBvWdch-prefeitura-estrela-temporal.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/ZrBvWdch-prefeitura-estrela-temporal.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Tempestades no Rio Grande do Sul causaram danos em 17 municípios, com ventos de até 37,8 km/h e chuvas acumuladas de até 71,2 milímetros.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As tempestades que atingiram o Rio Grande do Sul causaram danos em ao menos 17 municípios entre quinta-feira e a manhã desta sexta-feira. Conforme boletim da Defesa Civil, os ventos chegaram a 37,8 km/h e a chuva acumulou até 71,2 milímetros em 24 horas.</p>
<p>Pelotas registrou a formação de uma nuvem funil no bairro Fragata, classificada pela Defesa Civil como tornado de curta duração. O município informou danos em telhados de residências, queda de árvores em via pública, árvore sobre casa e postes caídos.</p>
<p>Além de Pelotas, outras 16 cidades reportaram ocorrências causadas pelo vento forte e chuva intensa. Entre os principais registros estão quedas de árvores sobre residências e veículos, destelhamentos, danos em galpões e falta de energia elétrica.</p>
<p>Em Estrela, houve danos em telhados de 60 residências e três escolas. Em Pedras Altas, um casal ficou desalojado após danos em duas residências e estruturas anexas.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
