<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 23:07:58 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil confirma tornado de curta duração em Pelotas]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/sul-do-rs/defesa-civil-confirma-tornado-de-curta-duracao-em-pelotas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 22:44:29 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:5fe9a28586753484979fe4a7eafc4c46693c056a]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/BW3VCjYC-nuvem-funil-tornado-pelotas.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/BW3VCjYC-nuvem-funil-tornado-pelotas.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Um tornado de curta duração foi confirmado pela Defesa Civil em Pelotas, causando danos em várias áreas da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil confirmou a ocorrência de um tornado de curta duração em Pelotas na manhã desta quinta-feira. O fenômeno foi registrado por volta das 10h45, no bairro Fragata, durante a passagem de uma linha de tempestades pelo município.</p>
<p>Conforme o Centro de Monitoramento da Defesa Civil do Rio Grande do Sul, houve rajadas de 75 km/h na estação do INMET, localizada no campus da UFPel. O tornado, filmado por moradores, causou danos em uma oficina mecânica.</p>
<p>Além do fenômeno, o temporal provocou queda de árvores e postes, inclusive sobre residências e rede elétrica, além de destelhamentos e alagamentos pontuais. Foram registrados cerca de 40 milímetros de chuva em menos de 30 minutos em trechos da zona urbana.</p>
<p>O vendaval avançou do Fragata em direção ao Areal, deixando ocorrências também nos bairros Bom Jesus, Dunas, Vasco Pires, Leocádia, Obelisco e na zona norte.</p>
<p>O prefeito Fernando Marroni confirmou que ao menos 15 escolas e unidades básicas de saúde tiveram danos. Até o fim da tarde, não havia registro de ocorrências na zona rural.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
