<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 17:18:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sine de Canela oferece mais de 60 vagas de emprego em diversos setores]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/regiao/sine-de-canela-conta-com-mais-de-60-vagas-de-emprego-em-aberto-confira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:22:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:9705ff06e6aa93145edd26d841b896b40560e716]]></guid>
<description><![CDATA[O Sistema Nacional de Emprego (Sine) de Canela está com 61 vagas abertas para diferentes áreas, com atendimento presencial para os interessados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sistema Nacional de Emprego (Sine) de Canela está com 61 vagas abertas para diferentes áreas, com atendimento presencial para os interessados. Os candidatos devem comparecer à agência do Sine no Centro Integrado de Desenvolvimento e Inovação de Canela, no bairro Boeira, portando documento de identificação com foto. O atendimento ocorre das 8 às 11 horas e das 13 às 16h30.</p>
<p>O perfil do candidato é avaliado Demonstrar comprometimento e vontade de aprender são considerados fundamentais para a seleção. Entre as oportunidades disponíveis estão vagas para agente funerário, auxiliar de cozinha, camareira, carpinteiro, caseiro, coletor de lixo, costureiro de roupas de couro, cozinheiro, empregado doméstico, motorista de caminhão, pedreiro, servente de pedreiro, vendedor de comércio e vendedor pracista.</p>
<p>As vagas podem sofrer alterações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
