<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 12:18:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Canoas inicia revitalização da sinalização em frente às escolas municipais]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/canoas/prefeitura-inicia-revitalizacao-da-sinalizacao-em-frente-as-escolas-em-canoas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:42d2a3eb074ebd93ecb2383b52e79d54cbd188d6]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana de Canoas começou a revitalizar a sinalização viária em frente às escolas municipais para garantir mais segurança e organização no trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana de Canoas começou a revitalizar a sinalização viária em frente às escolas municipais para garantir mais segurança e organização no trânsito.</p>
<p>O programa Travessia Segura teve início pela Escola Municipal de Ensino Fundamental Rio de Janeiro, no bairro Mathias Velho, contemplando todas as 84 escolas municipais da cidade. As intervenções incluem pintura de faixas de pedestres, sinalização horizontal com alertas de área escolar, revitalização de quebra-molas e melhorias no entorno das unidades.</p>
<p>A ação foi planejada para este período devido ao aumento do fluxo de veículos e pedestres com a proximidade do início do ano letivo, previsto para fevereiro. O prefeito de Canoas destacou que o programa envolve cuidados além da pintura, como a roçada e a preparação do ambiente para alunos, professores, servidores e comunidade.</p>
<p>O secretário municipal de Mobilidade Urbana explicou que a revitalização considera pontos com maior risco no trânsito, intensificando as ações em locais com maior incidência de velocidade para garantir travessias mais seguras. Moradores e comerciantes da região também aprovaram a iniciativa, ressaltando a importância da sinalização em locais movimentados.</p>
<p>O programa Travessia Segura continuará avançando pelos bairros de Canoas, reforçando a sinalização em áreas escolares para promover segurança viária, organização do trânsito e tranquilidade para quem circula nesses locais. As ações são financiadas com recursos próprios do município.</p>
<p>A revitalização da sinalização em frente às escolas municipais de Canoas reforça o compromisso da administração local com a segurança e o bem-estar da comunidade escolar e dos moradores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
