<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 19:07:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[CCMQ abre inscrições para Ocupação Literária 2026]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/ocupacao-literaria-2026-inscricoes-ccmq-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:58:04 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:ff94131e5c70f78456fb4910b5cdf2088a833ba0]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/12/hXjsUz3J-Edital-Ocupacao-Literaria-foi-lancado-em-maio-deste-ano-e-selecionou-nove-escritores-residentes-no-Rio-Grande-do-Sul-Foto-Thiele-Elissa-Divulgacao-CCMQ.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/12/hXjsUz3J-Edital-Ocupacao-Literaria-foi-lancado-em-maio-deste-ano-e-selecionou-nove-escritores-residentes-no-Rio-Grande-do-Sul-Foto-Thiele-Elissa-Divulgacao-CCMQ.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Inscrições para a Ocupação Literária 2026 estão abertas até 20 de março, visando apoiar projetos de escrita.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Ocupação Literária 2026 está com inscrições abertas até 20 de março, por meio deste formulário (confira aqui a íntegra do edital). O objetivo é oferecer suporte à criação e ao desenvolvimento de projetos de escrita.</p>
<p>O projeto seleciona nove escritores(as) maiores de 18 anos e residentes no Rio Grande do Sul. O projeto é promovido pela CCMQ (Casa de Cultura Mario Quintana) em parceria com o IEL (Instituto Estadual do Livro), a BPE (Biblioteca Pública do Estado) e o RS Criativo, todas instituições da Sedac (Secretaria da Cultura).</p>
<p>A programação propõe um ambiente de experimentação literária, com infraestrutura adequada, momentos de debate crítico dos textos em desenvolvimento e oportunidades de networking com editoras e profissionais do setor, bem como formações gratuitas voltadas à área da literatura. O período de ocupação será entre 29 de abril e 28 de outubro, com uma base de trabalho coletiva instalada na Casa de Cultura.</p>
<p>Os escritores selecionados participarão de encontros semanais, sempre às quartas-feiras, além de visitas mediadas a instituições culturais como a BPE, a Biblioteca Erico Verissimo, a Biblioteca Lucília Minssen e o IEL, ampliando o acesso a acervos e possibilidades de pesquisa.</p>
<p>“A Casa de Cultura, além de um local de fruição e formação artística, também busca ser um espaço de experimentação. O lançamento da Ocupação Literária, em 2025, esteve alinhado a esse propósito, oferecendo oportunidade de trabalho e de diálogo entre escritores. Para este ano, a nova edição foi ampliada de quatro para seis meses”, explica a gestora cultural da CCMQ, Ana Steffen.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
