<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 15:07:52 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Agências FGTAS/Sine oferecem 6 mil vagas de emprego a partir de segunda-feira (2)]]></title>
    <link>https://agorars.com/empregos/fgtas-sine-6067-vagas-emprego-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 01 Mar 2026 15:04:42 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:9cb4df8bc5041200eb8e947bd3294a1e7b3654f7]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/05/0nuxTnid-carteira-trabalho.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/05/0nuxTnid-carteira-trabalho.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[As Agências FGTAS/Sine do RS disponibilizam 6.067 vagas de emprego, com oportunidades em diversas áreas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A partir de segunda-feira (2), as Agências FGTAS/Sine do RS, administradas pela FGTAS, disponibilizam 6.067 vagas de emprego.</p>
<p>Desse total, 5.419 são permanentes, 625 temporárias, 16 para Jovem Aprendiz e 07 para estágio. Entre as oportunidades, 330 são exclusivas para pessoas com deficiência e 4.576 aceitam candidatos com deficiência.</p>
<p>As vagas são atualizadas diariamente e podem ser consultadas presencialmente nas Agências FGTAS/Sine, mediante apresentação de documento com CPF e foto, ou de forma online, pelo portal Emprega Brasil e aplicativo Carteira de Trabalho Digital. Os endereços das unidades estão disponíveis no site fgtas.rs.gov.br/agencias-fgtas-sine.</p>
<p>O setor da indústria conta com 37% das vagas, seguido por serviços com 26% e comércio com 22%. A maior parte das vagas, 83%, não exige experiência profissional e 39% não exigem escolaridade. Em relação à formação, 20% das oportunidades exigem Ensino Fundamental incompleto e 17% exigem Ensino Fundamental completo. Quanto à remuneração, 60% das vagas oferecem salários entre 1 e 1,5 salários mínimos.</p>
<p>As Agências FGTAS/Sine com os maiores números de vagas abertas no Estado são: Erechim (478), Vacaria (350), Garibaldi (252), Candelária (236) e Farroupilha (205).</p>
<p>As ocupações com maior oferta de vagas são: alimentador de linha de produção (929), faxineiro (234), operador de caixa (199), servente de obras (178), atendente de lojas e mercados (145), vendedor de comércio varejista (140), pedreiro (135), operador de telemarketing receptivo (132), abatedor (128) e auxiliar de processamento de fumo (126).</p>
<p>Em Porto Alegre e Região Metropolitana, as agências da FGTAS disponibilizam 1.326 vagas de emprego, sendo 1.302 permanentes, 07 temporárias, 15 para Jovem Aprendiz e 02 para estágios. Destas, 147 são exclusivas para pessoas com deficiência e 601 aceitam pessoas com deficiência.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
