<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 12:29:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem que ficou cinco dias perdido no Pico Paraná se reencontra com parceira de trilha]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/pais/desculpa-por-ter-deixado-voce-pra-tras-parceira-de-trilha-reecontra-jovem-que-ficou-5-dias-perdido-no-pico-parana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:9e2d9698ce78bb2f32dea70bbad8c21496325615]]></guid>
<description><![CDATA[Após sobreviver cinco dias na Serra do Mar, jovem de 19 anos se encontrou com a amiga que o deixou para trás durante a descida do Pico Paraná. O reencontro ocorreu em Curitiba, onde ambos decidiram seguir caminhos separados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após sobreviver cinco dias na Serra do Mar, jovem de 19 anos se encontrou com a amiga que o deixou para trás durante a descida do Pico Paraná. O reencontro ocorreu em Curitiba, onde ambos decidiram seguir caminhos separados.</p>
<p>O jovem saiu de casa no último dia do ano para ver o primeiro amanhecer de 2026 no ponto mais alto da região Sul, o Pico Paraná, que tem 1.877 metros de altitude. Durante a descida, ele se perdeu após errar o caminho em uma encruzilhada e cair em um penhasco, ficando para trás enquanto a amiga seguiu com outro grupo.</p>
<p>Sem preparo adequado, sem bota e óculos, e com pouca comida, ele utilizou conhecimentos básicos de primeiros socorros e manteve a calma para sobreviver. No quinto dia, conseguiu sair da mata e recebeu socorro em uma fazenda próxima ao parque estadual administrado pelo Instituto Água e Terra.</p>
<p>A amiga pediu desculpas pelo ocorrido, dizendo que não imaginava que ele ficaria para trás. Ambos fizeram cadastro em uma fazenda próxima e pagaram para usar o banheiro, tendo acesso liberado mesmo após o horário permitido. O instituto reforçou que o cadastro deve ser feito na base do parque e que o acesso só é permitido por vias legais e dentro do horário estabelecido.</p>
<p>Após o reencontro, o jovem destacou a importância da lição sobre preparo e segurança em trilhas e agradeceu a amiga, desejando que ela se cuide. A experiência também resultou na reconciliação da família, que estava afastada durante o período de buscas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
