<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 20:08:21 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[OSPA divulga programação da temporada 2026]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/ospa-programacao-temporada-2026-concertos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:58:16 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:2c28009ff3e1fbd09e772be95a514b057c291a17]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/10/6cS2zl1T-O-duplo-espetaculo-acontece-em-duas-datas-no-sabado-2510-as-17h-e-no-domingo-2610-as-11h-Foto-Vinicius-Angeli-Divulgacao-Ospa.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/10/6cS2zl1T-O-duplo-espetaculo-acontece-em-duas-datas-no-sabado-2510-as-17h-e-no-domingo-2610-as-11h-Foto-Vinicius-Angeli-Divulgacao-Ospa.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Orquestra Sinfônica de Porto Alegre apresentou sua programação para o ano de 2026, com mais de 40 concertos e eventos especiais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Ospa (Orquestra Sinfônica de Porto Alegre) apresentou ao público a sua programação para todo o ano. A agenda foi divulgada durante evento para imprensa e convidados no Complexo Cultural Casa da OSPA, na noite de terça-feira, e já está disponível no site da OSPA.</p>
<p>Ao longo de 2026, serão mais de 40 concertos na Casa da OSPA, além de apresentações no interior do Estado, récitas de ópera, recitais de Música de Câmara, apresentações especiais e intensa atuação do Coro Sinfônico da OSPA e dos grupos da Escola de Música da OSPA. A venda de ingressos para os eventos de março, abril e maio inicia nesta quinta-feira, a partir das 14h, pelo site sympla.com.br/casadaospa. Integrantes do plano Amigo OSPA contam com pré-venda exclusiva.</p>
<p>“Nós somos muito gratos a tudo que a OSPA representa, porque a cultura, sem dúvida nenhuma, é um dos grandes pilares do nosso desenvolvimento. Não mediremos esforços para valorizar a nossa OSPA e os nossos músicos”, disse o secretário da Cultura Eduardo Loureiro.</p>
<p>O presidente da Fundação OSPA, Gilberto Schwartsmann, aproveitou a ocasião para apresentar a nova superintendente administrativo-financeira da OSPA: a advogada e pesquisadora Márcia Santana Fernandes, doutora pela UFRGS e professora do Mestrado em Pesquisa Clínica do HCPA, pesquisadora e membro do Comitê de Bioética do Hospital de Clínicas de Porto Alegre.</p>
<p>Sobre a Temporada Artística 2026, a Fundação OSPA organiza a sua programação em diferentes séries de concertos: Casa da OSPA, Igrejas, Interior, POP, Música de Câmara, Ópera e OSPA Jovem. Principal vitrine da programação, a Série Casa da OSPA traz apresentações que ocorrem principalmente às sextas-feiras, às 20h, e alguns sábados e domingos, às 17h.</p>
<p>Diversos solistas internacionais, nacionais e da própria OSPA ganham destaque nesta série, que inicia com a inédita vinda da pianista Valentina Lisitsa no Concerto de Abertura da Temporada 2026 (ingressos já esgotados).</p>
<p>Outros convidados inéditos são o grupo de metais American Brass Quintet e o renomado Quarteto da Cidade de São Paulo. Entre os solistas da temporada, instrumentos como harpa, saxofone, trompete e percussão dividem protagonismo com os tradicionais violinos e pianos.</p>
<p>Regentes de mais de 14 países estarão à frente da Orquestra ao longo do ano, reforçando o intercâmbio artístico nacional e internacional. Além do trio de regentes da OSPA, formado por Manfredo Schmiedt, Arthur Barbosa e Diego Schuck Biasibetti, a programação trará maestros brasileiros como Priscila Bomfim e Cláudio Cruz regendo a OSPA tanto na Casa da OSPA como no interior do Estado. Já os maestros Anderson Alves, José María Moreno, José Soares, Michael Repper e Zoe Zeniodi permanecem na OSPA por duas semanas para reger dois concertos cada.</p>
<p>Por decreto estadual, 2026 marca os 400 Anos das Missões, celebrando o legado jesuíta e guarani na formação do Rio Grande do Sul. A OSPA integra oficialmente as comemorações com um espetáculo especial, unindo música sinfônica e tradição regional. O concerto contará com a participação da Família Ortaça, de Neto e Ernesto Fagundes e Shana Müller, além de outros convidados, em arranjos inéditos de Dhouglas Umabel.</p>
<p>No cruzamento entre música de concerto e popular ainda se destacam a apresentação em homenagem a Lupicínio Rodrigues, com a participação das cantoras Andréa Cavalheiro e Glau Barros, e o espetáculo “Divas do Pop Rock”, que dará roupagem sinfônica a hits de Whitney Houston, Lady Gaga, Adele, Beyoncé e outras, e contará com um trio de solistas formado por Laura Dalmás, Paola Delazzeri e Rafaela Pfeifer, que, recentemente, participou no The Voice.</p>
<p>A Temporada 2026 reúne alguns dos maiores títulos da história do repertório sinfônico: a 4ª, 5ª, 6ª e 9ª Sinfonias de Ludwig van Beethoven (com a 9ª encerrando a temporada), a “Sinfonia nº 2, Ressurreição”, de Gustav Mahler, a “Sinfonia nº 5”, de Pyotr Ilyich Tchaikovsky, a “Sinfonia nº 5”, de Dmitri Shostakovich, e as Sinfonias nº 1 e nº 2, de Johannes Brahms.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Porto Alegre inicia campanha de doações para municípios de Minas Gerais]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/porto-alegre/slug-porto-alegre-doacoes-vitimas-temporais-minas-gerais/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:11:45 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:4b59a2897fba40745910c6b8cb931ed383c81a73]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/dwP2gFYI-chuva_em_uiz_fora01.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/dwP2gFYI-chuva_em_uiz_fora01.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Porto Alegre, através da Defesa Civil Municipal, lançou uma mobilização solidária para ajudar as cidades de Juiz de Fora e Ubá, em Minas Gerais, que sofreram com chuvas intensas e deslizamentos de terra. A ação visa arrecadar donativos para as famílias afetadas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Porto Alegre, através da Defesa Civil Municipal, lançou uma mobilização solidária para ajudar as cidades de Juiz de Fora e Ubá, em Minas Gerais, que sofreram com chuvas intensas e deslizamentos de terra. A ação visa arrecadar donativos para as famílias afetadas.</p>
<p>“A iniciativa integra o esforço de cooperação entre municípios em situações de desastre, conforme os princípios do Sistema Nacional de Proteção e Defesa Civil, que prevê apoio mútuo em casos de emergência e calamidade pública”, informou a prefeitura em comunicado.</p>
<p>Pontos de coleta – As doações podem ser entregues de segunda a sexta-feira, das 9h às 18h, nos seguintes locais:</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
