<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 14:18:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sinaleira da Avenida Guilherme Schell ficará em amarelo piscante até quinta-feira]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/canoas/sinaleira-da-avenida-guilherme-schell-ficara-em-amarelo-piscante-ate-quinta-feira-15/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:36:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:1d056753b93bb6a2c73691ec3ffc8b81ab088693]]></guid>
<description><![CDATA[A sinaleira no cruzamento da Avenida Guilherme Schell com o viaduto da Base Aérea do V COMAR está com sinal amarelo piscante devido a danos causados por máquina de recapeamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A sinaleira no cruzamento da Avenida Guilherme Schell com o viaduto da Base Aérea do V COMAR está com sinal amarelo piscante devido a danos causados por máquina de recapeamento. Na tarde de sexta-feira, uma máquina da empresa responsável pelo recapeamento da via atingiu a estrutura da sinaleira, danificando o poste e expondo fios que foram arrancados por um caminhão. Por conta disso, a sinaleira ficará em amarelo piscante até a substituição do poste.</p>
<p>A substituição do poste danificado está prevista para segunda-feira, seguida pela secagem do concreto necessária para reinstalar o equipamento, o que pode ocorrer entre quarta e quinta-feira. Durante esse período, o trânsito será organizado com sinalização provisória e cones, mantendo o esquema adotado durante as obras.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana contará com apoio da fiscalização de trânsito, especialmente nos horários de maior movimento, para orientar motoristas e garantir a segurança na região.</p>
<p>Motoristas e pedestres devem redobrar a atenção ao trafegar pela Avenida Guilherme Schell até a normalização completa da sinalização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Canoas inicia revitalização da sinalização em frente às escolas municipais]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/canoas/prefeitura-inicia-revitalizacao-da-sinalizacao-em-frente-as-escolas-em-canoas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:42d2a3eb074ebd93ecb2383b52e79d54cbd188d6]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana de Canoas começou a revitalizar a sinalização viária nas escolas municipais para garantir mais segurança e organização no trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana de Canoas começou a revitalizar a sinalização viária nas escolas municipais para garantir mais segurança e organização no trânsito. O programa Travessia Segura teve início na Escola Municipal de Ensino Fundamental Rio de Janeiro, localizada no bairro Mathias Velho. Ao todo, estão previstas 84 intervenções que contemplam todas as escolas municipais da cidade, incluindo pintura de faixas de pedestres, sinalização horizontal com alertas de área escolar, revitalização de quebra-molas e melhorias no entorno das unidades.</p>
<p>A ação ocorre em razão do aumento do fluxo de veículos e pedestres com a aproximação do início do ano letivo, previsto para fevereiro. O objetivo é oferecer mais segurança, conforto e organização para alunos, pais, professores e a comunidade em geral. A revitalização também contempla roçada e preparação do ambiente para receber os estudantes e servidores.</p>
<p>O secretário municipal de Mobilidade Urbana destacou que o trabalho foca em pontos com maior risco no trânsito, intensificando ações onde há maior incidência de velocidade. Moradores e comerciantes da região aprovaram a iniciativa, ressaltando a importância da sinalização em locais movimentados.</p>
<p>O programa Travessia Segura continuará avançando pelos bairros de Canoas, reforçando a sinalização em áreas escolares com recursos próprios do município, promovendo segurança viária e tranquilidade para quem circula diariamente nesses locais.</p>
<p>A revitalização da sinalização em frente às escolas municipais reforça o compromisso da Prefeitura de Canoas em proporcionar um ambiente seguro e organizado para a comunidade escolar e os moradores da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro sai da pista após ser cortado por outro veículo na RS-240 em São Leopoldo]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/sao-leopoldo/rs-240-carro-sai-da-pista-apos-ter-a-frente-cortada-por-outro-veiculo-na-regiao-veja-video/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:26:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:f76acde240bb70ceffd66ea8111f83b8d0901b92]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na RS-240, em São Leopoldo, envolveu um Gol que saiu da pista e caiu em um barranco após ter a frente cortada por outro carro. O condutor do]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na RS-240, em São Leopoldo, envolveu um Gol que saiu da pista e caiu em um barranco após ter a frente cortada por outro carro. O condutor do O acidente ocorreu na noite de sábado, por volta das 20 horas, na altura do bairro Arroio da Manteiga, no sentido São Leopoldo-Portão. O motorista do Gol trafegava pela pista da direita quando outro veículo, que vinha pela pista da esquerda, entrou repentinamente na sua frente, provocando uma manobra brusca.</p>
<p>Com isso, o condutor do Gol perdeu o controle do carro, que saiu da pista e caiu no barranco às margens da rodovia. No veículo estavam o motorista e um passageiro, que teve apenas escoriações leves e recusou atendimento médico. O condutor do veículo que teria causado o acidente não parou para prestar socorro.</p>
<p>A equipe de resgate da CSG permanece no local para remover o automóvel do barranco. O trânsito no local não foi interrompido e segue fluindo normalmente. Apesar do susto, não houve feridos graves no acidente registrado na RS-240 em São Leopoldo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
