<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 13:18:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sinaleira na Avenida Guilherme Schell ficará em amarelo piscante até quinta-feira]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/canoas/sinaleira-da-avenida-guilherme-schell-ficara-em-amarelo-piscante-ate-quinta-feira-15/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:36:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:1d056753b93bb6a2c73691ec3ffc8b81ab088693]]></guid>
<description><![CDATA[A sinaleira no cruzamento da Avenida Guilherme Schell com o viaduto da Base Aérea do V COMAR, em Canoas, está em amarelo piscante devido a danos causados por máquina durante obras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A sinaleira no cruzamento da Avenida Guilherme Schell com o viaduto da Base Aérea do V COMAR, em Canoas, está em amarelo piscante devido a danos causados por máquina durante obras.</p>
<p>Na sexta-feira, uma máquina que realizava o recapeamento da avenida atingiu a estrutura da sinaleira, deixando um fio exposto que foi arrancado por um caminhão. Por conta dos danos, o equipamento não está funcionando normalmente.</p>
<p>A substituição do poste danificado está programada para segunda-feira, seguida pela reinstalação da sinaleira após a secagem do concreto, prevista para quarta ou quinta-feira. Durante esse período, o trânsito será controlado com sinalização provisória e cones, mantendo o esquema adotado nas obras.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana contará com fiscalização de trânsito especialmente nos horários de maior movimento para orientar motoristas e garantir a segurança viária na região.</p>
<p>Motoristas e pedestres devem redobrar a atenção ao passar pelo local até a normalização do funcionamento da sinaleira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
