<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 12:08:23 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA["Marty Supreme" é a romantização da megalomania]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/criticas-de-cinema/marty-supreme-e-a-romantizacao-da-megalomania/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:07:29 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:879163537e8aeca120cfca8b9ee22e29424b256d]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/01/k8mFaHwl-Marty-Supreme_Diamond-Films_2.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/01/k8mFaHwl-Marty-Supreme_Diamond-Films_2.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O filme "Marty Supreme" traz a história de um jogador de tênis de mesa que busca a grandeza a qualquer custo, levantando questões sobre moralidade e ambição.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Crédito: Diamond Films</p>
<p>Olá, dropzeiros de plantão! Como vocês estão? Hoje nosso papo vai ser sobre “Marty Supreme” (A24/Diamond Films). Filme que deu o Globo de Ouro para Timothée Chalamet, como melhor ator em comédia ou musical. A questão é: mereceu ou não?! Então, peguem suas raquetes de pingue-pongue e vamos debater sobre esse longa.</p>
<p>Em “Marty Supreme”, um malandro se torna uma das grandes lendas norte-americanas do tênis de mesa. Seu nome: Marty Reisman (Timothée Chalamet). Ele não medirá esforços – e mentiras – para alcançar seus sonhos megalomaníacos, nem mesmo se for preciso roubar. Indo contra aqueles que duvidaram dele, o jogador alcança a grandeza em torneios internacionais.</p>
<p>Queridos, lembram quando comentei na conversa sobre “Ato Noturno”, sobre a diferença entre as pessoas terem de se moldar para serem aceitas com querer maquiar a índole ou o mal-caratismo para poder conquistar o que querem? Pois então, nesse longa teremos um exemplo disso.</p>
<p>Tecnicamente é um bom filme. Receber um prêmio de atuação? Sei não… Mas, né, quem sou eu para julgar. Porém, analisando friamente, começo a pensar que ele romantiza quem usa dos outros para conseguir o que quer. Sendo bem sincero: parece um adolescente birrento e mimado que, enquanto ele não tem o que quer, não vai dar sossego.</p>
<p>Nossa, já comecei detonando o filme. Mas, gente… Vamos começar que a sinopse dele diz uma coisa. Tanto que, quando fomos gravar para o DPZ no Cinema de janeiro, duas coisas me despertaram a curiosidade: como um traficante vai virar um atleta e vencer um campeonato aos 67 anos. Nada disso tem no filme! Inclusive fiquei preocupado de ter me confundido e entregue uma informação errada. Mas, não! A sinopse divulgada, que inclusive está nos cinemas, é essa mesmo.</p>
<p>Que Marty Reisman foi um grande jogador de tênis de mesa, lendário, isso não se pode negar. É a história dele. Mas a forma como isso tudo se constrói no filme, me deixa um tanto receoso. Eu não conheço a história dele, mas o que o filme mostra é um jovem vivendo sem limites e que não encara as consequências.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Alô, eu gostaria de solicitar um pai por gentileza: leia a crítica de "Família de Aluguel"]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/criticas-de-cinema/alo-eu-gostaria-de-solicitar-um-pai-por-gentileza-leia-a-critica-de-familia-de-aluguel/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:07:08 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:fb0f4a9135ead37956e31c10e03d7d61d3730e57]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/12/py6hTEm5-RF_20865_v1-2.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/12/py6hTEm5-RF_20865_v1-2.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Crítica do filme "Família de Aluguel", que aborda a vida de um ator americano em Tóquio que se torna um substituto para papéis familiares.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Crédito: Searchlight Pictures / Disney Studios – Olá, seja bem-vindo à Central de Atualizações dos Lançamentos no Cinema. No momento, nosso atendente está ocupado. Em breve ele irá lhe atender!</p>
<p>(Música de espera) – Central de Lançamentos, Thiago falando. Em que posso ajudar? Certo, sim possuímos conteúdos sobre filmes. Isso, tanto aqui quanto nas redes sociais. Ah, entendi você quer saber sobre “Família de Aluguel”? Certo… Então pegue sua bebida favorita que terei o prazer em lhe atender!</p>
<p>Em “Família de Aluguel” nós vamos parar em Tóquio, onde um ator americano, interpretado por Brendan Fraser, consegue um trabalho incomum com uma agência japonesa para interpretar papéis de substituto para estranhos. À medida que ele se imerge nos mundos de seus clientes, começa a formar laços genuínos que borram as linhas entre a performance e a realidade.</p>
<p>Imagine uma realidade em que as pessoas entram em contato solicitando que alguém faça um papel de familiar triste no velório. Talvez você precise de alguém para mostrar a família que está se casando e honrando a tradição. Ou então você precisa de alguém para ser o pai presente e impressionar os diretores da escola onde quer que sua filha seja aceita.</p>
<p>Essa é a realidade que nos é apresentada em “Família de Aluguel”. Confesso que, de início, assim como o personagem do Brendan, eu achei estranho essa agência. Mas como disseram para ele, só precisaria atuar. Sinceramente, não sei se conseguiria ter a frieza necessária para esse tipo de atuação. Estamos lidando com a realidade, a vida real. Assim como nós, o personagem tem os mesmos receios e dúvidas, mas decide arriscar.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Temporais causam uma morte e deixam danos em ao menos 20 municípios do RS]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/temporais-causam-uma-morte-e-deixam-danos-em-ao-menos-20-municipios-do-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:49:41 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:07785405ffdf271f8d37dcf5db2b7e8f4720ad54]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/12/3wXlnjtO-tempo-01.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/12/3wXlnjtO-tempo-01.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Os temporais registrados entre os dias 27 e 29 de janeiro causaram danos em ao menos 20 municípios do Rio Grande do Sul, conforme registros da Defesa Civil estadual.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os temporais registrados entre os dias 27 e 29 de janeiro causaram danos em ao menos 20 municípios do Rio Grande do Sul, conforme registros da Defesa Civil estadual.</p>
<p>As ocorrências incluem destelhamentos, alagamentos, quedas de árvores, prejuízos à produção rural e uma morte provocada por descarga elétrica.</p>
<p>O caso mais grave ocorreu em Tramandaí, no Litoral Norte, onde um homem de 26 anos morreu após ser atingido por um raio enquanto estava na orla da praia, nas proximidades da guarita 157, na região do Terminal Turístico.</p>
<p>A vítima entrou em parada cardiorrespiratória, recebeu manobras de reanimação por guarda-vidas e atendimento do Samu e do Corpo de Bombeiros, mas não resistiu após ser encaminhada ao hospital.</p>
<p>Além do óbito, municípios de diferentes regiões relataram danos estruturais e transtornos urbanos.</p>
<p>Em Canoas, houve registro de danos em telhados, queda de muro e árvores. Osório e Rolante informaram alagamentos em ruas e avenidas.</p>
<p>Em Herval, a queda de árvores provocou interrupção no fornecimento de energia elétrica.</p>
<p>Na Serra Gaúcha, os temporais atingiram cidades como Gramado, Canela, Flores da Cunha e São José dos Ausentes, com prejuízos em telhados de residências, estruturas públicas e lavouras.</p>
<p>Em Gramado, ao menos 18 residências tiveram danos, além de parreirais afetados. Em São José dos Ausentes, houve avarias em duas casas e em uma unidade básica de saúde.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
