<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 19:18:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-vereador de São Leopoldo deixa prisão após 60 dias e defesa afirma]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/sao-leopoldo/vamos-seguir-colaborando-diz-defesa-de-ex-vereador-leopoldense-que-deixou-a-prisao-apos-60-dias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:6935ff95e446d16f91cec7c04c92e4a7c1bdebc8]]></guid>
<description><![CDATA[Alessandro Camilo da Silva, conhecido como Lemos, foi liberado após prisão temporária relacionada a homicídio ocorrido em março de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Alessandro Camilo da Silva, conhecido como Lemos, foi liberado após prisão temporária relacionada a homicídio ocorrido em março de 2025. Lemos foi detido em 12 de novembro de 2025, suspeito de envolvimento na morte de Andrei Gomes dos Santos, que ocorreu após uma série de agressões na madrugada de 30 de março. Ele permaneceu no Núcleo de Gestão Estratégica do Sistema Prisional em Porto Alegre até sua liberação no dia 10 de janeiro de 2026.</p>
<p>A prisão temporária foi prorrogada por mais 30 dias para oitiva de testemunhas, mas a defesa destacou que não foram encontradas provas concretas de participação de Lemos no crime ou de que ele fosse o mandante. O advogado classificou a prisão como desproporcional e afirmou que o ex-vereador sempre colaborou com as investigações, entregando seu telefone, realizando exame criminológico e cumprindo os procedimentos solicitados.</p>
<p>O crime teve motivação pessoal e envolvimento de uma facção criminosa, com o homicídio ocorrendo após uma briga iniciada em um bar. No total, 14 pessoas foram presas, sendo que sete já foram liberadas, incluindo Lemos e amigos dele. O ex-vereador foi o candidato mais votado em São Leopoldo nas eleições de 2024, mas não foi eleito devido ao quociente partidário do seu partido.</p>
<p>A defesa informou que continuará colaborando com as autoridades para esclarecer os fatos relacionados ao caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
