<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:08:03 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia prende policial na investigação sobre desaparecimento de família em Cachoeirinha]]></title>
    <link>https://agorars.com/plantao-rs/policia-prende-policial-na-investigacao-sobre-desaparecimento-de-familia-em-cachoeirinha/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:27:35 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:058f0824dd1280e0629c5d54cd5190564a2165ce]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/1JqzqP0v-operacao-familia-desaparecida-cachoeirinha.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/1JqzqP0v-operacao-familia-desaparecida-cachoeirinha.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Um policial militar foi preso temporariamente como suspeito do desaparecimento de três membros da mesma família em Cachoeirinha, na região metropolitana de Porto Alegre.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil prendeu temporariamente, nesta terça-feira, um policial militar suspeito de estar envolvido no desaparecimento de três pessoas da mesma família em Cachoeirinha, na região metropolitana de Porto Alegre.</p>
<p>A prisão tem prazo de 30 dias e foi cumprida com apoio da Brigada Militar e do IGP (Instituto-Geral de Perícias). O caso é tratado como possível homicídio ou cárcere privado. Até o momento, a polícia não localizou as vítimas nem divulgou detalhes sobre a motivação do crime.</p>
<p>O homem preso é o ex-companheiro de Silvana Germann de Aguiar, de 48 anos. Ele é policial militar e atua em Canoas. O nome dele não foi divulgado até o momento.</p>
<p>A prisão foi confirmada pela Brigada Militar, que informou o afastamento imediato do servidor das funções operacionais, conforme prevê a legislação. A Corregedoria-Geral da Brigada Militar afirmou que acompanha o caso de forma paralela às apurações da Polícia Civil. Não há, por ora, confirmação de outros envolvidos.</p>
<p>Silvana foi vista pela última vez em 24 de janeiro. No mesmo dia, publicou em uma rede social que teria se envolvido em um acidente de trânsito ao retornar de Gramado, na Serra. A Polícia Civil afirma que não houve qualquer registro de acidente no trecho citado e considera que a postagem pode ter sido usada para despistar o desaparecimento.</p>
<p>Alertados por vizinhos, os pais de Silvana — Isail Vieira de Aguiar, 69 anos, e Dalmira Germann de Aguiar, 70 — saíram de casa no domingo seguinte para procurá-la. O casal chegou a ir até uma delegacia, mas a unidade estava fechada. Desde então, os dois também não foram mais vistos.</p>
<p>Imagens e relatos obtidos durante a investigação indicam que, na metade da tarde daquele domingo, os idosos entraram em um carro com um motorista ainda não identificado. Depois disso, desapareceram.</p>
<p>Silvana é filha única do casal e morava nas proximidades. Ela tem um filho de nove anos, que estava com o pai no fim de semana do desaparecimento. A família desaparecida é proprietária de um pequeno mercado anexo à residência, que permanece fechado desde o dia 25 de janeiro.</p>
<p>A Polícia Civil descarta, até o momento, a hipótese de sequestro, já que não houve pedido de resgate. As principais linhas investigativas envolvem a prática de homicídio ou cárcere privado.</p>
<p>Um projétil de festim encontrado na residência da família foi recolhido para perícia. Segundo os investigadores, a tendência inicial é de que o objeto não tenha relação direta com o caso, mas a análise técnica segue em andamento.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
