<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 13:41:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições do Minha Casa Minha Vida para residenciais San Gennaro em Caxias do]]></title>
<link>https://www.radiocaxias.com.br/inscricoes-do-minha-casa-minha-vida-para-o-loteamento-san-gennaro-sao-prorrogadas-ate-16-de-janeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:48:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:656889e86b4c52b21df07b848b059f0061fbd0eb]]></guid>
<description><![CDATA[Prazo para inscrição na seleção dos apartamentos dos residenciais San Gennaro I e II foi estendido até 16 de janeiro devido à alta procura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Prazo para inscrição na seleção dos apartamentos dos residenciais San Gennaro I e II foi estendido até 16 de janeiro devido à alta procura. A população de Caxias do Sul interessada em participar da seleção dos 440 apartamentos dos residenciais San Gennaro I e II, localizados no bairro Reolon, tem até o dia 16 de janeiro, às 17h, para efetivar a inscrição. Inicialmente, o prazo terminaria em 6 de janeiro, mas foi prorrogado para possibilitar a participação de mais famílias.</p>
<p>As inscrições são realizadas de forma online pelo site da Prefeitura, mas famílias sem acesso à internet ou com dificuldades podem se inscrever presencialmente na Secretaria Municipal da Habitação. A seleção será feita com base na pontuação obtida a partir dos critérios estabelecidos e das informações fornecidas pelas famílias.</p>
<p>Os residenciais fazem parte do Programa Minha Casa Minha Vida, com entrega prevista para outubro deste ano. O investimento total é de R$ 94,8 milhões provenientes da União, além de R$ 8,58 milhões de contrapartida da Prefeitura, que doou os terrenos. O projeto inclui dois conjuntos residenciais, um com 200 apartamentos e outro com 240, cada unidade com cerca de 51 metros quadrados, contendo dois quartos, sala, cozinha, banheiro, varanda e área de serviço.</p>
<p>A prorrogação do prazo visa atender à grande demanda de inscrições registradas até o momento, garantindo que mais famílias possam concorrer às unidades habitacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e ônibus de excursão deixa uma mulher morta e 13 feridos]]></title>
<link>https://www.radiocaxias.com.br/acidente-entre-carro-e-onibus-de-excursao-deixa-uma-mulher-morta-e-tres-feridos-em-muitos-capoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:27:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:53debe579e777979ba61e61c4ae8f4e0e8dcc2ee]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na BR-285, em Muitos Capões, resultou na morte de uma mulher e deixou 13 pessoas feridas durante a madrugada deste domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na BR-285, em Muitos Capões, resultou na morte de uma mulher e deixou 13 pessoas feridas durante a madrugada deste domingo. O acidente ocorreu por volta das 0h20 e envolveu um carro Fiesta e um ônibus de excursão que transportava turistas argentinos com destino a Balneário Camboriú, em Santa Catarina. A motorista do carro, de 23 anos, foi a única ocupante do veículo e não resistiu aos ferimentos, morrendo no local.</p>
<p>Os 13 feridos foram encaminhados para atendimento médico, enquanto os demais passageiros do ônibus aguardaram a chegada de outro veículo para prosseguir a viagem. A ocorrência contou com atendimento dos Bombeiros de Vacaria, do Serviço Civil Auxiliar de Bombeiro de Muitos Capões, da Polícia Rodoviária Federal e da Brigada Militar.</p>
<p>O acidente mobilizou equipes de emergência para prestar socorro às vítimas e garantir a segurança no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
