<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 15:33:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Antigo retorno é desativado na RS-122 em Bom Princípio; novo acesso fica no km 28,5]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/regiao/antigo-retorno-e-desativado-na-rs-122-saiba-onde-fica-o-novo-acesso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:19:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Bom Princípio]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:62ffc213da0157b2f73fee22f518915ca4e2227f]]></guid>
<description><![CDATA[Em 12 de janeiro de 2026, em Bom Princípio, a concessionária CSG desativou definitivamente um antigo retorno na RS-122, localizado no km 26, em frente ao posto do Comando de Polícia Rodoviária da Brigada Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em 12 de janeiro de 2026, em Bom Princípio, a concessionária CSG desativou definitivamente um antigo retorno na RS-122, localizado no km 26, em frente ao posto do Comando de Polícia Rodoviária da Brigada Militar.</p>
<p>A desativação do retorno visa melhorar a segurança viária no trecho, onde eram frequentes acidentes causados por conversões e manobras em local com restrições. Os motoristas que precisam realizar o retorno devem agora utilizar o novo acesso no km 28,5 da RS-122, entregue em novembro de 2025.</p>
<p>A decisão foi tomada após um estudo técnico de tráfego realizado durante 20 dias, que avaliou o comportamento dos motoristas no sentido Serra–capital e aqueles vindos da região de Feliz. A análise indicou que o novo acesso oferece maior capacidade para armazenar veículos, melhor geometria e condições mais seguras para circulação.</p>
<p>A mudança no trânsito na RS-122 em Bom Princípio tem como objetivo reduzir riscos e evitar acidentes, promovendo mais segurança para os usuários da rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CSG fecha retorno no km 26 da ERS-122 em Bom Princípio após estudo técnico]]></title>
<link>https://www.radiocaxias.com.br/csg-anuncia-fechamento-do-antigo-retorno-no-km-26-da-ers-122-em-bom-principio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:35:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Bom Princípio]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:865056892ffc9fe7f0bcf84699ed3c94aa207148]]></guid>
<description><![CDATA[Em 12 de janeiro de 2026, em Bom Princípio, a CSG anunciou o fechamento definitivo do retorno no km 26 da ERS-122, em frente ao Posto da Polícia Rodoviária Estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em 12 de janeiro de 2026, em Bom Princípio, a CSG anunciou o fechamento definitivo do retorno no km 26 da ERS-122, em frente ao Posto da Polícia Rodoviária Estadual. O fechamento ocorreu após um estudo técnico de tráfego de 20 dias que avaliou o comportamento dos motoristas no trecho, incluindo aqueles que transitam no sentido Serra–Capital e os condutores vindos da região de Feliz. A análise indicou que o novo acesso no km 28,5 da ERS-122, entregue em novembro, oferece maior capacidade para veículos, melhor geometria e condições mais seguras para circulação.</p>
<p>Durante o período de estudos, foi observado que os motoristas se adaptaram bem ao novo retorno, utilizando corretamente a sinalização instalada. A mudança visa reduzir riscos e evitar acidentes frequentes no trecho em frente à Polícia Rodoviária Estadual, especialmente relacionados a conversões e manobras em local com restrições de segurança viária.</p>
<p>O novo dispositivo proporciona melhor visibilidade, organização do fluxo e maior segurança para todos os usuários da rodovia. A concessionária reforça que as intervenções seguem critérios técnicos com o objetivo de preservar vidas e garantir um trânsito mais seguro e eficiente nas rodovias sob sua concessão.</p>
<p>A CSG mantém o compromisso de implementar soluções que priorizem a segurança no trânsito em Bom Princípio e nas demais áreas sob sua responsabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
