<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 15:07:59 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Congresso Nacional retoma trabalhos com Gás do Povo e crédito agropecuário na pauta]]></title>
    <link>https://agorars.com/politica/congresso-nacional-retoma-trabalhos-com-gas-do-povo-e-credito-agropecuario-na-pauta/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:55:53 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:a9cc11027a743905fe6f45a0fcff5b2cac66cb63]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/94GYgFen-img20250203171406019.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/94GYgFen-img20250203171406019.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Deputados federais e senadores realizam sessão conjunta que inaugura a 4ª sessão legislativa da 57ª legislatura, com a leitura da mensagem do presidente da República e a pauta que inclui o Programa Gás do Povo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Deputados federais e senadores realizam, nesta segunda-feira (2), a sessão conjunta que inaugura a 4ª sessão legislativa da 57ª legislatura, correspondente ao último ano do mandato iniciado em 2023. A solenidade está marcada para as 15h, no Plenário da Câmara dos Deputados, sob condução do presidente do Senado, Davi Alcolumbre.</p>
<p>Durante a sessão, será lida a mensagem do presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, com a indicação das prioridades do governo federal para 2026. O Poder Judiciário também encaminhará comunicação ao Congresso. A presença do presidente é facultativa e, tradicionalmente, o texto é entregue por representante do Executivo.</p>
<p>Após a leitura da mensagem presidencial, haverá manifestação do representante do STF (Supremo Tribunal Federal). Em seguida, discursará o presidente da Câmara, Hugo Motta. A sessão será encerrada por Davi Alcolumbre. Os demais parlamentares não utilizam a tribuna.</p>
<p>A abertura do ano legislativo mantém o rito tradicional, com revista à tropa, execução do Hino Nacional, salva de tiros de canhão e a presença dos Dragões da Independência, na rampa do Congresso Nacional.</p>
<p>Ainda nesta segunda-feira, às 18h, a Câmara dos Deputados inicia o ano legislativo com sessão deliberativa. A pauta inclui duas medidas provisórias editadas pelo governo federal.</p>
<p>Uma delas institui o Programa Gás do Povo, política pública que amplia o acesso ao gás de cozinha para famílias de baixa renda. A estimativa do Executivo é alcançar 50 milhões de pessoas, o equivalente a cerca de 15,5 milhões de residências, volume três vezes superior ao antigo Auxílio Gás.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
