<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 16:08:04 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Governo do RS assina concessão dos aeroportos de Passo Fundo e Santo Ângelo]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-transito/governo-do-rs-assina-concessao-dos-aeroportos-de-passo-fundo-e-santo-angelo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:02:36 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:6c95c6fd801306686649bb6e606301590b418cf5]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/09/JN65noQ5-Aeroporto-Passo-Fundo.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/09/JN65noQ5-Aeroporto-Passo-Fundo.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O governo do Estado oficializou a concessão dos aeroportos Lauro Kurtz e Sepé Tiaraju, com investimentos de R$ 102 milhões ao longo de 30 anos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O governo do Estado oficializou nesta sexta-feira a concessão dos aeroportos Lauro Kurtz, em Passo Fundo, e Sepé Tiaraju, em Santo Ângelo.</p>
<p>O contrato foi assinado em agenda no Palácio Piratini, com a presença do governador Eduardo Leite. Prefeitos dos dois municípios acompanharam o ato.</p>
<p>O contrato prevê R$ 102 milhões em investimentos ao longo de 30 anos para modernização, manutenção e ampliação dos terminais. A concessão integra a estratégia estadual para fortalecer a infraestrutura logística, que inclui rodovias, hidrovias e o setor aeroportuário.</p>
<p>A operação será conduzida pela ON8, empresa criada pelo ECB Group para atuar na gestão de ativos de infraestrutura. Conforme o contrato, R$ 35,9 milhões serão destinados ao aeroporto de Passo Fundo e R$ 66,24 milhões ao terminal de Santo Ângelo.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[TJ-RS suspende criação de 14 cargos em comissão na Fundação Hospital Centenário]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/vales/sinos/tj-rs-suspende-criacao-de-14-cargos-em-comissao-na-fundacao-hospital-centenario/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:33:58 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:2c08154cb3a9b69e0f212d4484a21440594f7fbc]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/05/OgzqURLM-hospital-centenario-sao-leopoldo.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/05/OgzqURLM-hospital-centenario-sao-leopoldo.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O Tribunal de Justiça do Rio Grande do Sul suspendeu liminarmente parte da Lei Municipal que criou 14 cargos em comissão na Fundação Hospital Centenário, atendendo a um pedido do Partido dos Trabalhadores.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Justiça do Rio Grande do Sul suspendeu liminarmente parte da Lei Municipal nº 10.434/2025, de São Leopoldo. A legislação criou 14 cargos em comissão na Fundação Hospital Centenário. A decisão é de 9 de fevereiro de 2026 e atende a pedido do Partido dos Trabalhadores no município.</p>
<p>Conforme o relator, desembargador João Barcelos de Souza Júnior, os cargos instituídos não se enquadram nas hipóteses constitucionais que autorizam a criação de funções comissionadas, restritas a direção, chefia e assessoramento. O mérito da Ação Direta de Inconstitucionalidade ainda será analisado pelo Órgão Especial do TJRS.</p>
<p>A ação contesta os artigos 3º e 4º da lei, que tratam da criação dos cargos na estrutura administrativa da Fundação Hospital Centenário. Entre as funções previstas estão: Assessor Técnico de Ensino em Saúde; Assistente de Apoio à Gestão; Superintendente Operacional; Coordenadores de Enfermagem para diferentes áreas; Assessor de Apoio à Gestão Assistencial; chefias de departamentos de Compras, Licitações e Contratos, Almoxarifado e Avaliação Funcional; além de assessorias para escalas médicas e acolhimento de pacientes.</p>
<p>De acordo com o autor da ação, as atribuições descritas são de natureza técnica, operacional e burocrática, o que afastaria a possibilidade de provimento por cargo em comissão.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
