<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 16:18:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sinaleira na Avenida Guilherme Schell em amarelo piscante até quinta-feira]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/canoas/sinaleira-da-avenida-guilherme-schell-ficara-em-amarelo-piscante-ate-quinta-feira-15/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:36:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:1d056753b93bb6a2c73691ec3ffc8b81ab088693]]></guid>
<description><![CDATA[A sinaleira no cruzamento da Avenida Guilherme Schell com o viaduto da Base Aérea do V COMAR ficará em amarelo piscante até quinta-feira devido a danos causados por uma máquina de recapeamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A sinaleira no cruzamento da Avenida Guilherme Schell com o viaduto da Base Aérea do V COMAR ficará em amarelo piscante até quinta-feira devido a danos causados por uma máquina de recapeamento.</p>
<p>Na tarde de sexta-feira, uma máquina que realizava o recapeamento da via atingiu a estrutura da sinaleira, deixando um dos fios exposto, que foi posteriormente arrancado por um caminhão. Por conta dos danos, a sinaleira precisará ser substituída.</p>
<p>A substituição do poste danificado está programada para segunda-feira, não podendo o poste ser reaproveitado. Após a instalação do novo poste, será necessário aguardar a secagem do concreto para a reinstalação completa do equipamento, prevista para quarta ou quinta-feira.</p>
<p>Durante esse período, o trânsito será organizado com sinalização provisória e cones, mantendo o esquema adotado durante as obras. A fiscalização de trânsito atuará especialmente nos horários de maior fluxo para orientar motoristas e garantir a segurança viária.</p>
<p>Motoristas e pedestres devem redobrar a atenção ao trafegar pela Avenida Guilherme Schell até a completa normalização do funcionamento da sinaleira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Canoas inicia revitalização da sinalização em frente às escolas municipais]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/canoas/prefeitura-inicia-revitalizacao-da-sinalizacao-em-frente-as-escolas-em-canoas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:42d2a3eb074ebd93ecb2383b52e79d54cbd188d6]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Canoas deu início à revitalização da sinalização viária em frente a todas as escolas municipais, com o objetivo de garantir mais segurança e organização no trânsito para alunos e comunidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Canoas deu início à revitalização da sinalização viária em frente a todas as escolas municipais, com o objetivo de garantir mais segurança e organização no trânsito para alunos e comunidade.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana iniciou o programa Travessia Segura, que contempla 84 revitalizações em frente às escolas municipais de Canoas. O trabalho inclui pintura de faixas de pedestres, sinalização horizontal com alertas de área escolar, revitalização de quebra-molas e melhorias no entorno das unidades.</p>
<p>A ação começou pela Escola Municipal de Ensino Fundamental Rio de Janeiro, no bairro Mathias Velho, e deve ser concluída antes do início do ano letivo em fevereiro. A iniciativa visa atender ao aumento do fluxo de veículos e pedestres com a proximidade das aulas.</p>
<p>O prefeito destacou que o programa envolve cuidados para preparar um ambiente acolhedor para alunos, professores, servidores e comunidade. O secretário de Mobilidade Urbana explicou que os locais com maior risco no trânsito receberão atenção especial para garantir travessias mais seguras.</p>
<p>Moradores e comerciantes da região aprovaram a revitalização, ressaltando a importância da iniciativa para locais com grande movimentação. O programa seguirá avançando pelos bairros, com recursos próprios do município, reforçando a sinalização em áreas escolares e promovendo mais segurança viária.</p>
<p>A revitalização da sinalização em frente às escolas municipais de Canoas é uma ação que busca proporcionar mais segurança, conforto e organização no trânsito para toda a comunidade escolar e moradores da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro sai da pista após ser cortado por outro veículo na RS-240 em São Leopoldo]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/sao-leopoldo/rs-240-carro-sai-da-pista-apos-ter-a-frente-cortada-por-outro-veiculo-na-regiao-veja-video/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:26:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:f76acde240bb70ceffd66ea8111f83b8d0901b92]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na RS-240, em São Leopoldo, envolveu um automóvel que saiu da pista e caiu em um barranco após ter a frente cortada por outro veículo na noite deste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na RS-240, em São Leopoldo, envolveu um automóvel que saiu da pista e caiu em um barranco após ter a frente cortada por outro veículo na noite deste sábado. O motorista do automóvel trafegava no sentido São Leopoldo-Portão quando outro carro, que seguia pela pista da esquerda, ingressou repentinamente na pista da direita, provocando uma manobra brusca. Assustado, o condutor perdeu o controle e saiu da pista, caindo no barranco às margens da rodovia.</p>
<p>No veículo estavam o motorista e um passageiro, que não sofreram lesões graves. O passageiro teve algumas escoriações e recusou atendimento médico. O condutor do carro que causou o acidente não parou para prestar socorro.</p>
<p>A equipe de resgate permanece no local para remover o automóvel do barranco. O trânsito no trecho segue fluindo normalmente, já que o veículo está fora da pista. O caso ocorreu por volta das 20 horas e não causou interrupção no tráfego da RS-240.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
