<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+ Multi RSS)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 13:57:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pedágio na RSC-287 no RS terá aumento a partir de quinta-feira]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/pedagio-em-rodovia-do-rs-fica-mais-caro-veja-novos-valores-e-quando-comeca-a-vigorar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:37:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:6af8c92481da7432e9ca8734ac6c2a1fe3408f95]]></guid>
<description><![CDATA[Os valores das praças de pedágio na rodovia RSC-287, entre Taquari e Santa Maria, sofrerão reajuste a partir desta quinta-feira, com tarifas que variam]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os valores das praças de pedágio na rodovia RSC-287, entre Taquari e Santa Maria, sofrerão reajuste a partir desta quinta-feira, com tarifas que variam O reajuste nos valores dos pedágios da RSC-287 foi aprovado pelo Conselho Superior da Agência Estadual de Regulação dos Serviços Públicos Delegados do Rio Grande do Sul (Agergs). As praças administradas pela Concessionária Rota de Santa Maria estão localizadas nos quilômetros 47, 86, 131, 168 e 220 da rodovia.</p>
<p>Com as novas tarifas, motocicletas pagarão R$ 2,70, enquanto veículos da categoria 1, como automóveis, caminhonetes e furgões, terão tarifa de R$ 5,40. Os valores aumentam O pagamento pode ser realizado por meio de Tag (pagamento automático), cartão de débito, cartão de crédito ou dinheiro. Não são aceitos pagamentos com a bandeira BANRI nem por PIX. Veículos oficiais, do Corpo Diplomático, Bombeiros Voluntários e ambulâncias estão isentos do pagamento.</p>
<p>Motoristas que utilizam a RSC-287 devem se preparar para o reajuste que entra em vigor a partir desta quinta-feira, com tarifas ajustadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
