<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 18:07:52 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Duplicação da ERS-734 avança entre Rio Grande e a Praia do Cassino]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-transito/duplicacao-da-ers-734-avanca-entre-rio-grande-e-a-praia-do-cassino/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:05:03 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:8b8225adb349fa2e024e4aeb9c84a5ef6448cb54]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/MqGZJPUS-obras-daer-ers-734.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/MqGZJPUS-obras-daer-ers-734.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A duplicação da ERS-734, principal ligação entre Rio Grande e a Praia do Cassino, avança com investimento de R$ 87 milhões do Tesouro do Estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A duplicação da ERS-734, principal ligação entre Rio Grande e a Praia do Cassino, avança com investimento de R$ 87 milhões do Tesouro do Estado.</p>
<p>A obra abrange 6,53 quilômetros e busca ampliar a capacidade de tráfego na Região Sul do RS.</p>
<p>O projeto executivo da duplicação da ERS-734 foi concluído em junho de 2021. As intervenções começaram em junho de 2022 e deveriam ficar prontas até o final de 2024. No entanto, diversos entraves fizeram a obra parar. O principal foi a necessidade de reposicionamento de adutoras no traçado da rodovia. O cronograma atual prevê a conclusão da obra em junho de 2026.</p>
<p>Os primeiros quatro quilômetros da nova pista, entre os quilômetros 10,6 e 15,3, já foram liberados. O trecho conta com pista duplicada, acostamentos, sinalização horizontal e vertical e sistema de iluminação pública.</p>
<p>Até o momento, foram aplicados R$ 41,7 milhões nos serviços executados pelo DAER (Departamento Autônomo de Estradas de Rodagem), vinculado à SELT (Secretaria de Logística e Transportes).</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
