<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 01:18:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carro sai da pista após ser cortado por outro veículo na RS-240 em São Leopoldo]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/sao-leopoldo/rs-240-carro-sai-da-pista-apos-ter-a-frente-cortada-por-outro-veiculo-na-regiao-veja-video/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:26:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:f76acde240bb70ceffd66ea8111f83b8d0901b92]]></guid>
<description><![CDATA[Um automóvel Gol saiu da pista e caiu em um barranco após ter a frente cortada por outro carro na RS-240, em São Leopoldo. O condutor do]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um automóvel Gol saiu da pista e caiu em um barranco após ter a frente cortada por outro carro na RS-240, em São Leopoldo. O condutor do O acidente ocorreu na noite deste sábado, na altura do bairro Arroio da Manteiga, no sentido São Leopoldo–Portão. O motorista do Gol trafegava pela pista da direita quando outro veículo, que vinha pela pista da esquerda, ingressou repentinamente na sua faixa, provocando uma manobra brusca.</p>
<p>Assustado, o condutor do Gol perdeu o controle do automóvel, que saiu da pista e caiu no barranco às margens da rodovia. No carro estavam o motorista e um passageiro, que tiveram apenas escoriações leves, sem necessidade de atendimento médico.</p>
<p>A equipe de resgate da CSG esteve no local, mas o condutor do veículo que causou o acidente não prestou socorro. A remoção do automóvel do barranco está em andamento e o trânsito no trecho segue fluindo normalmente, sem interrupções.</p>
<p>As autoridades permanecem no local para a remoção do veículo e monitoramento da situação na RS-240.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
