<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+ Multi RSS)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 21:41:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Issur Koch é nomeado secretário estadual adjunto no governo de Eduardo Leite]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/politica/issur-vai-ocupar-cargo-no-governo-de-eduardo-leite/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:26:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:a1ba3e5110fa4be3fb8aced380a226c44ab2abc8]]></guid>
<description><![CDATA[Um dia após deixar a Assembleia Legislativa, Issur Koch foi nomeado secretário estadual adjunto de Inovação, Ciência e Tecnologia no governo de Eduardo Leite.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um dia após deixar a Assembleia Legislativa, Issur Koch foi nomeado secretário estadual adjunto de Inovação, Ciência e Tecnologia no governo de Eduardo Leite. A nomeação de Issur Koch para o cargo de secretário estadual adjunto de Inovação, Ciência e Tecnologia foi publicada na segunda edição do Diário Oficial do Estado. A secretaria é comandada por Simone Stülp.</p>
<p>Issur, do Progressistas, ocupava a vaga de deputado estadual desde o início da atual Legislatura, substituindo Ernani Polo, que deixou a Secretaria Estadual de Desenvolvimento Econômico. Ele havia manifestado interesse em atuar nas áreas de inovação, tecnologia, qualificação profissional e formação de jovens.</p>
<p>Para concorrer nas próximas eleições, Issur precisará se desincompatibilizar do cargo até seis meses antes do pleito, ou seja, até 4 de abril. A nomeação marca a transição de Issur Koch do Legislativo para o Executivo estadual no governo de Eduardo Leite.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Issur Koch é nomeado secretário adjunto no governo de Eduardo Leite]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/politica/issur-koch-vai-ocupar-cargo-no-governo-de-eduardo-leite/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:61cc1c518094e66d676e78225290ae4f5eded2e4]]></guid>
<description><![CDATA[Após deixar a Assembleia Legislativa, Issur Koch assume cargo na Secretaria de Inovação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após deixar a Assembleia Legislativa, Issur Koch assume cargo na Secretaria de Inovação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul. Issur Koch, do Progressistas, foi nomeado secretário estadual adjunto de Inovação, Ciência e Tecnologia, A secretaria é comandada por Simone Stülp.</p>
<p>Koch destacou a importância de fomentar a inovação e ampliar a oferta de empregos qualificados, especialmente diante da falta de mão de obra qualificada na região. Ele ressaltou seu propósito de contribuir com pautas relacionadas à inovação, tecnologia, qualificação profissional e formação de jovens durante seus sete anos na Assembleia.</p>
<p>Issur ocupava a vaga de deputado estadual desde o início da atual Legislatura, como primeiro suplente do PP, substituindo Ernani Polo, que deixou recentemente o comando da Secretaria Estadual de Desenvolvimento Econômico.</p>
<p>Caso decida concorrer nas próximas eleições, Issur precisará se desincompatibilizar até o início de abril.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Panfácil investe R$ 44 milhões para ampliar fábrica de pães congelados em Canoas]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/economia/marca-de-paes-congelados-investe-r-44-milhoes-da-regiao-investe-r-44-milhoes-para-aumentar-producao-veja-detalhes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:829c3a21f94e9ee93de45dd951a53bfda7be26d9]]></guid>
<description><![CDATA[A Panfácil anunciou um investimento de R$ 44 milhões para expandir e modernizar sua fábrica em Canoas, aumentando a capacidade de produção e o quadro de funcionários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Panfácil anunciou um investimento de R$ 44 milhões para expandir e modernizar sua fábrica em Canoas, aumentando a capacidade de produção e o quadro de funcionários. A fábrica da Panfácil, inaugurada em 2016 em Canoas, receberá um aporte de R$ 44 milhões para ampliar o prédio, a estrutura frigorífica e instalar uma nova linha específica para pão francês. Com a expansão, a capacidade de produção passará de 45 mil para 115 mil unidades por hora, um aumento de 150%.</p>
<p>A capacidade mensal instalada da marca chegará a 4,4 mil toneladas. A empresa planeja aumentar o número de funcionários em pelo menos 20%, totalizando 240 colaboradores na fábrica já no primeiro ano. As soluções de automação utilizadas vêm do Canadá, França e Holanda, com tecnologia gaúcha aplicada no sistema frigorífico e na obra civil.</p>
<p>A Panfácil é a única fabricante de pães congelados do País com integração completa do processo, desde a produção da farinha de trigo até a fabricação dos pães. Seus principais clientes são supermercados, atacarejos e mercados menores, além de atuar no food service, atendendo cafeterias, padarias, hotelaria e conveniências.</p>
<p>A nova operação da Panfácil deve iniciar ainda no primeiro semestre de 2026, consolidando a empresa como uma das mais modernas do segmento no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grêmio e São José se enfrentam na Arena pela segunda rodada do Gauchão 2026]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/esportes/futebol/gremio/gremio-x-sao-jose-onde-assistir-e-provaveis-escalacoes-do-jogo-pelo-gauchao-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 02:14:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:f202eddcd5ac93db9224743f863dfce54570457a]]></guid>
<description><![CDATA[Grêmio e São José jogam na próxima quarta-feira, às 21h30, na Arena do Grêmio, em Porto Alegre, pela segunda rodada do Gauchão 2026, em partida sem torcida devido a punição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Grêmio e São José jogam na próxima quarta-feira, às 21h30, na Arena do Grêmio, em Porto Alegre, pela segunda rodada do Gauchão 2026, em partida sem torcida devido a punição. O confronto entre Grêmio e São José será realizado sem a presença de torcedores, em consequência de uma punição aplicada após incidentes registrados no Gre-Nal de março de 2025. O time comandado por Luís Castro deve promover mudanças na escalação em relação à estreia contra o Avenida, preservando jogadores que atuaram os 90 minutos e dando oportunidade a atletas que entraram durante a partida ou foram substituídos.</p>
<p>O São José, que vem de um empate sem gols contra o Inter-SM, deve manter boa parte da formação utilizada anteriormente, mas pode optar por uma escalação mais defensiva para o duelo fora de casa. A partida terá transmissão pelo Premiere.</p>
<p>O jogo entre Grêmio e São José acontece na quarta-feira, dia 14, às 21h30, na Arena do Grêmio, em Porto Alegre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
