<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 18:07:51 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Agências FGTAS/Sine oferecem mais de 6 mil vagas de emprego a partir de quarta-feira (18)]]></title>
    <link>https://agorars.com/empregos/vagas-emprego-fgtas-sine-rs-quarta/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 17:23:34 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:d1a0bca345010471901138a07a43dc1da20b7757]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/01/CcKkDVkU-191122_CTPS_TRABALHO_DP22775.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/01/CcKkDVkU-191122_CTPS_TRABALHO_DP22775.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[As Agências FGTAS/Sine do RS disponibilizarão 6.919 vagas de emprego, com oportunidades permanentes, temporárias, para Jovem Aprendiz e estágio.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A partir de quarta-feira (18), às 13h, as Agências FGTAS/Sine do RS, administradas pela FGTAS, disponibilizam 6.919 vagas de emprego.</p>
<p>Desse total, 6.328 são permanentes, 565 temporárias, 13 para Jovem Aprendiz e 12 para estágio. Entre as oportunidades, 374 são exclusivas para pessoas com deficiência e 5.214 aceitam candidatos com deficiência.</p>
<p>As vagas são atualizadas diariamente e podem ser consultadas presencialmente nas Agências FGTAS/Sine, mediante apresentação de documento com CPF e foto, ou de forma online, pelo portal Emprega Brasil e aplicativo Carteira de Trabalho Digital. Os endereços das unidades estão disponíveis no site fgtas.rs.gov.br/agencias-fgtas-sine.</p>
<p>O setor da indústria conta com 36% das vagas, seguido por serviços com 29% e comércio com 22%.</p>
<p>A maior parte das vagas, 85%, não exige experiência profissional e 38% não exigem escolaridade. Em relação à formação, 21% das oportunidades exigem Ensino Médio completo e 19% exigem Ensino Fundamental completo. Quanto à remuneração, 63% das vagas oferecem salários entre 1 e 1,5 salários mínimos.</p>
<p>As Agências FGTAS/Sine com os maiores números de vagas abertas no Estado são: Erechim (527), Vacaria (267), Santa Maria (253), Igrejinha (234) e Carazinho (222).</p>
<p>As ocupações com maior oferta de vagas são: alimentador de linha de produção (1.066), operador de caixa (276), faxineiro (226), operador de telemarketing ativo (207), servente de obras (185), trabalhador volante da confecção de calça (184), auxiliar de logística (179), vendedor de comércio varejista (176), atendente de lojas e mercados (173) e embalador à mão (142).</p>
<p>Em Porto Alegre e Região Metropolitana, as agências da FGTAS disponibilizam 1.670 vagas de emprego, sendo 1.616 permanentes e 39 temporárias, 10 para Jovem Aprendiz e 5 para estágios. Destas, 40 são exclusivas para pessoas com deficiência e 848 aceitam pessoas com deficiência.</p>
<p>O setor de serviços concentra 34% das oportunidades, seguido por indústria com 33% e comércio com 22%. Em relação à experiência profissional, 71% das vagas não exigem experiência e 21% não exigem escolaridade.</p>
<p>Quanto à escolaridade, 27% exigem Ensino Fundamental completo e 24% Ensino Fundamental incompleto. A remuneração de 60% das vagas oferece salários entre 1 e 1,5 salários mínimos.</p>
<p>As Agências com maior número de vagas são: Igrejinha (224), Porto Alegre (200), Sapiranga (164), Sapucaia do Sul (162) e Campo Bom (116).</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
