<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 18:07:49 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[MP-RS denuncia vereador de São Borja por intolerância religiosa]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/fronteira-oeste/mp-denuncia-vereador-sao-borja-intolerancia-religiosa/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:01:34 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:2273038f879df0e76190b16f7c222667927166fb]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/tByUUQeI-Paulo-Orelha-Camara-dos-Vereadores-de-Sao-Borja.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/tByUUQeI-Paulo-Orelha-Camara-dos-Vereadores-de-Sao-Borja.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O Ministério Público do Rio Grande do Sul denunciou um vereador de São Borja pela prática de intolerância religiosa, associando atos de vandalismo a adeptos de religiões de matriz africana.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público do Rio Grande do Sul em São Borja denunciou um vereador do município pela prática de intolerância religiosa.</p>
<p>O parlamentar em questão é Paulo Vanderlei Faguaga Siqueira, conhecido como Paulo Orelha. A denúncia foi assinada pelo promotor de Justiça Guilherme Machado Barboza.</p>
<p>Segundo a denúncia, o episódio ocorreu em 6 de outubro de 2025, durante uma sessão da Câmara Municipal de Vereadores. Na ocasião, ao comentar atos de vandalismo ocorridos no cemitério da cidade, o vereador associou a prática a adeptos de religiões de matriz africana, utilizando expressões depreciativas.</p>
<p>Para o Ministério Público, as falas do vereador incitaram preconceito contra esses grupos religiosos.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
