<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 18:08:08 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Enchentes de 2024 no RS tiveram impacto profundo na saúde mental da população, aponta estudo]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/enchentes-2024-aumentam-depressao-ansiedade-rs-estudo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:53:41 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:f0aa2b5862d0c3bd04623cee0615a2ef41ba1d1d]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/04/Zlm93xbX-Captura-de-tela-2025-04-30-151846.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/04/Zlm93xbX-Captura-de-tela-2025-04-30-151846.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Estudo revela que mais de 80% da população adulta avaliada teve sua vida afetada pelas enchentes de 2024, com aumento significativo de sintomas de ansiedade e depressão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As enchentes que atingiram o Rio Grande do Sul em 2024 deixaram marcas duradouras na saúde mental da população. Um estudo coordenado pela UFPel, em colaboração com outras instituições nacionais e internacionais, revela que mais de 80% da população adulta avaliada teve sua vida afetada pelo desastre.</p>
<p>A pesquisa aponta ainda que os sintomas de ansiedade e depressão aumentaram significativamente, especialmente entre os mais expostos às consequências das inundações.</p>
<p>O estudo analisou dados de 2.494 adultos participantes da coorte PAMPA (Estudo Prospectivo sobre Saúde Mental e Física em Adultos). A coleta ocorreu entre setembro e outubro de 2024, poucos meses após o evento climático extremo.</p>
<p>O levantamento mostrou que quase um terço dos participantes sofreu uma alta carga de impacto, incluindo deslocamento forçado, perdas materiais, interrupção de serviços básicos e dificuldades de acesso à saúde.</p>
<p>A coorte PAMPA acompanha, desde junho de 2020, mais de 15 mil adultos no RS. Com base nesses dados longitudinais, os pesquisadores projetaram a trajetória esperada dos sintomas de ansiedade e depressão entre 2020 e 2024 na ausência das enchentes e a compararam com o cenário observado após o desastre.</p>
<p>Os resultados mostram que as enchentes estiveram associadas a um excesso de 77% nos sintomas de ansiedade e 129% nos sintomas de depressão. Ou seja, níveis substancialmente acima do que seria esperado para aquele período.</p>
<p>Os resultados também indicam uma forte associação entre o impacto das enchentes e os sintomas de depressão e ansiedade. Pessoas com maior exposição às enchentes apresentaram 72% mais sintomas moderados a graves de ansiedade e 52% mais sintomas moderados a graves de depressão, em comparação àquelas menos afetadas.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Porto Alegre: Feriado tem seis pontos aptos a receber banhistas na Orla do Guaíba]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/porto-alegre/balneabilidade-orla-guaiba-pontos-proprios-banho/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:22:53 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:89c5d4ca113bba9d4be9624d56a03c0b15a0a5d2]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/12/IIBClibO-orla-1212.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/12/IIBClibO-orla-1212.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Todos os pontos de balneabilidade monitorados pelo Dmae na Orla do Guaíba estão em condições de receber banhistas, conforme análises realizadas entre 13 e 28 de janeiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Todos os pontos de balneabilidade monitorados pelo Dmae na Orla do Guaíba estão em condições de receber banhistas. As análises ocorreram no período de 13 a 28 de janeiro.</p>
<p>O 13º relatório da temporada 2025/2026 está disponível para consulta no site do Dmae. Os parâmetros de balneabilidade são definidos pela resolução nº 274/2000 do Conama. Ao todo, os técnicos verificam, em laboratório, cinco amostras semanais de cada um dos pontos.</p>
<p>O Conama determina que, para que seja próprio para banho, o ponto analisado tenha, nas últimas cinco amostras, apresentado concentração inferior a 800 NMP/100 mL da bactéria Escherichia coli. Também é fundamental que, na última amostra, o valor não tenha ultrapassado a marca de 2000 NMP/100 mL. Já o valor do pH deve manter-se na faixa de 6,0 a 9,0.</p>
<p>Pontos próprios para banho: Belém Novo</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
