<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 15:35:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Procura por material escolar cresce em Canoas]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/canoas/e-mais-barato-comprar-agora-esta-aberta-a-temporada-de-procura-por-material-escolar-em-canoas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:29:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:0a429b15bd40c8de173912bc5cfb28fd50dbcfa9]]></guid>
<description><![CDATA[Com menos de um mês para o retorno às aulas, as lojas de Canoas registraram movimento intenso na busca por material escolar. Pais e responsáveis aproveitam para pesquisar preços e garantir os melhores valores antes da volta às aulas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com menos de um mês para o retorno às aulas, as lojas de Canoas registraram movimento intenso na busca por material escolar. Pais e responsáveis aproveitam para pesquisar preços e garantir os melhores valores antes da volta às aulas.</p>
<p>Na manhã deste sábado, as lojas da cidade receberam um fluxo considerável de clientes em busca de materiais escolares mais baratos. A variedade de produtos é grande, incluindo itens com personagens populares para atrair as crianças, mas o foco principal dos compradores é encontrar preços acessíveis. Muitos optam por visitar várias lojas para comparar valores e economizar.</p>
<p>O movimento deve aumentar nas próximas semanas, principalmente nos dias que antecedem o início das aulas. Lojistas apontam que a procura começou mais cedo neste ano, o que gera otimismo para as vendas. A variação de preços é significativa, com cadernos, lápis e mochilas apresentando valores que podem diferir bastante de uma loja para outra.</p>
<p>Além do preço, a qualidade dos materiais também é uma preocupação. Produtos como lápis de cor, borrachas e apontadores precisam ter certificação para garantir a segurança das crianças. Recomenda-se que os pais verifiquem a procedência dos itens e a presença do selo de qualidade para evitar riscos durante o uso escolar.</p>
<p>Fique atento às ofertas e à qualidade dos materiais para garantir um retorno às aulas seguro e econômico para toda a família.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Influenciadora Isabel Veloso morre aos 19 anos]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/gente/morre-a-influenciadora-isabel-veloso-aos-19-anos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:12:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:010993529b14aeb2ddad0f8b78f6af0461e06545]]></guid>
<description><![CDATA[Isabel Veloso, influenciadora digital de 19 anos, faleceu neste sábado após enfrentar um linfoma de Hodgkin. Ela compartilhava sua jornada de tratamento com milhares de seguidores nas redes sociais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Isabel Veloso, influenciadora digital de 19 anos, faleceu neste sábado após enfrentar um linfoma de Hodgkin. Ela compartilhava sua jornada de tratamento com milhares de seguidores nas redes sociais.</p>
<p>A jovem ganhou notoriedade ao documentar sua luta contra o linfoma de Hodgkin, mostrando os desafios e procedimentos médicos pelos quais passava. Em outubro de 2025, Isabel foi internada para um transplante de medula óssea, procedimento que fazia parte de seu tratamento, e recebeu alta no início de novembro.</p>
<p>O marido de Isabel, Lucas Borbas, expressou seu luto em uma mensagem nas redes sociais, destacando o amor e a família que construíram juntos, incluindo o filho do casal, Arthur, de apenas um ano. A causa específica do falecimento não foi detalhada, assim como o local e informações sobre velório ou cerimônias.</p>
<p>Isabel deixava um legado de força e inspiração para seus seguidores, que acompanharam sua jornada de esperança e coragem. A notícia ainda pode ter atualizações nas próximas horas, à medida que mais informações forem divulgadas.</p>
<p>Seguiremos acompanhando as informações sobre a despedida de Isabel Veloso e a homenagem feita por familiares e amigos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[O Agente Secreto brilha no Globo de Ouro]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/streaming-teve-e-cinema/o-agente-secreto-faz-cinema-brasileiro-chegar-forte-ao-globo-de-ouro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:47:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:acacdd2d740b951b68e0943cfb5dd1a107534c0f]]></guid>
<description><![CDATA[O cinema brasileiro chega forte à 83ª edição do Globo de Ouro com o filme O Agente Secreto, indicado em três categorias principais. O longa protagonizado por Wagner Moura destaca-se como o primeiro brasileiro na disputa de melhor filme de drama, reforçando a presença nacional em premiações internacionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O cinema brasileiro chega forte à 83ª edição do Globo de Ouro com o filme O Agente Secreto, indicado em três categorias principais. O longa protagonizado por Wagner Moura destaca-se como o primeiro brasileiro na disputa de melhor filme de drama, reforçando a presença nacional em premiações internacionais.</p>
<p>O Agente Secreto chega ao Globo de Ouro com uma trajetória sólida, acumulando prêmios e críticas positivas desde sua estreia no Festival de Cannes. O filme foi premiado no Critics Choice Awards como melhor filme internacional, um feito inédito para o Brasil, e mantém intensa circulação em festivais e salas comerciais ao redor do mundo.</p>
<p>Wagner Moura, protagonista do longa, é apontado como um dos favoritos na categoria de melhor ator em filme de drama, competindo com nomes de peso em uma disputa aberta. A divisão das categorias de atuação no Globo de Ouro favorece a visibilidade do ator, que concorre em uma categoria distinta de outros grandes nomes do cinema.</p>
<p>A premiação, que conta com votantes de 85 países, valoriza produções internacionais com campanhas estruturadas, estratégia adotada pela equipe do filme, que participa ativamente de debates e eventos com eleitores. O Agente Secreto enfrenta concorrência acirrada em suas categorias, disputando com filmes de grande orçamento e visibilidade global.</p>
<p>Além do Globo de Ouro, o filme segue em destaque em outras premiações internacionais e mantém uma agenda intensa de lançamentos na Europa. No Brasil, o longa ultrapassou 1,1 milhão de espectadores, reforçando seu impacto comercial e cultural no cenário do cinema nacional.</p>
<p>O Agente Secreto representa um marco para o cinema brasileiro, ampliando sua presença e reconhecimento nas principais premiações internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula nomeia novo ministro interino da Justiça]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/pais/lula-exonera-lewandowski-e-nomeia-manoel-carlos-de-almeida-neto-como-ministro-da-justica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:34:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:487f5aa7003a926a7c92db42e0d207a5e81ad5bb]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva exonerou Ricardo Lewandowski do Ministério da Justiça e Segurança Pública. Manoel Carlos de Almeida Neto foi nomeado ministro interino, assumindo a pasta após a saída de Lewandowski.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva exonerou Ricardo Lewandowski do Ministério da Justiça e Segurança Pública. Manoel Carlos de Almeida Neto foi nomeado ministro interino, assumindo a pasta após a saída de Lewandowski.</p>
<p>Ricardo Lewandowski deixou o cargo no Ministério da Justiça após apresentar sua carta de demissão. Ele destacou ter exercido suas funções com zelo e dignidade, mas mencionou limitações políticas, conjunturais e orçamentárias, além de razões pessoais e familiares para sua saída.</p>
<p>Manoel Carlos de Almeida Neto, que assumiu interinamente, é doutor em Direito do Estado pela Universidade de São Paulo. Antes, atuou como secretário-executivo da pasta e possui experiência como secretário-geral da presidência do Supremo Tribunal Federal e do Tribunal Superior Eleitoral, além de ter sido procurador-geral municipal.</p>
<p>A troca no Ministério da Justiça marca uma nova fase na gestão da pasta com a nomeação de Manoel Carlos de Almeida Neto como ministro interino.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trump promete acordo sobre a Groenlândia]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/mundo/trump-sobre-a-groenlandia-faremos-um-acordo-seja-do-jeito-facil-ou-do-jeito-dificil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:10:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:cfdfa3343b8ee36f1dc27d1ae44e4aa905367f86]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente dos Estados Unidos afirmou que fará um acordo sobre a Groenlândia, seja de forma fácil ou difícil. A declaração foi dada durante um encontro com representantes do setor petrolífero na Casa Branca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente dos Estados Unidos afirmou que fará um acordo sobre a Groenlândia, seja de forma fácil ou difícil. A declaração foi dada durante um encontro com representantes do setor petrolífero na Casa Branca.</p>
<p>Durante a reunião, o presidente destacou que os Estados Unidos poderiam defender melhor a Groenlândia se ela fosse considerada parte do país. Ele ressaltou que ainda não há discussão sobre valores financeiros relacionados à ilha.</p>
<p>O presidente afirmou que tomará uma decisão sobre a Groenlândia independentemente da opinião dos envolvidos. A posição foi expressa de forma firme, indicando que o acordo será feito de qualquer maneira.</p>
<p>Continuaremos acompanhando os desdobramentos dessa negociação importante para a política externa dos Estados Unidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gramado pesquisa atividades para projeto cultural TransformArte]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/hortensias/gramado/cultura-de-gramado-realiza-pesquisa-sobre-atividades-para-o-transformarte-saiba-como-participar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:46:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:3af2289179998dad9925c53495b1a25791fecd7b]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria da Cultura e Economia Criativa de Gramado realiza uma pesquisa para planejar as atividades do projeto TransformArte em 2026. A iniciativa busca garantir maior participação e impacto social ao adaptar as oficinas culturais à realidade local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria da Cultura e Economia Criativa de Gramado realiza uma pesquisa para planejar as atividades do projeto TransformArte em 2026. A iniciativa busca garantir maior participação e impacto social ao adaptar as oficinas culturais à realidade local.</p>
<p>O projeto TransformArte é voltado para crianças de 6 a 14 anos e oferece atividades no contraturno escolar, promovendo o desenvolvimento de talentos, autonomia e senso de comunidade por meio da cultura. A pesquisa utiliza um formulário disponível até o dia 11 para mapear os interesses artísticos e a viabilidade logística dos participantes.</p>
<p>As informações coletadas orientarão a definição das oficinas, horários, turnos e locais das aulas, facilitando o acesso de crianças e famílias. Entre as oficinas sugeridas estão diversas modalidades artísticas, como dança, teatro, música, artes plásticas e idiomas.</p>
<p>As aulas do TransformArte têm início previsto para março, com inscrições divulgadas previamente nas redes sociais da prefeitura. A participação da comunidade é fundamental para que o projeto seja acessível e relevante no próximo ano,.</p>
<p>Participe da pesquisa e contribua para fortalecer a cultura e o desenvolvimento das crianças em Gramado com o TransformArte em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Elisa Klein representa Canoas na Casa de Vidro do BBB 26]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/streaming-teve-e-cinema/bbb/coracao-gigante-conheca-elisa-klein-a-representante-de-canoas-que-esta-na-casa-de-vidro-do-bbb-26/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:7921c90b0e1d35890282c5a9553f189ce83572fd]]></guid>
<description><![CDATA[A modelo Elisa Klein, de Canoas, disputa uma vaga no Big Brother Brasil 26 na Casa de Vidro instalada em Porto Alegre. Familiares e amigos demonstram apoio e torcem pela sua entrada no programa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A modelo Elisa Klein, de Canoas, disputa uma vaga no Big Brother Brasil 26 na Casa de Vidro instalada em Porto Alegre. Familiares e amigos demonstram apoio e torcem pela sua entrada no programa.</p>
<p>Elisa Klein, com 28 anos, nasceu e cresceu em Canoas, onde ainda mantém laços fortes com familiares e amigos. Sua mãe, Simone Fagundes Klein, expressa emoção e orgulho com a participação da filha no processo seletivo do BBB, destacando a trajetória e a personalidade especial de Elisa. A família e a comunidade local formaram um grupo de apoio para acompanhar e incentivar a modelo durante a disputa.</p>
<p>O irmão de Elisa, Eduardo Klein, ressalta o caráter batalhador da irmã, mencionando sua atuação solidária durante a enchente do ano passado, quando ajudou em abrigos para animais. Amigos de longa data, como a advogada Josi Costa, também manifestam entusiasmo e admiração pela jovem, destacando sua alegria, espontaneidade e coração generoso. Apesar da distância, a amizade permanece firme e a torcida é intensa para que Elisa seja escolhida para entrar na casa.</p>
<p>Durante a apresentação na Casa de Vidro, Elisa mencionou Canoas várias vezes, reforçando sua ligação com a cidade natal. O apresentador do programa interagiu com os candidatos na noite de sexta-feira, momento em que Elisa teve a oportunidade de se destacar. A expectativa é grande entre os apoiadores locais para que a modelo conquiste a vaga no reality show mais famoso do país.</p>
<p>A torcida de Canoas está unida e espera que Elisa Klein conquiste seu espaço no BBB 26, levando orgulho à cidade e aos seus entes queridos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão com carga perigosa tomba na BR-116]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/br-116-caminhao-com-carga-perigosa-tomba-na-rodovia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:08:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:ccad317f3c6d3c211d4f5535067127013b20fb1c]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão carregado com gasolina e diesel tombou na BR-116, em São Lourenço do Sul, na manhã deste sábado. O veículo saiu da pista no quilômetro 471, causando interdição parcial da rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão carregado com gasolina e diesel tombou na BR-116, em São Lourenço do Sul, na manhã deste sábado. O veículo saiu da pista no quilômetro 471, causando interdição parcial da rodovia.</p>
<p>O acidente ocorreu no quilômetro 471 da BR-116, em São Lourenço do Sul. O caminhão transportava carga perigosa composta por gasolina e diesel, o que exigiu atenção especial das autoridades no local.</p>
<p>O fluxo de veículos chegou a ser reduzido para meia pista durante o atendimento da ocorrência. Por volta das 10 horas, o trânsito já havia sido normalizado, sem maiores transtornos para os motoristas.</p>
<p>Felizmente, o motorista do caminhão não sofreu ferimentos no acidente. As equipes responsáveis realizaram os procedimentos necessários para garantir a segurança na rodovia e evitar riscos à população.</p>
<p>Acompanhe as atualizações sobre as condições das rodovias para uma viagem segura e tranquila no Rio Grande do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Canela amplia coleta seletiva para todos os domicílios]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/regiao/coleta-de-lixo-e-ampliada-em-canela-veja-como-fica-o-novo-roteiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:53:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:db9498137418dade616974a90b4d28d878c4cffb]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Canela ampliou os roteiros da coleta seletiva, tornando o serviço universal para todos os domicílios do município. A coleta passará a ser feita diretamente na porta dos cidadãos, aumentando a eficiência e a cobertura na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Canela ampliou os roteiros da coleta seletiva, tornando o serviço universal para todos os domicílios do município. A coleta passará a ser feita diretamente na porta dos cidadãos, aumentando a eficiência e a cobertura na cidade.</p>
<p>A partir da ampliação, a coleta seletiva na zona urbana de Canela aumentou de cinco para oito roteiros, abrangendo resíduos sólidos orgânicos e recicláveis. O recolhimento será realizado em dias específicos para cada setor, garantindo maior organização e atendimento integral à população canelense.</p>
<p>Na zona rural, a coleta de resíduos recicláveis seguirá roteiros mensais em diferentes localidades, com datas definidas para o recolhimento. A prefeitura disponibilizou canais de contato para esclarecimentos sobre o serviço, facilitando o acesso às informações para os moradores.</p>
<p>Com a universalização do serviço, todos os bairros urbanos e localidades rurais passam a ser atendidos, promovendo a sustentabilidade e a melhoria na gestão dos resíduos. O novo sistema busca incentivar a separação correta do lixo e a preservação ambiental no município.</p>
<p>Fique atento aos dias e horários de coleta para contribuir com a limpeza e o meio ambiente em Canela.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tio de Suzane von Richthofen é encontrado morto em São Paulo]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/pais/tio-de-suzane-von-richthofen-e-encontrado-morto-em-casa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:48:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:1b7570f87a4d4ea01fb8b1b3a1962f1846d9ab80]]></guid>
<description><![CDATA[Miguel Abdalla Neto, tio materno de Suzane e Andreas von Richthofen, foi encontrado morto em sua casa na zona sul de São Paulo. Médico ginecologista, ele tinha papel importante na guarda da família após a morte dos pais das crianças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Miguel Abdalla Neto, tio materno de Suzane e Andreas von Richthofen, foi encontrado morto em sua casa na zona sul de São Paulo. Médico ginecologista, ele tinha papel importante na guarda da família após a morte dos pais das crianças.</p>
<p>Miguel Abdalla Neto foi encontrado sem vida ao lado da cama em sua residência na Rua Baronesa de Bela Vista, em Vila Congonhas. A Polícia Militar informou que ele já estava em rigidez cadavérica no momento do encontro, e as causas da morte ainda estão sendo investigadas, com possibilidade de mal súbito ou morte natural. Não havia sinais de arrombamento no local.</p>
<p>Abdalla Neto era irmão de Marisa von Richthofen, mãe de Suzane e Andreas. Após o assassinato dos pais das crianças em 2002, ele assumiu a guarda de Andreas, que ainda era menor de idade na época. O crime envolvendo a família ganhou repercussão nacional e Suzane foi condenada por mandar matar os pais.</p>
<p>Após o crime, houve disputa judicial envolvendo Miguel Abdalla Neto e Suzane von Richthofen sobre a herança da família, avaliada em valores atualizados em milhões de reais. Miguel tentou retirar Suzane da lista de herdeiros, e Andreas foi nomeado inventariante após a condenação e prisão da irmã.</p>
<p>Miguel Abdalla Neto deixa um legado importante na história da família von Richthofen, cuja trajetória é marcada por fatos trágicos e disputas judiciais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
