<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 22:08:33 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Porto Alegre: fiéis acompanham a procissão de Nossa Senhora dos Navegantes]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/porto-alegre/procissao-nossa-senhora-navegantes-porto-alegre-151-edicao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:22:18 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:9ac3f52bd60f99024f1b5fc18bf628ddb95cc840]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/mBXmH2rR-20260202_0844491.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/mBXmH2rR-20260202_0844491.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Milhares de fiéis participaram da tradicional Procissão de Nossa Senhora dos Navegantes em Porto Alegre, que homenageia a padroeira da Capital.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Milhares de fiéis ocuparam ruas de Porto Alegre na manhã desta segunda-feira, durante a tradicional Procissão de Nossa Senhora dos Navegantes. A celebração, que chegou à sua 151ª edição, homenageia a padroeira afetiva da Capital e teve como tema neste ano “Com Maria somos filhos amados”.</p>
<p>A programação começou às 7h, com missa na Igreja do Rosário. Logo após, a procissão seguiu pelas ruas do Centro Histórico e pelas avenidas Júlio de Castilhos e Castelo Branco, reunindo uma multidão de devotos ao longo do trajeto de aproximadamente 4,5 quilômetros até o Santuário dos Navegantes, na Zona Norte.</p>
<p>A imagem de Nossa Senhora dos Navegantes foi conduzida no barco Esperança, carregada por remadores até o santuário. O prefeito Sebastião Melo e a primeira-dama Valéria Leopoldino participaram da caminhada, acompanhando os fiéis.</p>
<p>Ao longo do percurso, os fiéis mantiveram momentos de oração e manifestações de fé. Muitos fizeram pedidos e agradecimentos por graças alcançadas. Houve ainda demonstrações de devoção, como participantes caminhando descalços e carregando velas e flores.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
