<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 23:08:02 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia investiga desaparecimento de três membros de uma família em Cachoeirinha]]></title>
    <link>https://agorars.com/plantao-rs/policia-investiga-sumico-de-tres-pessoas-da-mesma-familia-em-cachoeirinha/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:34:09 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:6f3e8e96361e1ce79d27c60f96990c4ecc748562]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/zwuBZJZG-familia-desaparecida-cachoeirinha.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/zwuBZJZG-familia-desaparecida-cachoeirinha.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Polícia Civil está apurando o sumiço de três pessoas de uma mesma família em Cachoeirinha, na Região Metropolitana de Porto Alegre. O desaparecimento de Silvana Germann de Aguiar, de 48 anos, e de seus pais, Isail Vieira de Aguiar, 69, e Dalmira Germann de Aguiar, 70, é investigado desde o final de janeiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil está apurando o sumiço de três pessoas de uma mesma família em Cachoeirinha, na Região Metropolitana de Porto Alegre. O desaparecimento de Silvana Germann de Aguiar, de 48 anos, e de seus pais, Isail Vieira de Aguiar, 69, e Dalmira Germann de Aguiar, 70, é investigado desde o final de janeiro.</p>
<p>O paradeiro deles é desconhecido há uma semana, desde os dias 24 e 25 de janeiro, respectivamente. O caso passou a ser tratado como possível crime devido à interrupção total de contato com familiares e ao fechamento do pequeno mercado da família, que funciona junto à residência e não reabriu desde o fim de semana do desaparecimento.</p>
<p>Na noite de 24 de janeiro, Silvana publicou mensagens em redes sociais afirmando que teria sofrido um acidente de trânsito ao retornar de Gramado, na Serra gaúcha. Na primeira postagem, mencionou que “tivemos um acidente essa noite”. Em seguida, informou que ficaria sem sinal por algumas horas. No dia seguinte, agradeceu orações e disse que estava em recuperação.</p>
<p>A Polícia Civil afirma que não há registro de acidente no trecho mencionado. Desde então, Silvana não fez novos contatos e as mensagens enviadas a ela não são entregues.</p>
<p>Os pais de Silvana, que não possuem telefone celular, teriam tomado conhecimento da publicação por meio de vizinhos e saíram de casa para procurá-la no domingo (25). Eles não informaram o destino e não foram mais vistos.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
