<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (AgoraRS + O Sul Multi RSS)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 13:55:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo do RS assina contratos para linha de crédito de R$ 100 milhões a municípios]]></title>
<link>https://agorars.com/economia/estado-libera-quase-r-100-milhoes-em-credito-para-21-municipios-do-rs/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:34:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:50d293e421bf5d2a736fdfc61e9dea753905d17f]]></guid>
<description><![CDATA[O governo do Rio Grande do Sul assinou contratos para uma linha de crédito que vai destinar quase R$ 100 milhões a 21 cidades do estado, voltados a investimentos municipais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo do Rio Grande do Sul assinou contratos para uma linha de crédito que vai destinar quase R$ 100 milhões a 21 cidades do estado, voltados a investimentos municipais. Os recursos poderão ser usados para aquisição de equipamentos, veículos, imóveis, além de obras de pavimentação e reformas de estruturas públicas. Cada município pode contratar até R$ 10 milhões, com carência de até três anos e prazo de pagamento de até 15 anos.</p>
<p>A linha de crédito permite que as prefeituras definam suas próprias prioridades, sem restrição a áreas específicas. O financiamento tem juros de Selic mais 3,5% ao ano e utiliza como garantia a cota-parte dos municípios no ICMS e a participação no Fundo de Participação dos Municípios.</p>
<p>A operação desta etapa foi administrada pelo Badesul e contempla as cidades de Ametista do Sul, Brochier, Candelária, Cerro Grande, Cristal do Sul, Cruz Alta, Glorinha, Gramado dos Loureiros, Guarani das Missões, Herveiras, Imbé, Jaguari, Nova Boa Vista, Novo Barreiro, Paverama, Pontão, Quaraí, Salto do Jacuí, Santa Bárbara do Sul, Santa Maria e São Borja.</p>
<p>A linha de crédito busca viabilizar investimentos que conectem-se ao desenvolvimento dos municípios e beneficiem suas comunidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministério Público apresenta denúncias relacionadas a ataque a tiros em Sentinela do Sul]]></title>
<link>https://agorars.com/rs/mp-denuncia-tres-por-ataque-a-tiros-em-ginasio-de-sentinela-do-sul-e-acusa-diretor-por-injuria-racial/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:f9a93d14891a47340dff40da1268200b1f775200]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público do Rio Grande do Sul apresentou duas denúncias à Justiça envolvendo um ataque a tiros ocorrido em um ginásio municipal de Sentinela do Sul, que resultou na morte de um jovem e ferimentos graves em um diretor municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público do Rio Grande do Sul apresentou duas denúncias à Justiça envolvendo um ataque a tiros ocorrido em um ginásio municipal de Sentinela do Sul, que resultou na morte de um jovem e ferimentos graves em um diretor municipal.</p>
<p>O ataque aconteceu na noite de 14 de novembro de 2025, durante um evento esportivo no Ginásio Municipal &quot;Laranjão&quot;. Três homens foram denunciados por homicídio consumado e tentativa de homicídio. Um dos denunciados teria realizado os disparos seguindo ordens de um mandante, com o apoio de um terceiro envolvido.</p>
<p>Além das denúncias relacionadas ao atentado, o diretor da Secretaria Municipal de Educação, Turismo, Desporto e Cultura, que foi vítima dos disparos, também foi denunciado em outra ação por injúria racial.</p>
<p>As investigações seguem em andamento para esclarecer todos os detalhes do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal realiza nova fase da Operação Compliance Zero contra Banco Master]]></title>
<link>https://agorars.com/plantao-rs/policia-federal-faz-megaoperacao-por-fraudes-atribuidas-ao-banco-master-e-justica-bloqueia-r-57-bilhoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:29:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:8cfefd5c0b04df9dfc83998905b951464eba1840]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal cumpriu mandados de busca e apreensão e bloqueou bens e valores relacionados ao Banco Master em investigação por fraudes financeiras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal cumpriu mandados de busca e apreensão e bloqueou bens e valores relacionados ao Banco Master em investigação por fraudes financeiras. A operação autorizada pelo Supremo Tribunal Federal incluiu o bloqueio e sequestro de bens e valores que ultrapassam R$ 5,7 bilhões. Foram cumpridos 42 mandados de busca e apreensão em endereços localizados em São Paulo, Bahia, Minas Gerais, Rio Grande do Sul e Rio de Janeiro.</p>
<p>As diligências tiveram como foco imóveis ligados ao proprietário do Banco Master, Daniel Vorcaro, e seus familiares, além de endereços na região da Avenida Faria Lima, em São Paulo. Durante as buscas, foram apreendidos cerca de R$ 97 mil em dinheiro, veículos de luxo, relógios e uma arma.</p>
<p>A investigação aponta que o esquema envolveria a captação de recursos, aplicação em fundos de investimento e desvio para o patrimônio pessoal do dono do banco e parentes. Além de Vorcaro e familiares, os mandados também atingiram o empresário Nelson Tanure e o investidor João Carlos Mansur.</p>
<p>O bloqueio judicial visa impedir a movimentação dos valores enquanto a investigação prossegue.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
