<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 22:07:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[A Miss e a projeção dos seus sonhos nos filhos]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/criticas-de-cinema/a-miss-e-a-projecao-dos-seus-sonhos-nos-filhos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:56:18 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:8fb788a1210c28e04a8ffc70124fdd00824cd6fa]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/WIv41xDI-a-miss.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/WIv41xDI-a-miss.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O filme "A Miss" traz uma reflexão sobre as expectativas familiares e a busca por identidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Olá, meus queridos! Como estão? Ainda em ritmo de férias, ou buscando algo interessante e divertido para assistir? Bem, se seu intuito é tirar um momento para relaxar e se divertir, pegue sua coroa e garanta o ingresso para “A Miss” (Olhar Filmes). Mais um filme nacional para abrilhantar a passarela dos cinemas. Bora conversar sobre? Vem comigo!</p>
<p>Nessa história vamos conhecer a mãe Iêda, ex-vencedora de concurso de beleza na juventude. Ela deseja que sua filha, Martha, siga a tradição da família e vença um concurso de beleza. E aí que começam os dilemas, pois Martha não tem nenhum interesse nisso. Por outro lado, seu irmão, Alan, parece ter mais interesse e talento para reivindicar a faixa e a coroa.</p>
<p>Não é novidade nenhuma que, desde o início da minha trajetória em cabines de imprensa, virei fã das produções audiovisuais do nosso Brasil. De julho de 2025 pra cá, foram diversos filmes, algumas séries, curtas, que só comprovam a qualidade dos produtos nacionais. E se você ainda duvida, dá uma conferida nas outras conversas que tivemos e depois me diz o que acha.</p>
<p>Em “A Miss”, temos um outro exemplo de que comédia pode ser feita de uma forma leve. Sem necessidade de humor apelativo e cair nos estereótipos de sempre: família barraqueira, homens que só pensam em futebol, mulheres sexualizadas fazendo papel de bobinha, carnaval e etc. Você tem um humor caricato, mas na medida certa. Um filme gostoso de assistir, leve, divertido e que consegue trazer uma reflexão.</p>
<p>Algo que também gosto muito é: “o simples bem feito”. Você tem um núcleo familiar, aparentemente simples e comum, que consegue desenvolver tranquilamente as diversas camadas. A mãe que foi cobrada a infância inteira para seguir um determinado padrão. E que, ao longo do tempo, acaba se perdendo ao querer impor nos filhos as suas vontades, sonhos e desejos. A dupla de irmãos onde uma recebe toda a atenção, mesmo que contra a sua vontade, e o outro é meio deixado de lado.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
