<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 21:07:57 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Fórum debate concessões rodoviárias e reúne propostas da sociedade ao governo do RS]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-transito/forum-concessoes-rodoviarias-propostas-governo-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:35:17 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:aafffe10e582c2f2bed57b55260d2e62f9d19c7c]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/5SGVrUkI-Forum-SETCERGS-FEDERASUL_divulgacao.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/5SGVrUkI-Forum-SETCERGS-FEDERASUL_divulgacao.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Entidades empresariais e representantes de diferentes setores da economia se reúnem para discutir as concessões rodoviárias no Rio Grande do Sul.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Entidades empresariais e representantes de diferentes setores da economia se reúnem nesta quarta-feira (4), em Porto Alegre, para discutir as concessões rodoviárias no Rio Grande do Sul.</p>
<p>O encontro marca a etapa em que a sociedade organizada apresenta propostas ao governo estadual sobre a modelagem dos projetos em debate.</p>
<p>A reunião ocorre às 14h, na sede do SETCERGS (Sindicato das Empresas de Transportes de Carga e Logística no RS), e integra a agenda do Fórum de Debates sobre Concessões Rodoviárias, realizado em parceria com a Federasul (Federação de Entidades Empresariais do RS).</p>
<p>O encontro dá sequência à agenda iniciada em janeiro, quando foi feita a análise técnica da proposta apresentada pelo governo para os Blocos 1 e 2 de concessões. Nesta segunda etapa, o foco é propositivo, com a consolidação de sugestões a partir da visão de entidades representativas e lideranças do setor produtivo.</p>
<p>De acordo com a organização do fórum, a reunião foi estruturada para permitir escuta direta por parte do governo do Estado, reunindo contribuições voltadas ao aprimoramento do modelo apresentado, especialmente nos aspectos econômicos, logísticos e operacionais das rodovias concedidas.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
