<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 18:08:37 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Porto Alegre: Sine Municipal disponibiliza mais de 700 vagas de emprego]]></title>
    <link>https://agorars.com/empregos/sine-porto-alegre-707-vagas-emprego/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:53:58 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:fd3aadc06ac51a5cbe9f2befcd8bf4765dc800de]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/05/0nuxTnid-carteira-trabalho.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/05/0nuxTnid-carteira-trabalho.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O Sine de Porto Alegre oferece 707 oportunidades de trabalho em diversas áreas, com opções para diferentes níveis de escolaridade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Sine de Porto Alegre disponibiliza, a partir de terça-feira, um total de 707 vagas de emprego para diferentes áreas do mercado de trabalho. As vagas abrangem oportunidades em diferentes níveis de escolaridade e setores da economia.</p>
<p>Entre os cargos com maior número de oportunidades, destaque para pedreiro, com 123 vagas, seguido por atendente de lanchonete (50), operador de telemarketing receptivo (30), promotor de vendas (30), repositor de mercadorias (25), operador de telemarketing ativo (25), monitor de sistemas eletrônicos de segurança externo (20), auxiliar de cozinha (20) e cozinheiro geral (20). Também se sobressaem funções como manobrista e supervisor de logística, ambas com 31 vagas, além de vendedor interno, com 18 oportunidades.</p>
<p>As vagas contemplam setores como construção civil, comércio, serviços, indústria, logística, alimentação e segurança, ampliando as possibilidades de inserção no mercado formal de trabalho para diferentes perfis profissionais.</p>
<p>Além das vagas gerais, o Sine Municipal também oferta cinco vagas exclusivas para PCDs (Pessoas com Deficiência). As oportunidades para PCDs são destinadas aos cargos de auxiliar de armazenamento, auxiliar de pessoal, fiel de depósito e lavador de ônibus, com vagas distribuídas conforme a demanda das empresas.</p>
<p>O encaminhamento para as vagas ocorre diretamente pelo Sine Municipal, que orienta os candidatos quanto aos requisitos, perfil das funções e documentação necessária. A iniciativa integra as ações permanentes de intermediação de mão de obra e fortalecimento do acesso ao emprego formal no município.</p>
<p>Locais de atendimento: Sine Municipal – Espaço de Oportunidades Rua Uruguai, 83 – Centro Histórico</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Agências FGTAS/Sine oferecem mais de 7 mil vagas de emprego nesta semana]]></title>
    <link>https://agorars.com/empregos/fgtas-sine-vagas-emprego-rs-7230/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:32:59 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:ac4f3061201d4ac0957e2fd32ece2e49d2c82dd7]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2024/09/L2Ti9jCV-03SET2024_Alex-Rocha_Restinga_Feirao-Empregos_-12.jpg" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2024/09/L2Ti9jCV-03SET2024_Alex-Rocha_Restinga_Feirao-Empregos_-12.jpg" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[As Agências FGTAS/Sine do RS disponibilizam 7.230 vagas de emprego, com oportunidades permanentes, temporárias, para Jovem Aprendiz e estágio, além de opções para pessoas com deficiência.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A partir de terça-feira, as Agências FGTAS/Sine do RS disponibilizam 7.230 vagas de emprego.</p>
<p>Desse total, 6.071 são permanentes, 1.117 temporárias, 25 para Jovem Aprendiz e 17 para estágio. Entre as oportunidades, 137 são exclusivas para pessoas com deficiência e 5.540 aceitam candidatos com deficiência.</p>
<p>As vagas são atualizadas diariamente e podem ser consultadas presencialmente nas Agências FGTAS/Sine, mediante apresentação de documento com CPF e foto, ou de forma online, pelo portal Emprega Brasil e aplicativo Carteira de Trabalho Digital. Os endereços das unidades estão disponíveis no site da FGTAS.</p>
<p>O setor da indústria conta com 36% das vagas, seguido por serviços com 29% e comércio com 20%. A maior parte das vagas, 82%, não exige experiência profissional e 41% não exigem escolaridade. Em relação à formação, 19% das oportunidades exigem Ensino Médio completo e 18% exigem Ensino Fundamental completo. Quanto à remuneração, 62% das vagas oferecem salários entre 1 e 1,5 salários mínimos. Além disso, 78% das vagas disponibilizam algum tipo de benefício aos trabalhadores.</p>
<p>As Agências FGTAS/Sine com os maiores números de vagas abertas no Estado são: Erechim, Candelária, Vacaria, Farroupilha e Porto Alegre.</p>
<p>As ocupações com maior oferta de vagas incluem alimentador de linha de produção, faxineiro, auxiliar de logística, abatedor, operador de caixa, servente de obras, vendedor de comércio varejista, inspetor de qualidade, auxiliar no processamento de fumo e trabalhador volante da agricultura.</p>
<p>As unidades de atendimento da FGTAS têm 1.117 vagas temporárias. O setor com mais oportunidades é serviços, com 44% das ocupações, seguido pela indústria com 38% das vagas. Das oportunidades abertas, 90% não exigem experiência e 49% não exigem escolaridade. A média salarial das oportunidades varia de 1 a 1,5 salários mínimos.</p>
<p>As agências com mais vagas abertas são: Nova Santa Rita, Butiá, Caçapava do Sul, Vacaria e Santa Cruz do Sul. As ocupações com maior número de oportunidades são: auxiliar de linha de produção, auxiliar de processamento de fumo, auxiliar de logística, trabalhador volante da agricultura e faxineiro.</p>
<p>Em Porto Alegre e Região Metropolitana, as agências da FGTAS disponibilizam 1.827 vagas de emprego, sendo 1.672 permanentes e 134 temporárias, além de Jovem Aprendiz e estágios. Destas, 16 são exclusivas para pessoas com deficiência e 978 aceitam pessoas com deficiência.</p>
<p>O setor de serviços concentra 41% das oportunidades, seguido pela indústria com 32% e comércio com 20%. Em relação à experiência profissional, 71% das vagas não exigem experiência e 20% não exigem escolaridade. Quanto à escolaridade, 27% exigem Ensino Fundamental completo e 24% Ensino Médio completo. A remuneração de 61% das vagas oferece salários entre 1 e 1,5 salários mínimos, e 78% das vagas disponibilizam algum tipo de auxílio.</p>
<p>As Agências com maior número de vagas são: Porto Alegre, Nova Santa Rita, Igrejinha, Sapucaia do Sul e Sapiranga. As ocupações com as maiores ofertas de vagas incluem auxiliar de logística, alimentador de linha de produção, faxineiro, trabalhador polivalente na confecção de calçados, vendedor de comércio varejista, inspetor de qualidade, operador de caixa, servente de obras, atendente de lojas e mercados e preparador de calçados.</p>
<p>Entrevistas agendadas com empregadores ocorrem nas agências. Para participar, é necessário apresentar documento de identificação com foto e CPF. As vagas também podem ser consultadas no Portal Emprega Brasil e aplicativo Carteira de Trabalho Digital.</p>
<p>Agência FGTAS/Sine Porto Alegre Zona Norte (Av. Baltazar de Oliveira Garcia, 2132). Terça-feira – 09h – 08 vagas – fiel de sepósito, atendente de hortifruti e operador de vendas.</p>
<p>Agência FGTAS/Sine Cachoeirinha (Facilita Cachoeirinha – Shopping do Vale – Av. Flores da Cunha 4001, 2º andar). Terça-feira – 9h às 12h – 13 vagas – auxiliar de produção, controlador de acessos e fiscal de prevenção de perdas.</p>
<p>Agência FGTAS/Sine Viamão (Rodovia Tapir Rocha, 2005 – Parada 36). Quarta-feira – 9h – 04 vagas – agente leiturista comercial pedestre e leiturista comercial motociclista.</p>
<p>Agência FGTAS/Sine Guaíba (Rua Acre, 234). Quarta-feira – 14h – 02 vagas – mecânico. Quinta-feira – 9h – 01 vaga – caseiro.</p>
<p>Agência FGTAS/Sine São Leopoldo (Rua Independência, 490). Segunda a sexta-feira – 9h – 52 vagas – ajudante de açougueiro, atendente de balcão, açougueiro, atendente de padaria, repositor de mercadorias, operador de caixa, fiscal de caixa, fiscal de prevenção de perdas, auxiliar de armazenamento, auxiliar de limpeza, operador de vendas, encarregado de supermercado e conferente de carga e descarga.</p>
<p>Agência FGTAS/Sine Gravataí (Rua João Maria da Fonseca, 529). Quinta-feira – 9h – 04 vagas – auxiliar de linha de limpeza. Quarta-feira – 9h30 – 05 vagas – atendente de pedágio.</p>
<p>Agência FGTAS/Sine Taquara (Rua Guilherme Lahn, 1476). Terça-feira – 9h – 20 vagas – serviços gerais na confecção de calçados.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
