<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 14:08:01 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Centro Cultural da UFRGS recebe instalação de Elida Tessler]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/centro-cultural-ufrgs-reinaugura-palavrar-elida-tessler/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:40:21 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:a16d73f1a25f484d09c5294c54bd71bbdc79cdbd]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/gxyyva5R-ElidaTessler-Foto-AnaBeatrizVieira9.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/gxyyva5R-ElidaTessler-Foto-AnaBeatrizVieira9.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A instalação "PALAVRAR: horizonte provável" da artista Elida Tessler será reinaugurada no Centro Cultural da UFRGS, com 581 pratos de porcelana que trazem verbos extraídos de obra de Haroldo de Campos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro Cultural da UFRGS reinaugura "PALAVRAR: horizonte provável", da artista porto-alegrense Elida Tessler, no próximo dia 6 de março, sexta-feira, às 19h.</p>
<p>A instalação, que esteve em cartaz no local entre 2022 e 2024, consiste em 581 pratos de porcelana, com verbos no infinitivo extraídos do livro "A arte no horizonte do provável", do poeta e tradutor paulista Haroldo de Campos (1929-2003). O retorno do trabalho marca a doação da obra pela artista ao acervo do Centro Cultural.</p>
<p>Professora aposentada do Instituto de Artes da UFRGS, Elida vem investigando há mais de 20 anos as relações entre palavra e imagem. Em "PALAVRAR: horizonte provável", ela distribui os pratos pelas paredes dos três pavimentos do prédio, em arranjos dispersos, que remetem a constelações estelares. "A exposição se adere às paredes do Centro Cultural como um grande abraço. É assim que sinto", conta Elida, que também aponta para o potencial de ampliação de horizontes, por meio da palavra, dentro da Universidade.</p>
<p>Com curadoria de Eduardo Veras e Gabriela Motta, "PALAVRAR: horizonte provável" celebra ainda a amizade e os diálogos artísticos de Elida com Donaldo Schüler, escritor, filósofo e tradutor, que também foi um interlocutor de Haroldo de Campos.</p>
<p>O Centro Cultural está localizado na Rua Eng. Luiz Englert, 333, no campus centro da universidade. O espaço funciona de segunda a sexta-feira, das 9h às 19h, com entrada gratuita e aberta à comunidade em geral.</p>
<p>Sobre Elida Tessler: Artista e pesquisadora natural de Porto Alegre. Graduada em Artes Plásticas pela UFRGS, tem mestrado e doutorado em História da Arte pela Universidade Paris 1 Panthéon-Sorbonne. É professora aposentada do Departamento de Artes Visuais e do Programa de Pós-Graduação em Artes Visuais do IA/UFRGS. Fundou e coordenou, junto a Jailton Moreira, de 1993 a 2009, o Torreão – Espaço de Arte Contemporânea. Foi artista residente na Fundação Civitella Ranieri (Itália) e na Universidade RMIT (Austrália).</p>
<p>Atuou como pesquisadora visitante na Universidade DePaul (EUA) e realizou pós-doutorado junto à Escola de Estudos Avançados em Ciências Sociais (França) e ao Centro de Filosofia da Arte da Universidade Paris 1 Panthéon-Sorbonne. Elida Tessler desenvolve pesquisa em torno das questões que envolvem arte e literatura, relacionando a palavra escrita à imagem visual.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
