<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 18:08:13 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Porto Alegre: EPTC orienta sobre o início da nova tarifa do táxi]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-transito/reajuste-taxi-porto-alegre-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:05:54 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:166ef6ded10bd17aae2e19b7216f32cb595f70a0]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/LR9rES7j-14MAR2024_Alex-Rocha_EPTC_Qualificacao_Taxistas_-1-2.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/LR9rES7j-14MAR2024_Alex-Rocha_EPTC_Qualificacao_Taxistas_-1-2.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A EPTC informa que a tarifa do transporte individual por táxi em Porto Alegre terá reajuste a partir desta quinta-feira. O novo valor representa uma atualização de 4,26%.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A EPTC (Empresa Pública de Transporte e Circulação) reforça que a tarifa do transporte individual por táxi em Porto Alegre terá reajuste a partir desta quinta-feira. O novo valor prevê atualização de 4,26%.</p>
<p>Até que os taxímetros tenham atualização, a EPTC disponibilizará uma tabela provisória com os novos valores, a qual os autorizatários deverão utilizar como referência nas cobranças.</p>
<p>Durante o período de transição, os taxistas deverão manter a tabela impressa no veículo e afixar uma cópia no vidro da porta traseira esquerda. O objetivo é garantir a transparência das informações aos passageiros.</p>
<p>Com o reajuste, a bandeirada passa de R$ 6,95 para R$ 7,24. O valor do quilômetro rodado na bandeira 1, válida das 6h01 às 19h59, será de R$ 3,62. Já na bandeira 2, aplicada das 20h às 6h, aos sábados a partir das 15h, além de domingos e feriados, o quilômetro rodado passa a custar R$ 4,71. A hora-serviço, referente ao tempo de espera do passageiro com o motor desligado, será de R$ 25,56.</p>
<p>O decreto também estabelece regras para serviços adicionais. O transporte de animais de estimação de pequeno e médio porte poderá ter acréscimo máximo de R$ 10,15 por animal, mediante acordo prévio entre condutor e passageiro.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[CNU 2025: resultados serão disponibilizados hoje à tarde]]></title>
    <link>https://agorars.com/empregos/resultados-cnu2-divulgacao-fgv/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:31:07 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:0a963380ae751b79db017405cdb14bb798ac0b7b]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/04/c0RJlEYi-ConcursoPublicoUnificado.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/04/c0RJlEYi-ConcursoPublicoUnificado.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Os resultados individuais do Concurso Nacional Unificado (CNU 2) serão divulgados na tarde desta quarta-feira. Candidatos poderão acessar informações no site da FGV.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os resultados individuais dos candidatos do Concurso Nacional Unificado (CNU 2) serão divulgados na tarde desta quarta-feira. Cada candidato poderá acessar, a partir das 16h, no site da Fundação Getúlio Vargas (FGV), as suas informações sobre os dados definitivos da prova discursiva, da avaliação de títulos, e dos procedimentos de cotas; e resposta dos pedidos de revisão, entre outros.</p>
<p>As informações também estarão disponíveis nos canais oficiais do CNU 2.</p>
<p>Além disso, serão publicadas no site da FGV as listas completas, no mesmo formato das tabelas já divulgadas anteriormente, agora na versão definitiva pós-recursos.</p>
<p>Nesta quinta-feira, o Diário Oficial da União (DOU) divulgará apenas um extrato com o link para essas listas já publicadas no site da FGV. O DOU não trará as listas completas, apenas o link para acesso a elas.</p>
<p>A Escola Nacional de Administração Pública (Enap) realizará até três convocações para a confirmação de interesse das pessoas candidatas tanto para os cursos ou programas de formação, quanto para a nomeação nos cargos/especialidades para os quais estão classificadas. Quem não confirmar o interesse estará eliminado do cargo/especialidade da convocação.</p>
<p>Os candidatos que tiveram decisão judicial (sub judice) para continuar no concurso estarão em outra lista de classificação final, até o trânsito em julgado da decisão que fundamenta sua participação.</p>
<p>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) recomenda atenção especial ao período de 20 a 23 de fevereiro, quando serão divulgados os resultados preliminares com a classificação e ocorrerá a primeira convocação para confirmação de interesse.</p>
<p>Na sexta-feira, sai a informação mais aguardada: as listas de classificação para vagas imediatas e para lista de espera e o edital da 1ª convocação para a confirmação de interesse.</p>
<p>A confirmação de interesse é obrigatória para todos os candidatos convocados, independentemente do tipo de vaga ou cargo. Ou seja: vale para cargos com curso de formação e para vagas imediatas.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil do RS projeta chuva com granizo na quinta (19) e acumulados de até 60 mm nos próximos dias]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/temporais-vento-100kmh-rs-defesa-civil/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:08:10 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:9141ac41a0a897affe95e6f37dd4fc3cd30a3dc5]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2024/11/iCRrMzcK-temporal.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2024/11/iCRrMzcK-temporal.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Defesa Civil estadual divulgou a previsão do tempo para os próximos dias no RS, com expectativa de chuvas mais fortes a partir da quinta-feira (19).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil estadual divulgou, nesta quarta-feira (18), um boletim com a previsão do tempo para os próximos dias no RS. Já há previsão de chuvas mais fortes a partir da quinta-feira (19).</p>
<p>De acordo com o órgão, na quinta-feira, a atuação de uma área de baixa pressão favorece tempestades no RS. O fenômeno pode causar rajadas de vento acima de 90 km/h, superando pontualmente os 100 km/h, granizo (que pode ser grande) e chuva intensa.</p>
<p>No final da madrugada e início da manhã de quinta-feira, essas fortes chuvas atuam no Oeste. Nas horas seguintes, esses temporais avançam sobre as Missões, parte do Centro e do Noroeste ainda com potencial de vento intenso e queda de granizo.</p>
<p>No Sul e Campanha há condição para chuva moderada a pontualmente forte acompanhada de trovoadas. Os acumulados oscilam entre 10 e 60 mm/dia.</p>
<p>A tendência é que, na sexta-feira (20), instabilidades com chuva moderada a pontualmente forte e eventual queda de granizo atuem de forma isolada na metade Norte do Estado, especialmente em áreas das Missões, Noroeste e Norte. Os acumulados oscilam entre 10 e 30 mm/dia.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
