<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 16:08:11 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Consumo de sorvetes impulsiona setor de micro e pequenas empresas no RS durante o verão]]></title>
    <link>https://agorars.com/economia/setor-sorvetes-rs-microempresas-verao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:07:09 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:a0b27cf5c27cbc77e66a04101b87a94c599683cf]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/kfLD69B9-sorvete.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/kfLD69B9-sorvete.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[As altas temperaturas do verão ampliam o consumo de sorvetes e impactam diretamente o faturamento do setor de alimentos e bebidas no Rio Grande do Sul, que é majoritariamente composto por micro e pequenas empresas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As altas temperaturas do verão ampliam o consumo de sorvetes e impactam diretamente o faturamento do setor de alimentos e bebidas no Rio Grande do Sul. O segmento é formado majoritariamente por micro e pequenas empresas e apresenta crescimento recente, com atenção crescente à diversificação de produtos e à eficiência operacional.</p>
<p>Dados do Sebrae-RS indicam que o Estado possui 392 empresas dedicadas à fabricação de sorvetes. Desse total, 321 são microempresas, o que representa mais de 80% do segmento. O setor emprega 1.395 pessoas, com média de 5,17 trabalhadores por empresa.</p>
<p>Porto Alegre concentra o maior número de fabricantes, com 30 unidades. Considerando também o atacado, o mercado gaúcho de sorvetes reúne 554 empresas, incluindo 162 atacadistas.</p>
<p>O crescimento do setor ocorre em um contexto de forte sazonalidade. Conforme levantamento do Sebrae RS, 56,7% dos empresários apontam a variação de consumo ao longo do ano como o principal desafio do segmento. Outros entraves citados são a dificuldade de contratação de mão de obra, logística e custos de produção.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia investiga morte de criança atropelada por trator em Ipê]]></title>
    <link>https://agorars.com/plantao-rs/policia-apura-morte-de-crianca-atropelada-por-trator-no-interior-de-ipe/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:11:05 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:25bafe5e0abd9871abae0c17cb390bb4757d1696]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/oWuu6TwU-scab-antonio-prado.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/oWuu6TwU-scab-antonio-prado.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Inquérito foi aberto para apurar o atropelamento de uma menina de quatro anos em uma propriedade rural.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil instaurou inquérito para apurar a morte de uma criança de quatro anos atropelada por um trator no interior de Ipê, na Serra gaúcha.</p>
<p>O caso ocorreu em uma propriedade rural na localidade de Capela São Valentim. A vítima foi identificada como Manuela Araújo Rodrigues.</p>
<p>Conforme a apuração preliminar, a menina teria sido atingida por um trator da própria família dentro da área rural. A hipótese ainda será confirmada ao longo da investigação.</p>
<p>De acordo com a Secretaria da Saúde de Ipê, a criança chegou a ser socorrida e encaminhada para atendimento médico. O Serviço Civil Auxiliar de Bombeiros de Antônio Prado informou que, quando a equipe chegou ao local, a vítima já havia sido removida pela ambulância do município e levada em estado grave ao hospital de Antônio Prado.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
