<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 13:08:05 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[RS: IPVA 2026 segue com descontos em fevereiro]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-transito/ipva-2026-desconto-fevereiro-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:35:39 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:ce0e42886178bf3480b2b1a4ec72f7737ec17bdf]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2024/10/rW50fhrM-carros-ipva-jpg.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2024/10/rW50fhrM-carros-ipva-jpg.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Proprietários de veículos que não quitaram o IPVA 2026 podem aproveitar descontos em fevereiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Quem ainda não quitou o IPVA 2026 pode em fevereiro pagar o imposto com desconto. Os proprietários de veículos que quitarem o imposto neste período podem obter redução de até 21,60%, somando o desconto pela antecipação com os benefícios dos programas Bom Motorista e Bom Cidadão.</p>
<p>O abatimento pela antecipação em fevereiro é de 2%, válido tanto para quem paga em cota única quanto para quem optou pelo parcelamento iniciado em janeiro. No caso dos parcelados, o desconto incide sobre o valor da segunda parcela, que vence neste mês.</p>
<p>O prazo para adesão ao parcelamento em seis vezes, sem juros, encerrou em janeiro. A partir de agora, quem não fez a opção naquele período só pode quitar o imposto em pagamento único.</p>
<p>Além da antecipação, seguem válidos os descontos dos programas de cidadania fiscal. O Bom Motorista concede abatimento para condutores que não cometeram infrações de trânsito, variando conforme o tempo sem multas: 15% para quem está três anos sem multas; 10% para quem não registra infrações desde novembro de 2023; 5% para quem não foi autuado de novembro de 2024 a outubro de 2025.</p>
<p>Já o Bom Cidadão, vinculado ao programa Nota Fiscal Gaúcha (NFG), beneficia quem solicita a inclusão do CPF nas compras. A redução varia conforme o número de notas fiscais acumuladas: 5% para quem registra pelo menos 150 notas; 3% entre 100 e 149 notas; 1% entre 51 e 99 notas.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
