<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 19:07:59 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Litoral Norte permanece com todos os pontos adequados para banho]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/boletim-fepam-pontos-improprios-banho-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:28:20 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:02e0264102d531b28e96203ef3b4ea94d94243e1]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2023/01/praia-torres-Renato-Soares-MTUR-jpg.webp" />
    <enclosure url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2023/01/praia-torres-Renato-Soares-MTUR-jpg.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Fepam divulgou o nono boletim do programa Balneabilidade, confirmando que todos os pontos do Litoral Norte estão aptos para banhistas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Fepam (Fundação Estadual de Proteção Ambiental) divulgou, nesta sexta-feira (6), o nono boletim do programa Balneabilidade da temporada 2025/2026. Os resultados são referentes às coletas realizadas nos dias 2, 3 e 4 de fevereiro de 2026 nos 96 pontos monitorados em praias e balneários do RS. Mais uma vez, todos os pontos do Litoral Norte estão aptos a receber banhistas.</p>
<p>Conforme os resultados do Boletim 9, cinco pontos foram considerados impróprios para banho. Em comparação ao oitavo boletim, o Balneário do Rio Camaquã, em Cristal, saiu da lista, enquanto dois locais em Pelotas e um em Santa Maria voltaram a apresentar condições adversas aos banhistas.</p>
<p>Pontos impróprios para banho – Boletim 9 (Município — Balneário/Praia):</p>
<p>1 — Osório — Lagoa do Peixoto</p>
<p>2 — Pelotas — Valverde — Trapiche</p>
<p>3 — Pelotas — Valverde — Av. Sen. Joaquim A. Assumpção</p>
<p>4 — Piratini — Balneário Municipal Klérfim Cardoso — Rio Piratini</p>
<p>5 — Santa Maria — Balneário Passo do Verde — Rio Vacacaí</p>
<p>Dentre os pontos impróprios, os localizados em Osório e Pelotas apresentaram alto índice de cianobactérias (242.338 células/ml na Lagoa do Peixoto; e 51.000 células/ml em cada um dos pontos em Pelotas — o limite é 50.000). O dado indica condições de eutrofização (excesso de nutrientes).</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
