<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 02:07:47 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Semana começa com calor e pancadas isoladas de chuva no Rio Grande do Sul]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/previsao-do-tempo/semana-comeca-com-calor-e-pancadas-isoladas-de-chuva-no-rio-grande-do-sul/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 01:08:32 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:79892ba0422ce7095792107059a7215869f381f9]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/02/Qc6pOzM2-rio-gravatai-sol-jpg.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/02/Qc6pOzM2-rio-gravatai-sol-jpg.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A semana no Rio Grande do Sul inicia com calor e variação de nebulosidade, além de pancadas isoladas de chuva em algumas áreas do Estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A semana no Rio Grande do Sul começa com predomínio de calor e variação de nebulosidade, além de pancadas isoladas de chuva em parte do Estado.</p>
<p>Nesta segunda-feira, a circulação marítima favorece o aumento de nuvens sobre a metade Leste, com possibilidade de chuva passageira, especialmente entre o Litoral, a Serra e a Região Metropolitana.</p>
<p>As temperaturas mínimas nesta segunda variam entre 12°C e 23°C, enquanto as máximas oscilam entre 25°C e 37°C, com os maiores valores concentrados no Oeste, na Região Central e na Fronteira Oeste.</p>
<p>Entre esta segunda e terça-feira, o tempo segue firme na maior parte do território gaúcho. O sol predomina e favorece rápida elevação das temperaturas ao longo do dia. Em pontos da Fronteira Oeste, da Região Central e da Região Metropolitana de Porto Alegre, os termômetros podem superar os 35°C, com calor mais intenso e persistente.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
