<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 16:08:00 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[RS tem saldo positivo na criação de vagas com carteira assinada em 2025]]></title>
    <link>https://agorars.com/empregos/rs-tem-saldo-positivo-na-criacao-de-vagas-com-carteira-assinada-em-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 15:57:07 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:47eecd6fec98424b2d185854c1f7dbd942926c58]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2021/03/03FEV2021_Alex-Rocha_SMDS_Sine-Atendimento_-5-jpg-webp.webp" />
    <enclosure url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2021/03/03FEV2021_Alex-Rocha_SMDS_Sine-Atendimento_-5-jpg-webp.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O Rio Grande do Sul registrou um saldo positivo na criação de empregos formais em 2025, com destaque para o setor de serviços.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Rio Grande do Sul terminou 2025 com saldo positivo de empregos com carteira assinada. Ao todo, foram criados 46.277 postos, resultado de 1,62 milhão de admissões e 1,57 milhão de desligamentos.</p>
<p>De acordo com o IBGE, o desempenho foi impulsionado pelo setor de serviços, seguido por comércio, indústria e agropecuária. Apenas a construção apresentou saldo negativo no Estado.</p>
<p>Porto Alegre liderou a geração de empregos formais no RS, com 14.050 novos postos, seguida por Pelotas, Canoas, Erechim e Passo Fundo. A maior parte das vagas foi ocupada por mulheres, pessoas com ensino médio completo e jovens entre 18 e 24 anos.</p>
<p>A nível nacional, a taxa de desemprego no Brasil caiu para 5,1% no trimestre encerrado em dezembro de 2025, o menor nível da série histórica iniciada em 2012. O resultado reflete um mercado de trabalho com 103 milhões de pessoas ocupadas, número recorde no país.</p>
<p>Ao longo de 2025, a taxa média anual de desocupação recuou de 6,6% para 5,6%, também o menor patamar da série. No mesmo período, o número médio de brasileiros sem trabalho caiu de 7,2 milhões para 6,2 milhões, redução de cerca de 1 milhão de pessoas.</p>
<p>O nível de ocupação da população em idade de trabalhar atingiu 59,1%, superando os percentuais registrados em 2024 e no início da série histórica. O avanço foi puxado principalmente pelas atividades de serviços, com recuperação consistente ao longo do ano.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
