<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 12:56:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ambulatório Trans de Porto Alegre terá melhorias e mudança de endereço]]></title>
<link>https://agorars.com/rs/porto-alegre/ambulatorio-trans-porto-alegre-amplia-estrutura-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:086334a396da41a922053023f85104c13afa53f5]]></guid>
<media:thumbnail url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2023/08/230110_CristineRochol_AmbuTransCentroGrupo_SMS-3369-jpg.webp" />
<enclosure url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2023/08/230110_CristineRochol_AmbuTransCentroGrupo_SMS-3369-jpg.webp" type="image/webp" />
<description><![CDATA[O Ambulatório Trans de Porto Alegre será ampliado em 2026 para melhorar o atendimento à população trans, com aumento do número de consultórios e estrutura física.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ambulatório Trans de Porto Alegre será ampliado em 2026 para melhorar o atendimento à população trans, com aumento do número de consultórios e estrutura física. Atualmente, o ambulatório funciona no primeiro andar do Centro de Saúde Santa Marta, localizado na rua Capitão Montanha, 27. A partir desta terça-feira (27), às 13h, passará a atender no quinto andar do mesmo prédio.</p>
<p>A transferência de espaço ocorre devido à ampliação das atividades do Ambulatório Trans, que conta com a equipe da Secretaria Municipal de Saúde e mantém parceria com instituições de ensino. O crescimento dessas ações tornou o espaço anterior insuficiente para a demanda atual.</p>
<p>As melhorias previstas visam qualificar ainda mais o atendimento prestado à população trans em Porto Alegre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rio Grande do Sul registra 10º feminicídio do ano em Santa Cruz do Sul]]></title>
<link>https://agorars.com/rs/vales/rio-pardo/rs-decimo-feminicidio-2026-santa-cruz-do-sul/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:22:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:c7b647bee437b78ff903ef48e74f6a7d684f1695]]></guid>
<media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2024/10/l5nWVAra-canal-whatsapp-agorars-120x120.webp" />
<enclosure url="https://uploads.agorars.com/2024/10/l5nWVAra-canal-whatsapp-agorars-120x120.webp" type="image/webp" />
<description><![CDATA[Uma mulher de 44 anos foi morta a facadas na noite de segunda-feira em Santa Cruz do Sul, no Vale do Rio Pardo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 44 anos foi morta a facadas na noite de segunda-feira em Santa Cruz do Sul, no Vale do Rio Pardo. A vítima, Paula Gomes Gonhi, foi assassinada na casa do casal, localizada no bairro Renascença. O principal suspeito é o companheiro dela, de 31 anos, que teve prisão em flagrante decretada.</p>
<p>Na ocasião do crime, ele desconfiava de uma traição por parte da vítima, o que motivou o ataque com golpes de faca. Este é o 10º feminicídio registrado no Rio Grande do Sul neste ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
