<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 16:02:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Apagão deixa Tramandaí sem energia por quase quatro horas]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/regiao/video-apagao-deixa-tramandai-as-escuras-por-quase-4-horas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 15:25:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsauto:b312110cb074ca0dfe29dea13b63e466fad8fd39]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade de Tramandaí ficou sem energia elétrica por quase quatro horas entre a noite de sábado e a madrugada de domingo devido ao rompimento de um cabo na linha de transmissão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de Tramandaí ficou sem energia elétrica por quase quatro horas entre a noite de sábado e a madrugada de domingo devido ao rompimento de um cabo na linha de transmissão. O fornecimento de energia foi interrompido após o rompimento de um cabo em um trecho da linha de transmissão de 69 KV Osório/Tramandaí. A queda de energia deixou a cidade na escuridão por quase quatro horas.</p>
<p>A energia foi totalmente restabelecida por volta da 1h20 da madrugada de domingo. A concessionária responsável não forneceu detalhes adicionais sobre o ocorrido nem informou se outras cidades foram afetadas pela interrupção.</p>
<p>Em caso de queda de energia na área de Tramandaí, os moradores podem entrar em contato com a concessionária pelos canais oficiais disponíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sinaleira na Avenida Guilherme Schell ficará em amarelo piscante até quinta-feira]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/canoas/sinaleira-da-avenida-guilherme-schell-ficara-em-amarelo-piscante-ate-quinta-feira-15/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:36:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Canoas]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsauto:1d056753b93bb6a2c73691ec3ffc8b81ab088693]]></guid>
<description><![CDATA[A sinaleira no cruzamento da Avenida Guilherme Schell com o viaduto da Base Aérea do V COMAR, em Canoas, está em amarelo piscante até quinta-feira devido a danos causados por uma máquina de recapeamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A sinaleira no cruzamento da Avenida Guilherme Schell com o viaduto da Base Aérea do V COMAR, em Canoas, está em amarelo piscante até quinta-feira devido a danos causados por uma máquina de recapeamento.</p>
<p>Na tarde de sexta-feira, uma máquina utilizada no recapeamento da via atingiu a estrutura da sinaleira, causando danos que deixaram um dos fios expostos. Posteriormente, esse fio foi arrancado por um caminhão, comprometendo o funcionamento do equipamento.</p>
<p>A substituição do poste danificado está prevista para segunda-feira, seguida pela secagem do concreto, o que permitirá a reinstalação completa do equipamento entre quarta e quinta-feira. Durante esse período, o trânsito na região seguirá organizado com sinalização provisória e cones, mantendo o esquema adotado durante as obras.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana contará com apoio da fiscalização de trânsito, especialmente nos horários de maior fluxo, para orientar motoristas e garantir a segurança viária no local.</p>
<p>Motoristas e pedestres devem redobrar a atenção ao trafegar pela Avenida Guilherme Schell até a normalização completa do sistema de sinalização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Canoas inicia revitalização da sinalização em frente às escolas municipais]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/canoas/prefeitura-inicia-revitalizacao-da-sinalizacao-em-frente-as-escolas-em-canoas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Canoas]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsauto:42d2a3eb074ebd93ecb2383b52e79d54cbd188d6]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana de Canoas começou a revitalizar a sinalização viária em frente a todas as escolas municipais, visando garantir mais segurança no trânsito para a comunidade escolar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana de Canoas começou a revitalizar a sinalização viária em frente a todas as escolas municipais, visando garantir mais segurança no trânsito para a comunidade escolar.</p>
<p>O programa Travessia Segura teve início na Escola Municipal de Ensino Fundamental Rio de Janeiro, localizada no bairro Mathias Velho. Ao todo, estão previstas 84 revitalizações que abrangem todas as unidades escolares municipais da cidade.</p>
<p>As intervenções incluem pintura de faixas de pedestres, sinalização horizontal com alertas de área escolar, revitalização de quebra-molas e melhorias no entorno das escolas. A ação ocorre em razão do aumento do fluxo de veículos e pedestres com a proximidade do início das aulas, que está previsto para fevereiro.</p>
<p>O prefeito de Canoas destacou que o programa oferece um cuidado amplo com a comunidade, incluindo pintura, roçada e preparação dos ambientes para receber alunos, professores e servidores. O secretário municipal de Mobilidade Urbana ressaltou que os trabalhos focam especialmente em locais com maior risco de acidentes, intensificando as ações nesses pontos para garantir travessias mais seguras.</p>
<p>Moradores e comerciantes locais aprovaram a iniciativa, que seguirá avançando pelos bairros da cidade, promovendo mais segurança viária e organização do trânsito com recursos próprios do município.</p>
<p>O programa Travessia Segura reforça o compromisso da Prefeitura de Canoas em proporcionar um ambiente mais seguro e acolhedor para toda a comunidade escolar e quem circula nas proximidades das escolas municipais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mais de 47 mil kg de maconha são apreendidos em carro na RS-155]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/policia/mais-de-47-mil-kg-de-maconha-sao-encontrados-escondidos-em-carro-na-rs-155/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 02:09:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Nova]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsauto:a02f1f319635ae85d05a91df7ac7c0e78233a95f]]></guid>
<description><![CDATA[A Brigada Militar encontrou 67 tijolos de maconha escondidos em um veículo Fiat Toro na RS-155, em Nova Ramada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Brigada Militar encontrou 67 tijolos de maconha escondidos em um veículo Fiat Toro na RS-155, em Nova Ramada. A apreensão ocorreu no km 72 da rodovia RS-155, durante uma abordagem realizada pelo Pelotão Rodoviário de Santo Augusto, do 1º Batalhão de Polícia Rodoviária da Brigada Militar.</p>
<p>Além dos 67 tijolos de maconha, que totalizaram 47.450 quilos, os policiais encontraram oito cigarros eletrônicos no interior do veículo. O carro e as drogas foram apreendidos e encaminhados à Polícia Civil de Três Passos para as providências cabíveis.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região do Rio Grande do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grêmio estreia no Gauchão com goleada de 4 a 0 sobre Avenida FC]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/esportes/futebol/gremio/gremio-estreia-no-gauchao-com-goleada-de-4-a-0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 01:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Santa]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsauto:7921a28005b887e182d8b3936813ab8b0114652d]]></guid>
<description><![CDATA[O Grêmio iniciou o Campeonato Gaúcho 2026 com uma vitória contundente, vencendo o Avenida FC por 4 a 0 no estádio dos Eucaliptos, em Santa Cruz do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grêmio iniciou o Campeonato Gaúcho 2026 com uma vitória contundente, vencendo o Avenida FC por 4 a 0 no estádio dos Eucaliptos, em Santa Cruz do Sul. A partida foi equilibrada no primeiro tempo, com poucas chances claras para ambos os times e pressão do Avenida que dificultou as ações ofensivas do Grêmio. No entanto, na segunda etapa, o Tricolor mudou a postura e marcou quatro gols em um intervalo de poucos minutos, garantindo a goleada.</p>
<p>Os gols foram anotados por Amuzu, Wagner Leonardo, Roger e Arthur. A equipe gremista dominou o O técnico Luís Castro destacou a dedicação e comprometimento do elenco durante os treinamentos e o jogo, ressaltando que a equipe ainda está em fase de pré-temporada e que todos os jogadores terão oportunidades. Ele também mencionou que o time apresentou uma melhora significativa na intensidade após o intervalo, o que refletiu no desempenho.</p>
<p>Com o resultado, o Grêmio lidera o Grupo B do Campeonato Gaúcho e já se prepara para o próximo confronto contra o São José, que será realizado na Arena. O treinador afirmou que o trabalho seguirá independentemente de reforços, valorizando a coragem e determinação demonstradas pelos jogadores na estreia do campeonato.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Confira o resultado da Mega-Sena e demais loterias sorteadas neste sábado]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/pais/loterias-confira-o-resultado-da-mega-sena-e-dos-demais-sorteios-deste-sabado-10/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsauto:11412afd95e35b0e0cdb5676d8eb71f360857691]]></guid>
<description><![CDATA[Neste sábado, foram realizados os sorteios da Mega-Sena e outras loterias no Espaço da Sorte, em São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste sábado, foram realizados os sorteios da Mega-Sena e outras loterias no Espaço da Sorte, em São Paulo. Foram sorteados os concursos 2958 da Mega-Sena, 319 da +Milionária, 3584 da Lotofácil, 6924 da Quina, 1162 da Dia de Sorte, 2341 da Timemania e 6032 da Loteria Federal.</p>
<p>As dezenas sorteadas na Mega-Sena foram 42, 35, 49, 14, 07 e 09. Na +Milionária, os números foram 26, 30, 37, 29, 18 e 11, com os trevos 3 e 1. Na Quina, os números sorteados foram 49, 66, 52, 13 e 04. A Lotofácil teve as dezenas 16, 09, 17, 20, 07, 04, 08, 21, 13, 01, 18, 25, 15, 23 e 02.</p>
<p>No Dia de Sorte, os números foram 18, 02, 01, 17, 19, 08 e 09, com o mês da sorte sendo maio. A Timemania sorteou as dezenas 42, 36, 35, 65, 71, 58 e 21, com o time do coração Remo/PA.</p>
<p>Na Loteria Federal, os prêmios foram para os bilhetes 023009, 056491, 012364, 046003 e 005251. Os resultados podem ser conferidos no site oficial da Caixa Econômica Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro sai da pista após ser cortado por outro veículo na RS-240 em São Leopoldo]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/sao-leopoldo/rs-240-carro-sai-da-pista-apos-ter-a-frente-cortada-por-outro-veiculo-na-regiao-veja-video/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:26:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsauto:f76acde240bb70ceffd66ea8111f83b8d0901b92]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na RS-240, em São Leopoldo, envolveu um automóvel que saiu da pista e caiu em um barranco após ter a frente cortada por outro veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na RS-240, em São Leopoldo, envolveu um automóvel que saiu da pista e caiu em um barranco após ter a frente cortada por outro veículo. O acidente ocorreu por volta das 20 horas na altura do bairro Arroio da Manteiga, no sentido São Leopoldo–Portão. O motorista do Gol trafegava em direção a Portão quando um.</p>
<p>O condutor do Gol perdeu o controle do veículo, que saiu da pista e caiu no barranco às margens da rodovia. No carro estavam o motorista e um passageiro, que não sofreram lesões graves. O passageiro teve algumas escoriações e recusou atendimento médico.</p>
<p>O motorista do veículo que causou o acidente não parou para prestar socorro. A equipe de resgate da CSG permanece no local para remover o automóvel do barranco. O tráfego na RS-240 segue normalmente, sem interrupções.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando a situação no local para garantir a segurança dos motoristas que passam pelo trecho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morre Manoel Carlos, autor de novelas como Laços de Família e Mulheres Apaixonadas]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/gente/morre-manoel-carlos-autor-de-novelas-como-lacos-de-familia-e-mulheres-apaixonadas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:12:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsauto:3f729646385b47e27f2d2a52f3b85fb068fd120c]]></guid>
<description><![CDATA[Manoel Carlos, criador das eternas Helenas e autor de sucessos da TV Globo, faleceu aos 92 anos neste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Manoel Carlos, criador das eternas Helenas e autor de sucessos da TV Globo, faleceu aos 92 anos neste sábado. O falecimento de Manoel Carlos Gonçalves de Almeida, conhecido como Maneco, foi comunicado na noite deste sábado. Ele era reconhecido por sua contribuição às novelas brasileiras, especialmente por personagens marcantes nas produções Laços de Família e Mulheres Apaixonadas.</p>
<p>A família divulgou uma nota oficial informando o falecimento e solicitando respeito e privacidade neste momento delicado. O velório será fechado e restrito apenas para familiares e amigos íntimos.</p>
<p>Manoel Carlos deixa um legado importante na dramaturgia brasileira, sendo lembrado por suas histórias e personagens que marcaram gerações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ator de O Enigma de Outro Mundo e Space Jam é encontrado morto em casa]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/gente/ator-de-o-enigma-de-outro-mundo-e-space-jam-e-encontrado-morto-em-casa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 23:04:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Space]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsauto:94eb4283785adfefb8ae48f9b3a5f87339f4ff3e]]></guid>
<description><![CDATA[O ator T.K. Carter, conhecido por seus papéis em O Enigma de Outro Mundo e Space Jam, foi encontrado morto em sua residência na Califórnia aos 69 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ator T.K. Carter, conhecido por seus papéis em O Enigma de Outro Mundo e Space Jam, foi encontrado morto em sua residência na Califórnia aos 69 anos. Policiais atenderam a uma chamada de emergência na casa de T.K. Carter em Duarte, na Califórnia, e encontraram o ator já falecido. A polícia descartou a suspeita de crime, mas a causa da morte não foi divulgada.</p>
<p>T.K. Carter interpretou o personagem Nauls no filme de ficção científica O Enigma de Outro Mundo, dirigido por John Carpenter, e também dublou o monstro Nawt em Space Jam. Sua carreira inclui ainda participações em filmes como Parece que Foi Ontem, Expresso para o Inferno e Domino: A Caçadora de Recompensas.</p>
<p>Além do cinema, Carter atuou em diversas séries de televisão, entre elas Punky, A Levada da Breca, The Sinbad Show, The Steve Harvey Show e The Corner. Em 2023, participou das séries Dave e Em Má Companhia. Em seu perfil no Instagram, ele afirmava que nasceu para atuar e fazer rir.</p>
<p>A morte de T.K. Carter marca o fim de uma carreira diversificada no cinema e na televisão, deixando uma contribuição significativa para a cultura pop.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
