<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 15:49:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Antigo retorno é desativado na RS-122 em Bom Princípio; novo acesso fica no km 28,5]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/regiao/antigo-retorno-e-desativado-na-rs-122-saiba-onde-fica-o-novo-acesso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:19:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Bom Princípio]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:62ffc213da0157b2f73fee22f518915ca4e2227f]]></guid>
<description><![CDATA[Em 12 de janeiro de 2026, em Bom Princípio, a concessionária CSG desativou definitivamente um antigo retorno na RS-122, localizado no km 26, para melhorar a segurança no trânsito da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em 12 de janeiro de 2026, em Bom Princípio, a concessionária CSG desativou definitivamente um antigo retorno na RS-122, localizado no km 26, para melhorar a segurança no trânsito da região.</p>
<p>O retorno desativado ficava em frente ao posto do Comando de Polícia Rodoviária da Brigada Militar, no km 26 da RS-122. A partir de agora, os motoristas devem utilizar o novo acesso, situado no km 28,5 da rodovia, entregue em novembro do ano anterior.</p>
<p>A decisão foi tomada após um estudo técnico de tráfego realizado ao longo de 20 dias, que analisou o comportamento dos motoristas no sentido Serra–capital e aqueles vindos da região de Feliz. O novo acesso apresenta melhor geometria, maior capacidade de armazenamento de veículos e condições mais seguras de circulação.</p>
<p>A concessionária destacou que a mudança visa reduzir riscos e evitar acidentes frequentes no trecho, especialmente relacionados a conversões e manobras em local com restrições de segurança viária.</p>
<p>Motoristas que trafegam pela RS-122 em Bom Princípio devem estar atentos à nova configuração do trânsito para garantir mais segurança nas viagens.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CSG fecha antigo retorno no km 26 da ERS-122 em Bom Princípio]]></title>
<link>https://www.radiocaxias.com.br/csg-anuncia-fechamento-do-antigo-retorno-no-km-26-da-ers-122-em-bom-principio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:35:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Bom Princípio]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:865056892ffc9fe7f0bcf84699ed3c94aa207148]]></guid>
<description><![CDATA[No dia 12 de janeiro de 2026, em Bom Princípio, a CSG anunciou o fechamento definitivo do retorno localizado no km 26 da ERS-122, em frente ao Posto da Polícia Rodoviária Estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No dia 12 de janeiro de 2026, em Bom Princípio, a CSG anunciou o fechamento definitivo do retorno localizado no km 26 da ERS-122, em frente ao Posto da Polícia Rodoviária Estadual.</p>
<p>O fechamento ocorreu após um estudo técnico de tráfego realizado durante 20 dias, que avaliou o comportamento dos motoristas que transitam no sentido Serra–Capital e utilizam o retorno, tanto pela ERS-122 quanto pela região de Feliz. A concessionária concluiu que o novo acesso no km 28,5 da ERS-122, entregue em novembro, oferece maior capacidade de armazenamento de veículos, melhor geometria e condições mais seguras de circulação.</p>
<p>Durante o período de análise, foi observado que os motoristas utilizaram corretamente o novo retorno e compreenderam bem a sinalização implantada. A mudança visa reduzir riscos e evitar acidentes frequentes no trecho em frente à Polícia Rodoviária Estadual, decorrentes de conversões e manobras em local com restrições de segurança viária.</p>
<p>O novo dispositivo proporciona melhor visibilidade, organização do fluxo e maior segurança para todos os usuários da rodovia. A CSG reforça que as intervenções seguem critérios técnicos, priorizando soluções que garantam um trânsito mais seguro e eficiente nas rodovias sob sua concessão.</p>
<p>A medida representa um esforço da concessionária para preservar vidas e melhorar a segurança viária na ERS-122 em Bom Princípio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
