<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 13:08:16 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Temporais causam estragos em 25 municípios do Rio Grande do Sul]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/temporais-provocaram-danos-em-25-municipios-gauchos-entre-quarta-e-quinta/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:59:41 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:adc59b6be8f1dbc43612470570f0896a3205d614]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2025/12/ONLBBVw2-tempo-07.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2025/12/ONLBBVw2-tempo-07.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Entre quarta e quinta-feira, uma série de temporais afetou diversas localidades, resultando em danos significativos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A sequência de temporais que atingiu o Rio Grande do Sul entre quarta-feira e a madrugada desta quinta-feira provocou danos em pelo menos 25 municípios.</p>
<p>Os dados estão em um novo boletim da Defesa Civil estadual, com base em registros das coordenadorias regionais de Proteção e Defesa Civil. As ocorrências incluem destelhamentos, queda de árvores e postes, interrupção no fornecimento de energia elétrica, obstrução de vias e danos em prédios públicos, escolas, unidades de saúde e estabelecimentos comerciais.</p>
<p>Conforme o boletim, há 19 pessoas fora de suas residências. Em Sertão, são 12 pessoas desalojadas, enquanto em Erechim há 7 desabrigados.</p>
<p>No Norte e Noroeste, cidades como Palmeira das Missões, Carazinho, Cruz Alta, Erechim, Sarandi, Seberi e Três Palmeiras registraram prejuízos em residências e infraestrutura urbana. Em Palmeira das Missões, a estimativa preliminar aponta cerca de 450 a 500 casas danificadas.</p>
<p>Na região das Missões e no Noroeste, Santo Antônio das Missões, São Nicolau, Horizontina, Ajuricaba, Chiapetta, Pejuçara e Doutor Maurício Cardoso relataram danos em imóveis, galpões e prédios públicos.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Vendaval causa danos em mais de 500 casas em Palmeira das Missões]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/vendaval-deixa-mais-de-500-casas-danificadas-em-palmeira-das-missoes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:10:44 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:22322e62427bc5734e978533ab553ab4172f882c]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/XFjy3b7f-temporal-palmeira-das-missoes-2.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/XFjy3b7f-temporal-palmeira-das-missoes-2.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Um vendaval com chuva forte atingiu Palmeira das Missões, resultando em mais de 500 residências danificadas e 1.272 pessoas afetadas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um vendaval acompanhado de chuva forte atingiu Palmeira das Missões no fim da tarde de quinta-feira e deixou mais de 500 residências com danos. O levantamento preliminar da Defesa Civil aponta 1.272 pessoas afetadas.</p>
<p>Foram registradas rajadas de vento de 65,5 km/h. O temporal provocou destelhamentos, infiltrações, alagamentos, quedas de árvores e bloqueios de vias na área urbana e rural.</p>
<p>Três pessoas ficaram feridas e receberam atendimento médico. Não há registro de desabrigados até o momento, já que parte das famílias buscou abrigo na casa de parentes.</p>
<p>Após o temporal, o município ficou sem energia elétrica. Na área de abrangência da RGE (Rio Grande Energia), cerca de 62 mil clientes tiveram o fornecimento restabelecido, mas aproximadamente 25 mil ainda permanecem sem luz. O abastecimento de água também foi impactado e não há previsão de normalização.</p>
<p>O hospital da cidade chegou a operar com gerador devido à falta de energia, mas o serviço foi restabelecido ainda na noite de quinta-feira.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
