<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 19:07:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Jogador de futebol é denunciado por manipulação de resultados para apostas e lavagem de dinheiro, em Caxias do Sul]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/serra/ex-jogador-juventude-denunciado-manipulacao-apostas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 18:48:06 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:4f83ca22ec6f895fd422c2c45bd68a13e1b02828]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/Iilz8u4q-Enio-Fernando-Alves-Juventude.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/Iilz8u4q-Enio-Fernando-Alves-Juventude.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Um ex-jogador do Juventude foi denunciado por fraude e manipulação de competição esportiva, além de lavagem de bens, em um esquema de apostas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O GAECO/MP-RS (Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado do Ministério Público do Rio Grande do Sul) denunciou um ex-jogador do Juventude por fraude e manipulação de competição esportiva e lavagem de bens, direitos e valores. A medida faz parte da Operação Totonero.</p>
<p>O atleta é o atacante Ênio, que foi emprestado pelo Juventude para a Chapecoense no início da temporada.</p>
<p>A apresentação da denúncia à Vara Criminal da Comarca de Caxias do Sul ocorreu no dia 30 de janeiro, com a assinatura do promotor de Justiça Manoel Figueiredo Antunes. O documento aponta a atuação do atleta em um esquema de manipulação de apostas envolvendo partidas do Campeonato Brasileiro Série A de 2025. Também é mencionada a ocultação de valores superiores a R$ 1,9 milhão obtidos de forma ilícita.</p>
<p>Segundo o promotor Manoel Figueiredo Antunes, o atleta solicitou ou aceitou vantagem patrimonial para, de forma deliberada, receber cartões amarelos em duas partidas do Brasileirão — uma realizada em 29 de março de 2025, em Caxias do Sul, e outra em 10 de maio de 2025, em Fortaleza.</p>
<p>A investigação apurou que, antes dos jogos, houve aumento anormal de apostas na modalidade “cartão de jogador”. Conforme o MP-RS, o fato indica que os apostadores já tinham conhecimento prévio do resultado do lance.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
