<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Agora RS Multi RSS)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 16:50:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal realiza nova fase da Operação Compliance Zero contra Banco Master]]></title>
<link>https://agorars.com/plantao-rs/policia-federal-faz-megaoperacao-por-fraudes-atribuidas-ao-banco-master-e-justica-bloqueia-r-57-bilhoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:29:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:8cfefd5c0b04df9dfc83998905b951464eba1840]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal cumpriu mandados de busca e apreensão em várias regiões do país, bloqueando bens e valores relacionados ao Banco Master em investigação por fraudes financeiras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal cumpriu mandados de busca e apreensão em várias regiões do país, bloqueando bens e valores relacionados ao Banco Master em investigação por fraudes financeiras. A operação teve autorização judicial para bloqueio e sequestro de bens e valores que ultrapassam R$ 5,7 bilhões. Foram cumpridos 42 mandados de busca e apreensão em endereços de São Paulo, Bahia, Minas Gerais, Rio Grande do Sul e Rio de Janeiro. A medida visa impedir a transferência ou desaparecimento dos valores durante a apuração.</p>
<p>A investigação aponta que o esquema começaria com a captação de recursos, seguido de aplicação em fundos de investimento, e culminaria no desvio para o patrimônio pessoal do proprietário do Banco Master, Daniel Vorcaro, e de seus familiares. As diligências desta fase focaram em endereços ligados a Vorcaro, seu pai, irmã e cunhado, além de locais na Avenida Faria Lima, em São Paulo.</p>
<p>Foram apreendidos dinheiro em espécie, veículos de luxo, relógios e uma arma. Além de Vorcaro e familiares, a operação incluiu mandados contra o empresário Nelson Tanure e o investidor João Carlos Mansur, ex-presidente da gestora Reag Investimentos.</p>
<p>A ação faz parte da continuidade das investigações da Operação Compliance Zero, que busca desarticular fraudes financeiras associadas ao Banco Master.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PIB do Rio Grande do Sul cresce, mas concentração econômica aumenta em grandes cidades]]></title>
<link>https://agorars.com/rs/pib-do-rio-grande-do-sul-cresce-mas-concentracao-aumenta-nas-maiores-cidades/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:4efab7a59b7eaefc7096b8a9f626c0da48da1161]]></guid>
<description><![CDATA[O Produto Interno Bruto do Rio Grande do Sul cresceu entre 2021 e 2023, porém o avanço econômico não foi distribuído de forma equilibrada pelo Estado, com as maiores cidades ampliando sua participação na economia estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Produto Interno Bruto do Rio Grande do Sul cresceu entre 2021 e 2023, porém o avanço econômico não foi distribuído de forma equilibrada pelo Estado, com as maiores cidades ampliando sua participação na economia estadual.</p>
<p>O PIB nominal do Rio Grande do Sul registrou crescimento de 11,84% no período de 2021 a 2023. Apesar do avanço, oito dos dez municípios com maior PIB tiveram desempenho acima da média estadual, o que aprofundou a concentração da geração de riqueza em poucos polos urbanos. Porto Alegre liderou esse movimento, ampliando sua participação no PIB do estado para 16,11% em 2023, o que também elevou o peso econômico da Região Metropolitana da capital no cenário gaúcho.</p>
<p>Por outro lado, municípios com forte dependência da agropecuária enfrentaram queda significativa na participação do PIB estadual. A principal explicação para essa redução está na safra excepcional de 2021, que elevou artificialmente os números daquele ano e criou uma base difícil de sustentar nos períodos seguintes, especialmente diante das estiagens. Exemplos emblemáticos são os municípios de Jari, que teve redução de 54,88% na participação do PIB estadual, e Capão do Cipó, Jóia, Pedras Altas e Itacurubi, todos com quedas superiores a 50% no PIB nominal entre 2021 e 2023.</p>
<p>O crescimento econômico do Rio Grande do Sul entre 2021 e 2023 evidencia um avanço concentrado nas maiores cidades, enquanto municípios agropecuários enfrentam desafios para manter sua participação na economia estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Canela realiza operação para retirada de fios inoperantes no Centro]]></title>
<link>https://agorars.com/rs/serra/canela-retira-mais-de-uma-tonelada-de-fios-inativos-em-operacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:37:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:3bac0af1ebf2e28cbd615f713fd03ea4fdff8241]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Canela promoveu a primeira edição de 2026 da Operação Poste Limpo, removendo mais de uma tonelada de cabos inutilizados na área central do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Canela promoveu a primeira edição de 2026 da Operação Poste Limpo, removendo mais de uma tonelada de cabos inutilizados na área central do município. A ação ocorreu na rua Augusto Pestana, no trecho entre as ruas Júlio de Castilhos e Borges de Medeiros. O objetivo é melhorar o aspecto visual do Centro e ampliar a segurança de pedestres e motoristas.</p>
<p>A operação contou com o apoio da RGE e de operadoras de telecomunicações, que colaboraram na retirada dos fios inoperantes. A iniciativa faz parte dos esforços da Prefeitura para manter a cidade mais segura e organizada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
