<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 18:08:03 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[OSPA abre a Temporada 2026 com a 5ª Sinfonia de Beethoven e solos de pianista fenômeno no YouTube]]></title>
    <link>https://agorars.com/cultura/ospa-temporada-2026-concerto-abertura/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:00:40 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:d1b90df919810db077e88012e7815e0de7f75aea]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/EIZmu7pQ-OSPA-14.09-por-Vinicius-Angeli-@viniangeli-141-2.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/EIZmu7pQ-OSPA-14.09-por-Vinicius-Angeli-@viniangeli-141-2.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Orquestra Sinfônica de Porto Alegre inicia sua nova temporada com um concerto que contará com a participação da pianista Valentina Lisitsa e do Coro Sinfônico da OSPA.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A estreia da nova temporada da OSPA (Orquestra Sinfônica de Porto Alegre) já tem data e hora marcada. O Concerto de Abertura da Temporada 2026 acontece no dia 6 de março, sexta-feira, às 20h no Complexo Cultural Casa da OSPA.</p>
<p>Com solos da célebre pianista Valentina Lisitsa e participação especial do Coro Sinfônico da OSPA, a apresentação promete grandes emoções. A apresentação ocorre sob a batuta do maestro Manfredo Schmiedt.</p>
<p>A venda dos ingressos na plataforma Sympla começa no dia 19 de fevereiro, com valores entre R$15 e R$70. O concerto também será transmitido ao vivo pelo canal da OSPA no YouTube.</p>
<p>A programação completa do ano será anunciada pela OSPA no dia 24 de fevereiro.</p>
<p>Música de concerto, ritmos gaúchos e hits do pop. Com obras de Beethoven, Prokofiev e Borodin, o concerto é o primeiro de uma temporada variada, que prevê desde os grandes mestres da música de concerto até ritmos gauchescos e hits do pop. O regente e diretor artístico da OSPA, Manfredo Schmiedt, revela alguns detalhes: “Celebraremos marcos históricos, como os 400 anos das Missões, e a riqueza da nossa cultura. Nossa proposta é o equilíbrio: alternaremos obras consagradas com estreias inéditas em nosso palco. Teremos encontros artísticos potentes e honraremos a história nos centenários de Radamés Gnattali e Manuel de Falla, além de proporcionar experiências sensoriais com o Poema do Fogo, de Scriabin, e a grandiosidade de Mahler e Beethoven”, relata.</p>
<p>O Concerto de Abertura, que faz uma homenagem aos 55 anos do HCPA (Hospital de Clínicas de Porto Alegre), começa com a Sinfonia Nº 5 de Ludwig van Beethoven (1770-1827). Marcante desde as primeiras notas, que compõem o início mais famoso da música de concerto, a obra estreou no Teatro de Viena em 1808. Manfredo Schmiedt explica que a sinfonia é repleta de simbolismo: “Como regente, iniciar um ciclo com esta partitura é aceitar o desafio de narrar, através do som, a maior jornada de superação da história da arte. Chamada de ‘Sinfonia do Destino’, ela é, acima de tudo, um testamento da resiliência humana”, diz.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
