<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (O Sul)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 15:16:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rússia manifesta preocupação com presença da Otan no Ártico]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/russia-repudia-o-envio-de-tropas-da-otan-a-groenlandia-e-reclama-de-militarizacao-acelerada-no-artico/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:18:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:189ba9b366cc384dd4918d05c6e17d53c6694219]]></guid>
<description><![CDATA[A Rússia expressou séria preocupação com a mobilização militar da Otan no Ártico, motivada por anúncios de defesa da Groenlândia diante de ameaças de anexação dos Estados Unidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Rússia expressou séria preocupação com a mobilização militar da Otan no Ártico, motivada por anúncios de defesa da Groenlândia diante de ameaças de anexação dos Estados Unidos. O governo russo acusou a Otan de realizar uma mobilização militar acelerada com o objetivo de conter a Rússia e promover uma agenda antirrussa e antichinesa. A embaixada russa na Bélgica, onde está a sede da Otan, afirmou que a situação nas altas latitudes é motivo de séria preocupação.</p>
<p>Apesar dos protestos russos, a Otan mantém presença constante no Ártico e realiza exercícios militares na região. O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, tem feito declarações sobre a Groenlândia, buscando sua incorporação aos EUA e justificando a necessidade da ilha para a construção de um escudo antimísseis chamado Domo de Ouro.</p>
<p>A Groenlândia pertence à Dinamarca, que não aceita negociar sua soberania sobre o território. Trump também alegou uma crescente presença da Rússia e da China no Ártico, mas os europeus afirmaram que seus relatórios de inteligência não detectaram navios de guerra russos ou chineses na região.</p>
<p>A situação no Ártico segue tensa, com interesses estratégicos e econômicos em jogo entre os países envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Comitiva da 42ª Feovelha reforça apoio do governo do RS para evento em Pinheiro Machado]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/porto-alegre-recebe-a-comitiva-da-42a-feovelha-de-pinheiro-machado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:43:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:4ce32bd0ca61c1099e7820a570203d5e91f7fa83]]></guid>
<description><![CDATA[A comissão organizadora da 42ª Feovelha realizou agenda em Porto Alegre para garantir parcerias e apoio do governo do Rio Grande do Sul para a edição de 2026 da feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A comissão organizadora da 42ª Feovelha realizou agenda em Porto Alegre para garantir parcerias e apoio do governo do Rio Grande do Sul para a edição de 2026 da feira. A comitiva de Pinheiro Machado, liderada por representantes do Sindicato Rural, pela coordenadora do evento e pela secretária municipal da Indústria, Comércio e Turismo, visitou órgãos públicos e entidades de classe na Capital. O grupo entregou convite oficial para a abertura da feira, marcada para 30 de janeiro às 14h, e promoveu a programação completa do evento que ocorrerá de 28 de janeiro a 1º de fevereiro.</p>
<p>Durante a agenda, a comitiva reuniu-se com secretários e representantes de diversas pastas, incluindo Agricultura e Pecuária, Desenvolvimento Rural, Logística e Transportes, Trabalho e Desenvolvimento Profissional, além de contar com o apoio da Assembleia Legislativa e do Banrisul. Também foram mantidos contatos com a Farsul e a Emater/RS-Ascar para consolidar parcerias técnicas e financeiras.</p>
<p>O objetivo das visitas foi fortalecer os laços institucionais e assegurar o suporte necessário para o sucesso logístico e econômico da feira, destacando a tradição da 'Terra da Ovelha' como pauta principal na Capital.</p>
<p>A coordenadora do evento destacou que a comitiva realiza anualmente essa visita a Porto Alegre para reforçar o convite à abertura oficial e garantir o apoio de autoridades e setores estratégicos para a realização da Feovelha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Irã reabre espaço aéreo após quase cinco horas fechado]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/ira-reabre-o-espaco-aereo-apos-fechamento-temporario-forcar-o-desvio-de-voos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:22:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:edb52d0188c5cdc932342774920bab25ec60cdf7]]></guid>
<description><![CDATA[O Irã reabriu seu espaço aéreo após quase cinco horas de fechamento devido a preocupações com uma possível ação militar dos Estados Unidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Irã reabriu seu espaço aéreo após quase cinco horas de fechamento devido a preocupações com uma possível ação militar dos Estados Unidos. O fechamento temporário do espaço aéreo forçou companhias aéreas a cancelar, redirecionar ou atrasar alguns voos. O aviso de fechamento foi removido perto da 0h, no horário de Brasília.</p>
<p>Voos das companhias aéreas iranianas Mahan Air, Yazd Airways e AVA Airlines foram os primeiros a retomar as operações no país. A medida foi adotada em meio às tensões entre o Irã e os Estados Unidos, com o presidente Donald Trump sugerindo que pode autorizar uma intervenção militar durante a onda de protestos no país.</p>
<p>Mais cedo, autoridades da Alemanha emitiram uma diretiva alertando companhias aéreas para evitarem o espaço aéreo iraniano. Os protestos contra a crise econômica e o governo do Irã já resultaram em mais de 3.400 mortos.</p>
<p>O espaço aéreo iraniano está novamente aberto, mas a situação permanece tensa devido aos conflitos internos e às ameaças externas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cota de exportação de carne bovina para os EUA é esgotada em tempo recorde]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/brasil-esgota-em-tempo-recorde-a-cota-de-exportacao-de-carne-bovina-para-os-estados-unidos-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:49:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:9d11d30198a716bfb6e9e6f4d0feb86069f8d29d]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil atingiu rapidamente o limite de exportação de carne bovina in natura com isenção tarifária para os Estados Unidos em 2026, devido à alta demanda no mercado norte-americano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil atingiu rapidamente o limite de exportação de carne bovina in natura com isenção tarifária para os Estados Unidos em 2026, devido à alta demanda no mercado norte-americano.</p>
<p>A cota de 52 mil toneladas foi totalmente preenchida nos seis primeiros dias do ano. Com o esgotamento do limite, as exportações adicionais para os Estados Unidos passam a sofrer uma taxação de 26,4%.</p>
<p>Essa tarifa reduz a competitividade da carne brasileira e afeta diretamente importadores e frigoríficos. A cota disponível neste ano foi menor, pois os Estados Unidos retiraram 13 mil toneladas do volume originalmente destinado aos países exportadores.</p>
<p>Essa redução ocorreu para acomodar um acordo bilateral com o Reino Unido, que garante acesso recíproco da carne bovina americana ao mercado britânico. O esgotamento rápido da cota reflete a forte demanda dos Estados Unidos pela carne bovina brasileira, mas também impõe desafios para o setor exportador diante das tarifas aplicadas aos volumes excedentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presidente sanciona Orçamento de 2026 com previsão de superávit e foco em programas sociais]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/previdencia-tera-maior-fatia-do-orcamento-igualdade-racial-tem-menor-valor/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:34:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:b6ecd340e81907d86555bf78e735ca8824abffc0]]></guid>
<description><![CDATA[O Projeto de Lei Orçamentária Anual de 2026 foi sancionado com vetos, prevendo superávit nas contas públicas e destinando recursos para programas sociais e diversas áreas do governo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Projeto de Lei Orçamentária Anual de 2026 foi sancionado com vetos, prevendo superávit nas contas públicas e destinando recursos para programas sociais e diversas áreas do governo.</p>
<p>O orçamento total para 2026 está estimado em R$ 6,3 trilhões, com previsão de superávit de 0,25% do Produto Interno Bruto, equivalente a R$ 34,5 bilhões. Desse total, R$ 1,82 trilhão serão destinados ao refinanciamento da dívida pública.</p>
<p>Programas sociais receberão recursos significativos, como o Bolsa Família, com R$ 158,63 bilhões, o Pé-de-Meia, com R$ 11,47 bilhões, e o Gás para Todos, que terá R$ 4,7 bilhões para subsidiar o botijão de gás para famílias de baixa renda.</p>
<p>O Ministério da Previdência Social terá o maior volume de recursos, com R$ 1,146 trilhão. Outros ministérios com dotações expressivas incluem Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, Saúde, Educação, Defesa, Trabalho e Emprego, entre outros.</p>
<p>Ministérios com menores orçamentos incluem Direitos Humanos e da Cidadania, Mulheres, Empreendedorismo, Microempresa e Empresa de Pequeno Porte, Pesca e Aquicultura, e Igualdade Racial.</p>
<p>O orçamento sancionado reflete o planejamento financeiro do governo para 2026, com foco em equilíbrio fiscal e investimentos em áreas sociais e estratégicas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil conta com 30 partidos políticos registrados e 23 em formação]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/brasil-tem-23-partidos-politicos-em-formacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:34:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:672b5e345b0cc4022f4079542823b90ec0aebeb9]]></guid>
<description><![CDATA[No Brasil, existem atualmente 30 partidos políticos registrados no Tribunal Superior Eleitoral e outros 23 em processo de formação, com regras específicas para participação nas eleições de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No Brasil, existem atualmente 30 partidos políticos registrados no Tribunal Superior Eleitoral e outros 23 em processo de formação, com regras específicas para participação nas eleições de 2026.</p>
<p>Nenhum candidato pode participar das eleições sem estar filiado a uma legenda. Para lançar candidatos nas eleições de 2026, os partidos devem ter registrado seus estatutos no Tribunal Superior Eleitoral pelo menos seis meses antes do pleito. Essa condição também é necessária para que as legendas recebam recursos do Fundo Partidário e tenham acesso gratuito ao tempo de rádio e televisão.</p>
<p>A criação, organização, fusão, incorporação e extinção de partidos políticos no Brasil são disciplinadas pela Lei nº 9.096/1995 e pela Resolução TSE nº 23.571/2018. A legislação permite a criação livre de partidos cujos programas respeitem a soberania nacional, o regime democrático, o pluripartidarismo e os direitos fundamentais da pessoa humana, assegurando autonomia para definir sua estrutura interna e funcionamento.</p>
<p>Após adquirir personalidade jurídica, o partido deve registrar seu estatuto no Tribunal Superior Eleitoral. Para isso, é necessário comprovar, em até dois anos, o apoio de eleitores não filiados a outras legendas, equivalente a pelo menos 0,5% dos votos da última eleição geral para a Câmara dos Deputados, distribuídos em pelo menos um terço dos Estados, com um mínimo de 0,1% do eleitorado em cada um deles.</p>
<p>Essas regras garantem a organização e a legitimidade dos partidos políticos no Brasil, assegurando a participação democrática nas eleições futuras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tribunal do Júri condena réus por duplo homicídio na Orla do Guaíba]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/homens-sao-condenados-a-mais-de-35-anos-de-prisao-por-mortes-de-jovens-na-orla-do-guaiba-em-porto-alegre/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:16:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:f84e1bac3c7714e52f39440f9200290cc0ca2378]]></guid>
<description><![CDATA[Réus foram sentenciados a mais de 35 anos de prisão pelo assassinato de dois jovens na Orla do Guaíba, em Porto Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Réus foram sentenciados a mais de 35 anos de prisão pelo assassinato de dois jovens na Orla do Guaíba, em Porto Alegre. O Tribunal do Júri de Porto Alegre condenou os réus acusados de matar a tiros William Silva de Paula, de 21 anos, e Vinicius Luís Silva da Silva, de 20 anos, na Orla do Guaíba, em 2023. A sentença foi proferida pela juíza Lourdes Helena Pacheco da Silva, da 2ª Vara do Júri da Capital, após dois dias de julgamento.</p>
<p>Os réus receberam pena de 35 anos, 11 meses e 6 dias de prisão, além de 270 dias-multa, ambos em regime fechado, pelo duplo homicídio triplamente qualificado. Também foram condenados por lesão corporal contra seis vítimas, tráfico de drogas e porte ilegal de arma de fogo, mas absolvidos da acusação de corrupção de menores.</p>
<p>Os crimes ocorreram na madrugada de 10 de junho de 2023, na pista de skate da Orla do Guaíba, onde havia diversas pessoas no local. A troca de olhares e palavras ofensivas entre os réus e as vítimas desencadeou os disparos que resultaram nas mortes e ferimentos.</p>
<p>Os réus estão presos desde junho de 2023 e permanecem detidos após a determinação da execução imediata da pena. A decisão ainda pode ser objeto de recurso. O caso segue sob acompanhamento judicial, com as medidas legais em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil do RS adota sistema ColorADD para alertas de risco acessíveis a daltônicos]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/defesa-civil-do-rs-inova-com-acessibilidade-para-daltonicos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:51:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:7119439854d7c6c376798217af1a8ded1653b46f]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil do Rio Grande do Sul implementou o sistema ColorADD em seus avisos e alertas de risco, tornando-se pioneira no Brasil ao facilitar a compreensão para pessoas com daltonismo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil do Rio Grande do Sul implementou o sistema ColorADD em seus avisos e alertas de risco, tornando-se pioneira no Brasil ao facilitar a compreensão para pessoas com daltonismo.</p>
<p>O sistema ColorADD utiliza símbolos gráficos para representar as cores presentes nos alertas hidrometeorológicos, permitindo que pessoas com dificuldades para distinguir tonalidades, como verde e vermelho, compreendam os níveis de severidade dos eventos. No Rio Grande do Sul, cerca de 422 mil pessoas convivem com algum grau de daltonismo, o que representa 3% da população estadual.</p>
<p>A escala tradicional de cores dos alertas — verde, amarelo, laranja, vermelho e roxo — passa a ser acompanhada pelos símbolos do ColorADD nas publicações oficiais da Defesa Civil, ampliando a acessibilidade e a eficácia da comunicação. A iniciativa visa garantir que todos tenham acesso às informações necessárias em situações de emergência, ampliando a capacidade de prevenção.</p>
<p>Além do ColorADD, o governo gaúcho tem adotado outras medidas para fortalecer a prevenção de desastres, como um novo sistema de monitoramento de rios e a ampliação da rede de comunicação em emergências que conecta municípios e órgãos estaduais em tempo real. O Rio Grande do Sul destaca-se nacionalmente por ser o único estado a incorporar o ColorADD em sua comunicação de risco.</p>
<p>Essa iniciativa está alinhada às diretrizes internacionais para a redução de riscos e desastres, reforçando a posição do Rio Grande do Sul como referência nacional e internacional em gestão de riscos, ao integrar tecnologia, inclusão e prevenção em suas políticas públicas.</p>
<p>A adoção do ColorADD pela Defesa Civil do Rio Grande do Sul representa um avanço significativo na segurança pública e na cidadania, garantindo que as informações sobre riscos sejam acessíveis a todos, independentemente de limitações visuais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bagé sedia 18ª Agrovino com recorde de ovinos e exposições nacionais das raças Texel e Ideal]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/18a-agrovino-bage-se-firma-como-vitrine-da-genetica-ovina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:11:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:6c4d6f003f06e140be7e291d1943d03d062590d6]]></guid>
<description><![CDATA[Até 17 de janeiro, o Parque Visconde Ribeiro de Magalhães, em Bagé, recebe a 18ª Agrovino, principal feira da ovinocultura de verão no Brasil, que registra recorde de participação e destaca as raças Texel e Ideal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Até 17 de janeiro, o Parque Visconde Ribeiro de Magalhães, em Bagé, recebe a 18ª Agrovino, principal feira da ovinocultura de verão no Brasil, que registra recorde de participação e destaca as raças Texel e Ideal.</p>
<p>A edição de 2026 da Agrovino alcançou um novo patamar ao reunir 666 ovinos inscritos, distribuídos em 12 raças, superando expectativas e confirmando a confiança dos criadores no evento como espaço de negócios e vitrine da genética ovina. Pela primeira vez, a feira sediou as exposições nacionais das raças Texel e Ideal, atraindo criadores de diferentes regiões do país e do Mercosul.</p>
<p>A raça Texel, reconhecida pela produção de carne magra e carcaça de qualidade, ampliou sua presença no Sul do Brasil, especialmente em Santa Catarina e Paraná, com crescente liquidez nos remates. Já a raça Ideal, voltada para lã de qualidade, inscreveu 90 exemplares na exposição, superando limitações naturais da época do ano e ampliando sua visibilidade em evento nacional.</p>
<p>Organizada pela Associação Bageense de Criadores de Ovinos, em parceria com a Associação e Sindicato Rural de Bagé, a feira oferece leilões oficiais, julgamentos técnicos, concursos de carcaça e atividades culturais que valorizam o consumo de carne ovina, aproximando o público urbano da produção rural. O evento conta com o apoio de diversas instituições e patrocínios que reforçam sua credibilidade.</p>
<p>A Agrovino funciona como termômetro da genética ovina, com o recorde de animais, liquidez nos leilões e valorização das raças sinalizando tendências para 2026. Bagé reafirma-se como polo da ovinocultura nacional, consolidando-se como epicentro da genética ovina no Brasil.</p>
<p>O evento segue até 17 de janeiro no Parque Visconde Ribeiro de Magalhães, em Bagé, projetando o futuro da produção ovina e fortalecendo a ovinocultura gaúcha e brasileira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rio Grande do Sul inaugura primeira usina de etanol a partir do trigo]]></title>
<link>https://www.osul.com.br/etanol-de-trigo-santiago-inaugura-um-marco-para-o-futuro-energetico-do-brasil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 05:26:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsosul:f247b090f068c61bda76d150b33fa33f3eed508a]]></guid>
<description><![CDATA[Santiago, no Vale do Jaguari, recebe a primeira usina autorizada a produzir etanol hidratado a partir do trigo, com capacidade inicial de 43 mil litros por dia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santiago, no Vale do Jaguari, recebe a primeira usina autorizada a produzir etanol hidratado a partir do trigo, com capacidade inicial de 43 mil litros por dia. A CB Bioenergia inaugurou uma usina pioneira no Brasil, que utiliza o trigo como matéria-prima para a produção de etanol hidratado. O investimento total foi de R$ 100 milhões, com R$ 30 milhões financiados pelo BRDE, dentro de linhas de incentivo à inovação. Além do trigo, a usina poderá utilizar triticale, cevada e milho, ampliando a flexibilidade da produção.</p>
<p>O projeto tem impacto econômico e social significativo, gerando empregos diretos e indiretos, estimulando cooperativas e produtores locais, e consolidando Santiago como polo de inovação agrícola. A iniciativa aproveita a segunda safra, tradicionalmente menos explorada, para transformar culturas de inverno em fonte de energia limpa e fortalecer a economia regional.</p>
<p>A usina também segue princípios de sustentabilidade e economia circular, produzindo álcool neutro e subprodutos para ração animal, reduzindo desperdícios e ampliando a rentabilidade. A autorização da ANP e a licença ambiental da Fepam garantem a credibilidade do empreendimento, que representa um marco para a diversificação da matriz energética brasileira.</p>
<p>Com essa inauguração, o Rio Grande do Sul reforça sua capacidade de inovar na agricultura e na produção de energia renovável, mostrando que o trigo pode ser símbolo não apenas da alimentação, mas também do futuro energético do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
