<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 15:07:57 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio em residência resulta na morte de casal e bebê em Santa Maria]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/central/incendio-em-residencia-mata-casal-e-bebe-em-santa-maria/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:34:56 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:c97ccf9cbed00d16ffd00953daab28c7e33c85e1]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/gIPyzNAh-tragedia-sm.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/gIPyzNAh-tragedia-sm.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Um incêndio em uma casa de madeira em Santa Maria resultou na morte de um casal e seu filho de um ano e três meses. O fogo começou na madrugada e rapidamente consumiu a residência.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio matou um casal e o filho de um ano e três meses na madrugada desta terça-feira, no bairro Juscelino Kubitscheck, em Santa Maria.</p>
<p>O fogo atingiu uma casa de madeira na rua Dona Dalva, na área do Jockey Club, pouco antes das 5h. As vítimas foram identificadas como Jéssica da Silva Brazeiro, 32 anos, Gabriel Machado de Souza, 26, e o filho do casal, Ravi.</p>
<p>A residência foi consumida rapidamente pelas chamas e ficou completamente destruída. Moradores relataram que o fogo começou por volta das 4h40 e se espalhou em poucos minutos, tomando toda a estrutura.</p>
<p>Vizinhos tentaram conter o incêndio com baldes e mangueiras improvisadas e chegaram a forçar a porta para tentar socorrer a família, mas não conseguiram entrar devido à intensidade das chamas.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado durante a madrugada e realizou o combate ao fogo. Quando as equipes chegaram, o imóvel já estava tomado pelo incêndio.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
