<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+ Multi RSS)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 21:57:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pesquisa do Procon RS revela variação de 3.400% nos preços de material escolar]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/variacao-de-3-400-no-material-escolar-pesquisa-do-procon-rs-aponta-grande-disparidade-nos-precos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:10:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:cfa7edb78432d34b2a14bf8b81ec433b5afe5ecb]]></guid>
<description><![CDATA[Levantamento realizado em dez cidades do Rio Grande do Sul aponta grande disparidade nos valores de uma lista básica de materiais escolares para o início do ano letivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Levantamento realizado em dez cidades do Rio Grande do Sul aponta grande disparidade nos valores de uma lista básica de materiais escolares para o início do ano letivo. A pesquisa anual de preços de materiais escolares no Rio Grande do Sul foi realizada entre os dias 20 e 21 de janeiro de 2026 pelo Procon RS. O levantamento considerou 20 produtos que compõem uma lista básica, incluindo caderno, lápis de cor, borracha, tesoura, caneta esferográfica, estojo e papel sulfite.</p>
<p>No comparativo geral entre as cidades pesquisadas, os itens mais baratos totalizaram R$ 36,78, enquanto os mais caros somaram R$ 1.304,28, representando uma diferença superior a 3.400%. As cidades analisadas foram Crissiumal, Dois Irmãos, Frederico Westphalen, Guaíba, Nova Candelária, Nova Petrópolis, Rio Pardo, Triunfo, Terra de Areia e XV de Novembro.</p>
<p>O Procon RS destacou que materiais de uso coletivo ou comuns, como produtos de higiene, pacotes de folhas e canetas de lousa, não podem ser exigidos dos consumidores, pois devem estar incluídos no custo da instituição de ensino e na mensalidade. A pesquisa utilizou o aplicativo Menor Preço Nota Gaúcha para coleta dos dados.</p>
<p>Além disso, a Lei do Superendividamento, incorporada ao Código de Defesa do Consumidor, determina que os produtos devem apresentar preço por unidade de medida, facilitando a comparação entre diferentes quantidades e possibilitando ao consumidor verificar o valor pago por unidade.</p>
<p>O levantamento reforça a importância da pesquisa de preços para que famílias possam economizar na compra dos materiais escolares no início do ano letivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
