<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+ Multi RSS)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 20:57:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ingressos à venda para Novo Hamburgo x São José pelo Gauchão]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/novo-hamburgo/ingressos-a-venda-para-novo-hamburgo-x-sao-jose-neste-sabado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 20:24:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:639e2d1ce7f67d36ff60b425a60ec0f191753da7]]></guid>
<description><![CDATA[Novo Hamburgo enfrenta o São José neste sábado, às 16 horas, no Estádio do Vale, pela terceira rodada do Campeonato Gaúcho. Os ingressos já estão disponíveis para compra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Novo Hamburgo enfrenta o São José neste sábado, às 16 horas, no Estádio do Vale, pela terceira rodada do Campeonato Gaúcho. Os ingressos já estão disponíveis para compra. O Novo Hamburgo busca a primeira vitória na competição após empatar em 1 a 1 com o Juventude e perder por 2 a 1 para o Inter na estreia. A equipe ocupa a quinta colocação do Grupo B, com um ponto somado.</p>
<p>Os ingressos para a partida custam R$ 30 para arquibancada e setor visitante, e R$ 60 para cadeiras, valor que representa uma redução de R$ 20 em relação ao jogo anterior. Sócios em dia e crianças até 12 anos têm entrada gratuita.</p>
<p>O estacionamento do Estádio do Vale terá vagas limitadas, com custo de R$ 20. No dia do jogo, a bilheteria abre às 14 horas para venda de ingressos. A partida é mais um compromisso importante do Novo Hamburgo diante de sua torcida no Campeonato Gaúcho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
