<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 20:07:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Porto Alegre: a 14 dias do início das aulas, material escolar apresenta queda de preço]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/porto-alegre/procon-queda-precos-material-escolar-porto-alegre/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:24:30 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:57181e2f4d07bf0de0f0a5c6b6212060ab54844e]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2022/02/IMG_8040-jpg-webp.webp" />
    <enclosure url="https://agorars.com/wp-content/uploads/2022/02/IMG_8040-jpg-webp.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Procon Porto Alegre divulga pesquisa com redução nos preços de itens escolares básicos em relação à pesquisa anterior.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Próximo ao início das aulas, o Procon Porto Alegre divulgou, nesta quarta-feira, a segunda pesquisa de preços de itens básicos mais solicitados pelas escolas. Conforme o órgão de defesa do consumidor, os valores apresentaram uma queda considerável em relação à primeira pesquisa. A pesquisa é válida até 9 de fevereiro.</p>
<p>Um exemplo é o lápis preto nº 2, que em janeiro custava entre R$0,15 e R$0,30. Neste período, faltando 14 dias para o início das aulas, é possível encontrá-lo nos mesmos fornecedores com preços entre R$0,10 e R$0,15.</p>
<p>O papel ofício A4 de 500 folhas, que foi o item mais caro na primeira pesquisa, tinha um valor máximo de R$27,98. A segunda pesquisa encontrou esse item com preços entre R$23,49 e R$23,69.</p>
<p>Os apontadores, dependendo do modelo, variam de R$0,12 a R$0,69, enquanto as borrachas aparecem com preços entre R$0,10 e R$0,74. O caderno universitário, de 10 matérias e 160 folhas, manteve a mesma faixa de valores da pesquisa anterior, custando entre R$9,98 e R$10,19.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
