<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 17:07:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil classifica vendaval em Palmeira das Missões como 'linha de instabilidade']]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/noroeste/defesa-civil-classifica-vendaval-em-palmeira-das-missoes-como-linha-de-instabilidade/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 16:45:17 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:193f7505a2f07dd4bfa34a123f895edfb58fe280]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/t8jduyUG-queda-de-arvore-palmeira-das-missoes.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/t8jduyUG-queda-de-arvore-palmeira-das-missoes.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Defesa Civil estadual identificou o fenômeno que atingiu Palmeira das Missões como uma linha de instabilidade, após análise de imagens e informações sobre os danos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil estadual classificou como linha de instabilidade o fenômeno que atingiu Palmeira das Missões na tarde de quinta-feira. A análise foi feita após avaliação de imagens e informações sobre os danos registrados no município.</p>
<p>Conforme o Centro de Monitoramento da Defesa Civil, os estragos foram provocados por ventos associados à linha de instabilidade, sem evidências de tornado ou microexplosão.</p>
<p>O temporal causou destelhamentos em residências e prédios públicos, além de queda de árvores. Durante o evento, a Defesa Civil emitiu alertas laranja para a região, indicando risco de temporais com chuva, ventos fortes e granizo.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[PRF apreende adolescentes por racha e manobra perigosa na Freeway]]></title>
    <link>https://agorars.com/plantao-rs/prf-apreende-adolescentes-racha-freeway/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 16:28:15 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:1d52ffa7d5d570225eeb9953306d1aa01e12258a]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/S7KR4e2w-menores-apreendidos-freeway.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/S7KR4e2w-menores-apreendidos-freeway.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Dois adolescentes foram apreendidos pela PRF por praticarem racha e direção perigosa na Freeway, em Santo Antônio da Patrulha. Um dos jovens realizava uma manobra arriscada enquanto pilotava.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A PRF (Polícia Rodoviária Federal) apreendeu dois adolescentes por racha e direção perigosa na Freeway, na noite desta sexta-feira, em Santo Antônio da Patrulha.</p>
<p>Um dos jovens realizava uma manobra conhecida como “superman” enquanto trafegava no sentido Litoral Norte–Capital. Conforme a PRF, a equipe realizava patrulhamento ostensivo na BR-290 quando visualizou duas motocicletas disputando corrida na rodovia.</p>
<p>Durante a prática, um dos condutores pilotava deitado sobre o assento da moto, manobra que reduz o controle do veículo e amplia o risco de queda.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
