<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 22:08:59 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Operação apreende aves ameaçadas e prende três por porte de arma ilegal no RS]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/metropolitana/operacao-apreende-aves-ameacadas-e-prende-tres-por-porte-de-arma-ilegal-no-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 22:03:55 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:6bdb172fb37d821ba37835b99f848c329a316978]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/mge63L1g-animais-silvestres_B_Alisson-Santos.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/mge63L1g-animais-silvestres_B_Alisson-Santos.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Polícia Civil realizou uma operação para combater o tráfico de animais silvestres, resultando em apreensões e prisões.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil realizou na quinta-feira uma operação para reprimir o tráfico de animais silvestres em Porto Alegre, Canoas e Viamão. A ação contou com apoio da DEMA (Delegacia Especializada de Proteção e Defesa do Meio Ambiente e dos Animais) e da SEMA (Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura).</p>
<p>Batizada de Operação Ave de Rapina, a ofensiva cumpriu 13 mandados de busca e apreensão para apurar comércio ilegal de animais silvestres e exóticos, caça ilegal e negociação irregular de armas de fogo.</p>
<p>Durante as diligências, foram apreendidas 27 aves de sete espécies diferentes. Entre elas, três cardeais classificados como ameaçados de extinção. Também foi localizado um cágado-de-barbela e instrumentos utilizados em procedimentos veterinários.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
