<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 16:07:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Ex-vereadora é morta pelo ex-marido em Nova Prata]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/serra/ex-vereadora-e-morta-pelo-ex-marido-em-nova-prata/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 15:53:32 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:9f68eda5c49b85a7648f8e74420aac6e152d1673]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/DNLfmpBy-vereadora-morta-nova-prata.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/DNLfmpBy-vereadora-morta-nova-prata.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Roseli Vanda Pires Albuquerque, de 47 anos, foi encontrada morta em seu apartamento, e o ex-marido também foi localizado sem vida no local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ex-vereadora de Nova Prata, Roseli Vanda Pires Albuquerque, 47 anos, foi encontrada morta na madrugada deste sábado, no apartamento onde morava, na área central do município, na Serra gaúcha.</p>
<p>A Polícia Civil trata o caso como feminicídio seguido de suicídio. O ex-marido dela, Ari Albuquerque, 48 anos, também foi localizado sem vida no local.</p>
<p>A ocorrência foi registrada por volta das 3h30, na avenida Presidente Vargas. Conforme a Brigada Militar, a mãe da vítima recebeu uma mensagem enviada por Roseli por aplicativo de celular. A genitora só viu a tentativa de contato ao acordar e foi até o apartamento. Ao chegar ao local, encontrou a filha sem vida.</p>
<p>De acordo com a delegada titular da Delegacia de Polícia de Nova Prata, Liliane Pasternak Krann, a vítima apresentava sinais de estrangulamento. O casal manteve relacionamento por quase 30 anos e estava separado havia cerca de seis meses. Não havia registro de medida protetiva de urgência. A investigação aponta que, mesmo após deixar o imóvel, o homem ainda possuía as chaves do apartamento.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
