<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 19:39:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Canoas e Polícia Civil buscam casal que abandonou filhotes no bairro Igara]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/policia/nos-vamos-atras-prefeitura-se-une-a-policia-civil-para-achar-casal-responsavel-por-abandonar-filhotes-em-canoas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:35:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Canoas]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:7e6592892086f82fb92d887d7448b8fe62d3e95f]]></guid>
<description><![CDATA[Na última semana, em Canoas, dois filhotes de gato foram abandonados em uma caixa na recepção da Secretaria do Bem-Estar Animal, localizada no bairro Igara. A prefeitura se uniu à Polícia Civil para identificar e responsabilizar os autores do abandono.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na última semana, em Canoas, dois filhotes de gato foram abandonados em uma caixa na recepção da Secretaria do Bem-Estar Animal, localizada no bairro Igara. A prefeitura se uniu à Polícia Civil para identificar e responsabilizar os autores do abandono.</p>
<p>O abandono de animais aumenta no período das férias de verão, No caso recente, o casal chegou à recepção da secretaria, na Avenida Boqueirão, com os filhotes em uma caixa. Após ser informado de que não poderiam deixar os animais no local, o casal abandonou a caixa e deixou o prédio.</p>
<p>A secretaria estima que existam cerca de 22 mil animais de rua na cidade, o que torna inviável acolher todos. Atualmente, são mais de 200 animais na sede e outros 300 em áreas conveniadas. O chefe de gabinete Diógenes Ramires enfatiza que a secretaria é uma clínica que oferece cuidados, castrações e cirurgias, mas não funciona como depósito de animais abandonados.</p>
<p>Para combater o problema, a Secretaria do Bem-Estar Animal reforçou a parceria com a Polícia Civil para identificar e formalizar denúncias contra quem abandona animais em Canoas. O abandono é crime previsto na Lei 14064 de 2020, e a 4ª Delegacia de Polícia da cidade, conhecida como Delegacia Amiga dos Animais, atua na investigação desses casos.</p>
<p>A ação conjunta entre a prefeitura e a polícia busca conscientizar a população e garantir que os responsáveis por abandonos sejam responsabilizados criminalmente, com o objetivo de reduzir a prática na cidade de Canoas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex-produtor é indiciado por lesão corporal grave após agredir músico Julio Reny em Porto Alegre]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/ex-produtor-suspeito-de-agredir-musico-julio-reny-e-indiciado-justica-nega-pedido-de-prisao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:23:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<category><![CDATA[Porto Alegre]]></category>
<category><![CDATA[e1]]></category>
<category><![CDATA[E1]]></category>
<category><![CDATA[PortalE1]]></category>
<category><![CDATA[E1News]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsmulti:7fa38f2a5b7a57f7744aeea3b3d38cfbbfac7c52]]></guid>
<description><![CDATA[Na última sexta-feira (9), em Porto Alegre, o ex-produtor suspeito de agredir o cantor e compositor Julio Reny foi indiciado pela Polícia Civil por lesão corporal grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na última sexta-feira (9), em Porto Alegre, o ex-produtor suspeito de agredir o cantor e compositor Julio Reny foi indiciado pela Polícia Civil por lesão corporal grave. A agressão ocorreu no início de novembro, após um show do músico na capital gaúcha. A vítima, de 66 anos, foi surpreendida em casa pelo agressor, que seria uma pessoa de confiança e com quem convivida. A discussão teria sido motivada por ciúmes, e o ex-produtor teria usado um troféu para atacar Julio Reny.</p>
<p>A Polícia Civil solicitou a prisão preventiva do suspeito, mas o pedido foi negado pelo Judiciário. Atualmente, o ex-produtor está internado em uma clínica em Taquara, no Vale do Paranhana, sem confirmação sobre o tipo de tratamento que recebe.</p>
<p>O boletim de ocorrência foi registrado na Delegacia de Proteção ao Idoso, que conduz as investigações do caso. O caso segue sob investigação, com o indiciamento formalizado e medidas judiciais em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
