<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 01:08:24 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Previsão do tempo indica chuva em parte do RS no domingo]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-tempo/previsao-do-tempo-indica-chuva-em-parte-do-rs-no-domingo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 00:57:24 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:fd9027b5949454f1a6252c2cc17a11a123e501cf]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2024/11/QJr4kADt-chuva-fernando-dias-seapi.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2024/11/QJr4kADt-chuva-fernando-dias-seapi.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Condições de instabilidade devem provocar pancadas de chuva em várias regiões do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A previsão do tempo indica condição para pancadas de chuva no Rio Grande do Sul neste domingo.</p>
<p>A instabilidade deve atingir principalmente as regiões Sul, Costa Doce, Litoral Médio, Missões, Oeste, Noroeste e Norte.</p>
<p>Conforme os dados meteorológicos, a chuva varia de fraca a moderada, com possibilidade de trovoadas isoladas. Os acumulados previstos oscilam entre 10 e 30 milímetros ao longo do dia.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Uma tonelada de sagu é distribuída na Festa da Uva 2026]]></title>
    <link>https://agorars.com/rs/serra/uma-tonelada-de-sagu-e-distribuida-na-festa-da-uva-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 00:17:35 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:fbeaed109b829e0cb4c5ce4238a7d81523d5b6ec]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/UifDXWVU-IMG-3531-red.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/UifDXWVU-IMG-3531-red.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[Durante a Festa Nacional da Uva 2026, foi realizada a ação Saguzaço, que distribuiu gratuitamente uma tonelada de sagu de vinho ao público.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Festa Nacional da Uva 2026 realizou, na manhã deste sábado, o tradicional Saguzaço no Parque de Eventos Mário Bernardino Ramos, em Caxias do Sul. A ação produziu cerca de uma tonelada de sagu de vinho, distribuída gratuitamente ao público.</p>
<p>O preparo ocorreu ao longo da manhã e mobilizou uma equipe de cozinheiros e voluntários. O chef Carlos Bertolazzi acompanhou a execução da receita, que envolveu desde a fervura até a finalização do doce.</p>
<p>Para atingir o volume aproximado de uma tonelada, foram utilizados cerca de 250 litros de vinho bordô seco, 40 litros de suco de uva tinto, 80 quilos de açúcar, 55 quilos de sagu, além de canela em pau e cravo. A distribuição ocorreu em milhares de porções, tradicionalmente acompanhadas de creme.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
