<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 20:18:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inter e Novo Hamburgo se enfrentam na estreia do Gauchão 2026 com transmissão]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/novo-hamburgo/ao-vivo-acompanhe-o-pre-jogo-de-inter-x-novo-hamburgo-na-jornada-esportiva-da-radio-abc-103-3-fm/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:034c3f75ee6187a4e8d87e7008326e428da9cdb9]]></guid>
<description><![CDATA[A Rádio ABC 103.3 FM transmite a partir das 16h30 a partida entre Internacional e Novo Hamburgo, válida pela primeira rodada do Campeonato Gaúcho de 2026, com início às 18 horas no Beira-Rio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Rádio ABC 103.3 FM transmite a partir das 16h30 a partida entre Internacional e Novo Hamburgo, válida pela primeira rodada do Campeonato Gaúcho de 2026, com início às 18 horas no Beira-Rio.</p>
<p>O confronto marca o retorno do Novo Hamburgo à primeira divisão do Campeonato Gaúcho após conquistar a Divisão de Acesso em 2025. A partida acontece no estádio Beira-Rio, em Porto Alegre.</p>
<p>A transmissão da Rádio ABC 103.3 FM inicia às 16h30 com um pré-jogo especial, seguido pela Jornada Esportiva a partir das 17h30, que acompanha o jogo lance a lance. Após o término da partida, a programação continua com o programa Sala de Imprensa, dedicado à repercussão do duelo, entrevistas e comentários.</p>
<p>A equipe de transmissão conta com o narrador Eduardo Pires, que retorna à emissora após oito anos, e os comunicadores JP Gusmão, José Keiber, Nando Gross, Elenise Martins, Wesley Wierganowiez, Anderson Dilkin e Jackson Batista.</p>
<p>Os torcedores podem acompanhar toda a cobertura da estreia do Novo Hamburgo no Gauchão 2026 pela Rádio ABC 103.3 FM, com informações, análises e participação especial durante toda a transmissão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
