<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS (ABC+)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
<description>Notícias do RS (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 18:18:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem canoense que tirou a maior nota no vestibular da UFRGS desiste do curso]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/canoas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:44:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:f2716e7d90add3974be66c0f4c4a4c452d9c1841]]></guid>
<description><![CDATA[Gustavo Machado de Oliveira, de 17 anos, decidiu não cursar a UFRGS e optou por estudar em São Paulo no Instituto Tecnológico da Aeronáutica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Gustavo Machado de Oliveira, de 17 anos, decidiu não cursar a UFRGS e optou por estudar em São Paulo no Instituto Tecnológico da Aeronáutica. Gustavo Machado de Oliveira, natural de Canoas, alcançou a maior nota no vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS). Apesar do resultado, ele escolheu não ingressar na instituição.</p>
<p>O jovem optou por deixar o Rio Grande do Sul e seguir para São Paulo, onde iniciará seus estudos no Instituto Tecnológico da Aeronáutica, uma instituição reconhecida nacionalmente.</p>
<p>A decisão de Gustavo mostra que a escolha do curso e da instituição pode ir além dos resultados dos vestibulares locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de Canoas tira maior nota no vestibular da UFRGS, mas opta por estudar]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/vale-do-rio-dos-sinos/canoas/nao-vou-cursar-a-ufrgs-conheca-a-historia-do-canoense-que-tirou-a-maior-nota-do-vestibular-mas-desistiu-do-curso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:44:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:0327461872cb1805d8930b984764c93f3f36407d]]></guid>
<description><![CDATA[Gustavo Machado de Oliveira, de 17 anos, alcançou a maior nota no vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Sul, mas decidiu cursar engenharia aeroespacial no Instituto Tecnológico da Aeronáutica, em São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Gustavo Machado de Oliveira, de 17 anos, alcançou a maior nota no vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Sul, mas decidiu cursar engenharia aeroespacial no Instituto Tecnológico da Aeronáutica, em São Paulo.</p>
<p>O jovem de Canoas, Gustavo Machado de Oliveira, conquistou a maior pontuação no último vestibular da UFRGS, Apesar do resultado, ele não se inscreveu diretamente para a universidade gaúcha, pois seu foco principal era a aprovação no Instituto Tecnológico da Aeronáutica (ITA), onde foi aprovado para o curso de engenharia aeroespacial.</p>
<p>Gustavo mudou-se recentemente para São José dos Campos, São Paulo, para iniciar os estudos no ITA. Ele estudou até o quinto ano no Colégio Luterano Concórdia, em Canoas, e do sexto ao terceiro ano no Colégio Militar de Porto Alegre. O jovem destaca que sempre gostou de estudar e que mantém uma rotina equilibrada entre os estudos e momentos de lazer, como jogar videogame e assistir a filmes e séries.</p>
<p>Com aprovação em diversos concursos militares, Gustavo pretende atuar como engenheiro aeroespacial no exterior, buscando ultrapassar as fronteiras do Brasil em sua carreira profissional.</p>
<p>Apesar do destaque no vestibular da UFRGS, Gustavo escolheu seguir seu sonho no ITA, demonstrando foco e determinação em sua trajetória acadêmica e profissional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inmet emite alerta laranja de tempestade e ventos fortes na Região Sul]]></title>
<link>https://www.abcmais.com/brasil/rio-grande-do-sul/ciclone-inmet-emite-alerta-de-tempestade-e-vento-na-regiao-sul-do-brasil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsabc:28d3ee1959afdba8b2f352aca92983c85eea7884]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu um alerta laranja para tempestades e ventos intensos na Região Sul do Brasil, com previsão de chuvas fortes e possibilidade de granizo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu um alerta laranja para tempestades e ventos intensos na Região Sul do Brasil, com previsão de chuvas fortes e possibilidade de granizo. O alerta é válido até o meio-dia deste domingo e indica perigo intermediário entre os níveis amarelo e vermelho. A previsão inclui chuvas de 30 a 60 milímetros por hora ou de 50 a 100 milímetros por dia, ventos entre 60 e 100 km/h e queda de granizo nos três estados da Região Sul.</p>
<p>Há risco de cortes de energia elétrica, danos em plantações, queda de árvores e alagamentos. Na área da Lagoa dos Patos, no Rio Grande do Sul, os ventos devem se intensificar nas regiões litorâneas, causando o deslocamento de dunas de areia sobre construções na orla.</p>
<p>O Instituto orienta a não se abrigar sob árvores durante rajadas de vento, evitar estacionar veículos próximos a torres de transmissão e placas de propaganda, e não usar aparelhos eletrônicos ligados à tomada. Em caso de emergência, a Defesa Civil pode ser acionada pelo telefone 199 e o Corpo de Bombeiros pelo 193.</p>
<p>A população da Região Sul deve permanecer atenta às condições climáticas e seguir as recomendações de segurança enquanto o alerta estiver em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
