<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 21:07:47 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Retorno do Carnaval: FreeWay terá quase 70 mil veículos nesta terça-feira]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-transito/retorno-do-carnaval-freeway-tera-quase-70-mil-veiculos-nesta-terca-feira/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:36:04 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:24a19db48c3e2fe55f899207c1278c7e8d920162]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2024/03/yoast-projeto-1200x675-1.png" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2024/03/yoast-projeto-1200x675-1.png" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[O retorno do feriadão de Carnaval começou a ganhar força nesta segunda-feira. A previsão da concessionária da FreeWay indica aumento progressivo no fluxo, com pico na terça-feira e manutenção de movimento elevado na quarta-feira de Cinzas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O retorno do feriadão de Carnaval começou a ganhar força nesta segunda-feira. A previsão da concessionária da FreeWay indica aumento progressivo no fluxo, com pico na terça-feira e manutenção de movimento elevado na quarta-feira de Cinzas.</p>
<p>A previsão para esta segunda-feira é de mais de 50 mil veículos voltando do Litoral Norte. Em Santo Antônio da Patrulha, a projeção é de 54,4 mil carros. Já a praça de pedágio de Gravataí deve registrar cerca de 48,8 mil veículos.</p>
<p>Até as 17h19, a concessionária da FreeWay registrava a passagem de 28,7 mil veículos e média de 66 carros por minuto em Santo Antônio da Patrulha. Já em Gravataí, o total do dia era de 25,1 mil veículos e média de 54 por minuto.</p>
<p>Para terça-feira de Carnaval, o retorno se intensifica. A estimativa aponta 63,8 mil em Santo Antônio da Patrulha e 68,1 mil veículos passando por Gravataí rumo à Capital. O horário de maior movimento deve se concentrar entre 8h e 20h.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
