<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Evo Web News - RS (AgoraRS)</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/rs/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
  <link>https://evwbr.github.io/rs/</link>
  <description>Notícias do Rio Grande do Sul (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 14:07:56 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <item>
    <title><![CDATA[Nova regra acaba com baliza obrigatória e muda reprovação na prova prática]]></title>
    <link>https://agorars.com/agora-no-transito/nova-regra-acaba-com-baliza-obrigatoria-e-muda-reprovacao-na-prova-pratica/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:10:45 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Rio Grande do Sul]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[rsagorars:6d5270aa621e926fc8dad4c1214a67284a6ff90a]]></guid>
    <media:thumbnail url="https://uploads.agorars.com/2026/02/9UkOF9jB-Exames.webp" />
    <enclosure url="https://uploads.agorars.com/2026/02/9UkOF9jB-Exames.webp" type="image/webp" />
    <description><![CDATA[A Senatran publicou um manual com novas regras para a prova prática de direção, que entram em vigor imediatamente em todo o país.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Senatran publicou um manual com novas regras nacionais para a prova prática de direção. As novas diretrizes passam a valer imediatamente em todo o país.</p>
<p>As mudanças encerram a obrigatoriedade da baliza, permitem o uso de veículos automáticos e alteram os critérios de avaliação e reprovação dos candidatos à habilitação.</p>
<p>A partir de agora, a prova prática deve ser realizada exclusivamente em via pública, com situações reais de trânsito. O percurso passa a incluir, por exemplo, atenção a pedestres, desvio de ciclistas, rotatórias e conversões à direita em vias de mão dupla.</p>
<p>O estacionamento segue obrigatório, mas sem exigência de baliza. O candidato pode realizar quantos ajustes forem necessários, sem perda de pontos por isso.</p>
<p>Outra mudança central é o fim das faltas eliminatórias automáticas. Condutas como deixar o veículo apagar deixam de gerar reprovação imediata. A avaliação passa a considerar apenas infrações previstas no CTB, classificadas como leves, médias, graves ou gravíssimas.</p>
]]></content:encoded>
  </item>
</channel></rss>
